<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus&apos; Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 23:19:31 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 23:19:31 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.8.30-9.12)</title>
        <description>&lt;p&gt;上周的weekly digest彻底跳票了😳借口什么的就不找了，这周重新回归！本周内容有：毕业典礼，《人生的智慧》，that girl和一档……可能不是很“吉利”的综艺为主题的播客🙈&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活回家毕业典礼&quot;&gt;生活：回家+毕业典礼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上上周末终于回家了，感觉超级累，不过另一方面也是开启了一个新生活😝&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九月九号参加了学校的PhD毕业典礼，以及晚上institute举办的庆祝活动。虽然胆小如我对于大家好像都不太把疫情太当回事了感觉有一点点慌，但总体上还是很开心的～zoom毕业答辩其实给人一种很大的不真实感，好像什么都没有发生一样（不过本来其实也没有什么太大不了的lol），在毕业典礼+派对回来的晚上才觉得为自己毕业了感到有一些高兴～大约是有一种closure的感觉吧，好像准备好可以迎接下一阶段了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/hooding.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书人生的智慧&quot;&gt;书：《人生的智慧》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上次接触叔本华是大学的时候读过他的一篇很有名的文章：《要么庸俗，要么孤独》，当时还仿小时候看的《格言》杂志常有的挑战名言警句文章写了一篇《要么庸俗，要么孤独？》🤣现在回头看看也还有点意思～这本《人生的智慧》是宗南去年推荐的，现在才终于得机会一读。总体来说还是不错的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对叔本华的哲学完全没有系统的理解，只能就这本书来说一说我目前理解到的几点。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;叔本华认为人的幸福取决于三个方面：人的自身，人所拥有的身外之物和人向其他人所显示的样子，而叔本华认为人的自身（包括了健康，性情和体悟和感觉能力）是最重要的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;叔本华意识到痛苦和无聊是人类幸福的两个死敌，而且我们的生活就在痛苦和无聊之间反复摇摆：匮乏产生痛苦，而安定产生无聊。而对痛苦和无聊的感受和人的感觉能力有关，感觉能力强的人因为有更丰富的精神世界更少的感受到无聊但更容易感受到痛苦，而感觉能力弱的人可能更少的感觉到痛苦但是更容易感受到无聊。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一个精神富有的人会首先寻求没有痛苦、没有烦恼的状态，追求宁静和闲暇，亦即争取过上一种安静、简朴和尽量不受骚扰的生活。在这种情况下就更可以发挥其丰富的精神世界，以此达到既不痛苦也不无聊的状况。不过也因此，叔本华认为精神富有的人会更愿意选择独处，并有结论：一个人对与人交往的热衷程度，与他的智力的平庸及思想的贫乏成正比，也正是《要么庸俗，要么孤独》中所说的&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;叔本华花了很多时间讲述人所展现的表象，基本上就是名誉和如何对待他人的看法。叔本华说我们的很多痛苦都是因为太过关于他人的看法带来的。他认为让人们得到幸福的不是名声，而是成绩和贡献本身，是产生成绩和贡献的能思想和能力。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;这本书的倒数第二章建议和格言，感觉基本就是名言警句集锦🤣里面有各种建议，从很犀利的“这个世界沉浸在罪恶之中：野蛮人互相吞吃对方，文明人则互相欺骗对方”到有段子潜质的“患难之交真的那么稀有吗？恰恰相反，我们一旦和某人交上了朋友，他就开始患难了，就向我们借钱了。”🙈&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最后一章讲的是人生不同的阶段，其中个人感触比较深的是说到人老了之后容易没有意识地活着，事情过去以后并不会留下什么印象，值得警醒&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这本书正如前言中所说是写给普罗大众看的书，所以很多观点什么的没有提供论证，甚至有时候比如倒数第二章给人一种名言警句集的感觉。不过感觉叔本华的语言还是蛮有魅力的，明白晓畅而且有些比喻也很生动，比如：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在这个世界上，卑劣和恶毒普遍占据着统治的地位，而愚蠢的嗓门叫喊得至为响亮，他们的话语也更有分量。命运是残酷的，人类又是可怜可叹的。生活在这样的一个世界里，一个拥有丰富内在的人，就像在冬月的晚上，在漫天冰雪当中拥有一间明亮、温暖、愉快的圣诞小屋。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看完就觉得就很想成为这样的圣诞小屋！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来说还蛮喜欢这本书的，最大的收获倒不是这些道理，而是激发了我多了解叔本华的兴趣。希望有机会读一读他的专业著作。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客展开讲讲&quot;&gt;播客：《展开讲讲》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近在看一个离婚综艺《再见爱人》，除了有很多🍉以外，也引发人很多思考。大概我觉得最有意义的就是这是对于传统“happily ever after”的爱情叙事的非常有意义的延展。这一期播客是几个主播在聊这个节目，比较轻松愉快，看过这个节目的听感觉有点像和人一起交流这个节目，没看过这个节目的说不定可以激发兴趣🤪&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/展开讲讲/29再见爱人一堂婚姻预习课-kLl1V9qNHxA/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/29-%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%88%B1%E4%BA%BA-%E4%B8%80%E5%A0%82%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E9%A2%84%E4%B9%A0%E8%AF%BE/id1470561691?i=1000534414217&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://m.ximalaya.com/yingshi/24672021/450917940&quot;&gt;喜马拉雅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频that-girl&quot;&gt;视频：That Girl&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alice的视频再次没有让我失望～这一次分析了youtube里面很常见，我个人也很喜欢的内容：&lt;strong&gt;that girl&lt;/strong&gt;，基本上是非常自律高效的女孩的生活，案例比如有morning/evening routine啊，productive day啊等等。Alice在视频里分析了这个trend的成因，其背后的一些哲学概念（techniques des soi, habitus，等等），也让我反思了一下自己喜欢这种内容以及想成为那些视频中的样子的原因。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/IDklDH4PVAs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当愉快心情到来之时，我们应该敞开大门欢迎它的到来，因为它的到来永远不会不合时宜。但我们往往不是这样做：我们经常会犹豫不决地接受愉快的心情——我们想先弄清楚我们的高兴和满足是否确有根据。又或者，我们担心在严肃地盘算和认真地操劳之际，高兴的心情会打扰了我们。（叔本华）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly33</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly33</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.8.23-8.29)</title>
        <description>&lt;p&gt;见家人和旧友的周末，英国高中生的sex education和梵高讲座。这周又迟到了，希望回家之后可以回到以前的节奏！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活见家人和旧友&quot;&gt;生活：见家人和旧友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周继续在加州～周中处理一些个人事务（包括卖东西lol，这里感谢长毛象友和各路朋友的帮助和转发！），周末玩耍～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六和姐姐姐夫一起去了Carmel by the sea，结果碰上大大大大大大雾天，想来也是第一次在这么大的雾里看大海呢！Carmel这个小城很可爱，到处都是可可爱爱的小房子，像在童话故事里一样，可能和被西班牙殖民的历史有关～小镇上最出名的是一个1797始建的Carmel Mission，里面还有加州的第一个图书馆～不过去的时候这个教堂正在整修，时间有略微有些晚就没有进去细细参观啦～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日见到了博！上次见她还是19年10月份，疫情之前，当时谁料到会有这样的事情……作为尊贵的Exploratorium会员，博带我们参观了这个博物馆，太好玩了！Exploratorium是一个互动性很强的科技馆，有点像小时候去玩的科技馆，不过内容更为丰富，从光学声学电磁学到生物地理心理学都有～另外还有很多把科学技术和艺术结合的装置。周日早上是会员日，所以都没什么人，玩得超尽兴！还稍微又获得了一些新的知识（虽然大多数还是没有懂😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/ca.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;剧sex-education-season-1&quot;&gt;剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/27594217/&quot;&gt;Sex Education Season 1&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看了《性爱自修室》的第一季。这个剧背景是在英国一个高中，一堆teenager开始了性探索。但是他们充满困惑，学校里的知识也无法满足他们的需求（其实感觉比起某些地方已经好多了lol）。于是主角小男孩因为从小受到性治疗师妈妈的耳濡目染开始帮同学们答疑解惑。除了性教育相关的内容以外，剧里也有很多比如同性恋男孩受到欺凌，校长的儿子个性受到压抑霸凌别人，还有主角小男孩和母亲的关系等等。虽然有些地方有点狗血但是总体还是蛮好看哒～据说17号要出第三季，打算之前补完第二季～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频vincent-van-gogh-the-colour-and-vitality-of-his-works--national-gallery&quot;&gt;视频：Vincent van Gogh: The colour and vitality of his works | National Gallery&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;分享一个英国的National Gallery讲梵高的视频。虽然梵高是耳熟能详了，这个讲座的主角《向日葵》更是人尽皆知，但是这个讲座里又学到了一些新的知识！比如他提到了向日葵这幅画作和之前荷兰的flower painting的关联～荷兰的flower painting的意图其实是提醒人生命的有限，而梵高的这幅向日葵里有正在绽放的花，已经枯萎的花，即将盛开的花，也应和了这个主题。另外这个lecturer讲东西太有意思了，虽然视频很长但越听越想听～这个channel有很多这样的讲座，强烈推荐！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YV4YGUAHPJU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I wonder why. I wonder why.
I wonder why I wonder.
I wonder why I wonder why
I wonder why I wonder!
(Richard Feynman)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly31</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly31</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.8.16-8.22)</title>
        <description>&lt;p&gt;开心面基，读鲁迅，《觉醒年代》和织毛衣～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活小伙伴愉快面基&quot;&gt;生活：小伙伴愉快面基🦉！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周飞来了湾区，是疫情开始后第一次坐飞机，上一次还是19年的10月份。最近新变种案例增多还是有一点点紧张啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次行程最重要的活动之一就是和🦉小伙伴们面基啦～和小伙伴们一起在碧蓝的湖水旁野餐，桌游，唱歌，玩音乐真是太开心放松了，意犹未尽啊！这种闪亮的瞬间私以为是人生中最大的财富了～～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/owl.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书鲁迅作品十五讲&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1044989/&quot;&gt;《鲁迅作品十五讲》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实是上周看完了钱理群的这本书，是和小伙伴们一起读的。刚开始的时候宏伟计划是每周读一章钱理群的导读，并把后面的推荐篇目也看了，但后来变成了只看推荐篇目里重点讲的几篇，再后来变成了只看钱理群导读😅不过在小伙伴的鼓励监督下还是把这本导读看完了！也趁机还是读了些鲁迅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体上是很喜欢这本书的，算是一个更为全面对鲁迅作品的介绍，除了我们比较熟悉的，小时候学过的鲁迅的小说和一些文章以外，这本书还介绍了诸如《故事新编》，《野草》，《文化偏至论》等作品，以及比较系统的鲁迅概念的梳理，比如看客，瞒和骗，反抗绝望等，有助于入门《鲁迅全集》阅读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读完的感受大概就是感慨鲁迅的进步和前瞻性吧，他说到的很多问题在现在还是广泛存在，不禁让人唏嘘。就像导读里说到的，鲁迅应该是终身阅读的，常看常新。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;剧觉醒年代&quot;&gt;剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30228394/&quot;&gt;《觉醒年代》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看完了《觉醒年代》这部电视剧，以新文化运动到陈独秀为中心，讲的袁世凯复辟到共产党成立这段时间的历史。总体上还是比较愉快的观剧体验，里面也有很多自己之前不知道的历史，还有各种人物之间的关系。印象比较深刻的有陈独秀的两个儿子陈延年和陈乔年（都是英年早逝十分可惜），胡适和李大钊、陈独秀的矛盾，工读互助社，蔡元培领导北大改革，五四运动的具体过程和巴黎和会谈判经过等等。另外鲁迅的开场很棒，看客和《药》的联合，而且鲁迅的气质也非常迷人。他的片段都还蛮喜欢的，比如写完狂人日记他累倒躺在地上，还有他点评陈独秀和胡适二人等，可惜他的镜头不多啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但作为一个献礼片，这个剧大约也有很多被限制之处。有些台词有一点硬凹的感觉，感觉是为了补充一些历史知识，硬把它们塞到对话里，但就产生了和之前对话的割裂感：之前还挺家常，然后突然一段“共产中文”…这在五四运动之后的片段越来越多，同时剧情感觉也越来越狗尾续貂。还有一段最搞笑的，是周恩来给他的同学们说“革新与革心”，大概效果就是“革新是blablabla，革心是blablabla，革心不同于革新是blablabla”，然后台下的同学们频频点头，我就想问问台下的同学们，你们真的光听就能听出来是在说“革新”还是“革心”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然这部片子必然有其局限性，不过我觉得还是蛮值得一看的，而且感觉最有意思的是不同的人能看出不同的东西。有些人可能感慨“这盛世如你所愿”，有些人可能思考这些志士们所倡导的，到底实现了多少，又偏离了多少？意味深长啊。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客随机波动-人类把时间与爱织进毛线里&quot;&gt;播客：《随机波动-人类，把时间与爱织进毛线里》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在飞机上听的这期，本来听到开头说是讲knitting（织毛线）感觉可能很没意思，结果越听越兴奋啊！请的嘉宾麦教授是一位男士，业余爱好knitting，但是他对knitting的历史有好丰富的了解，才知道这玩意可也是博大精深啊！隔着手机都能听到他对knitting强烈的passion，真是太有感染力了。这也提醒了我无论是一个多小的东西，如果有热爱都可能发现它别有洞天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最喜欢的部分是他讲knitting性别刻板印象那段：历史上knitting过去是男性的工作，英国还有行业协会和考试来认证一个人的技能，但是后来knitting变成了以女性为主的工作。他提到了近些年为了吸引男性也对knitting感兴趣，有很多针对男性的广告，但是他发现这些广告背后的意思大约都是“knitting不影响男性气质”，强调这项工作的一些符合男性雄性气质的特性，比如这是艺术啊等等。另外他还提到了一个叫“玻璃电梯”的概念。我们都知道女性在男性为主的行业中存在“玻璃天花板”，比如女性政治家身居高位的还是很少，但是相反的，当男性在女性为主的行业里可能不仅没有“玻璃天花板”反而有“玻璃电梯”，其稀缺性可能让男性更容易进军管理层，这些观察太有意思了。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/随机海啸005人类把时间与爱织进毛线里--tPYoMKiU_L/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/jm/podcast/随机海啸005-人类-把时间与爱织进毛线里/id1504681387?i=1000532556576&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/2d0dboHiC9c7o6zzIJvJUR?si=ef2b02e6574d4583&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当愉快心情到来之时，我们应该敞开大门欢迎它的到来，因为它的到来永远不会不合时宜。但我们往往不是这样做：我们经常会犹豫不决地接受愉快的心情——我们想先弄清楚我们的高兴和满足是否确有根据。又或者，我们担心在严肃地盘算和认真地操劳之际，高兴的心情会打扰了我们。（叔本华，《人生的智慧》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly30</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly30</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.8.9-8.15)</title>
        <description>&lt;p&gt;这周终于没有迟到了哈哈～这周有点焦虑和浮躁，分享一下《我的二本学生》，还有一些音乐和视频。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活有些焦虑和浮躁&quot;&gt;生活：有些焦虑和浮躁&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;进入了八月，突然觉得有一种毕业了一个月却一事无成的感觉。虽然休息和放空是很必要的，但看着之前雄心勃勃列下的假期计划：“我都在干些啥！”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过问题的关键并不是休息和放空本身，而是休息的方式。最近意识到自己很容易刷豆瓣、长毛象之类的社交网络，不仅是休息的时间，在比如看一些公开课的时候看十分钟就静不下心来了，就想去刷一刷社交网络什么的，虽然也知道其实并没有什么好看的。这就很容易产生一种休息也没休息好，做事也没做好的感觉，少了全神贯注思考带来的精神滋养。另外放假期间不太有计划性，发现完全没有计划还是不太适合我，很容易做只关注短期多巴胺式快乐的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有这种感受后也很容易自责，因为已经不记得自己陷入这种状况有多少次了啊哈哈哈哈！深刻的体会到现代社会这些科技带来的“瘾”真的是非常难戒掉啊，一点点小诱惑就可能导致前功尽弃，而再次重建需要付出很多努力～不过自责容易造成更严重的恶性循环，还是鼓励自己虽然屡战屡败，但是还是屡败屡战😅😅😅今天就从，先把桌子收拾干净开始吧～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐mahler---symphony-no1-in-d-major&quot;&gt;音乐：&lt;strong&gt;Mahler - Symphony No.1 in D Major&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很久没分享音乐了，大概是因为最近听的不多尤其是古典音乐，唉我的channel都快荒废了😭昨天才疏学浅的我听了一首Mahler的Symphony No.1，应该算是在Mahler里比较容易入耳的……第三乐章一开始给我吓一跳，嘿这不是两只老虎🐯🐯吗，还挺有意思的～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/U5A5tFyXQio&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;书我的二本学生&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35050614/&quot;&gt;我的二本学生&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好像是从什么播客知道的这本书。自己身边不太认识这个群体，在一本学生都常念叨上升空间闭塞的年代，愈发想了解他们的生活是怎样的。总体上还是蛮喜欢这本书的，作者在广东的一所二本学校任教，书里记述的主要是她教学多年对于多届学生的了解，不仅有这个群体的比较具体的个体人生故事，也有跨越时代的对比。作者自己是包分配时期上的大学，虽然上的学校也不十分有名，但是由于包分配他们的大学生活没有那么大的压力，也更容易实现教育改变命运。到了她带八零后，事情就发生了变化，由于自主择业，学生的压力变大，不过当时中国刚开始发展，机会还是比较多，所以夹缝中仍然有着希望，更有学生早早买了房实现了财务自由。到了九零后，作者一是感慨互联网带来的巨大冲击，使她自己也很难进入学生的世界，二是高额的房价已使人望尘莫及，在大城市立足越发艰难。不过作者还是说到了读书还是有些意义的，尤其是对于农村学生，读书避免了他们滑入更糟糕的境地😢😢😢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书也让我反思了一下自己的傲慢，书里有很多作者的学生的作文和发言，写得真好，真实感人。这里摘抄两句：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生是一个漫长的过程，每个人的生命中都会发生很多的事情，在数不清的变数之中，一个不变的主题是：日子还要继续过。也许你今天正经历着大喜或大悲，但明天你的生活还是要回到正常的轨道——你的生活还要继续向前。不为物喜，不以己悲；悲不失体，乐不忘形——宠辱不惊，才能活得更好。（李沐光，《三个镜头》）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我们横着去看这个社会的时候，当然可以说，我们很骄傲，我们的GDP增长了多少，我们在全世界排在第二，但是，当我们纵着去看这个时代，我们会发现，每个个体的人变得非常重要。因为我们每一个人只有一生，每个人只有一辈子，我们都是在为自己的一生而奔波而劳动，我们的爱恨情仇，在整个时代背景下，不过历史长河中的一朵小小浪花，但它却会真切地落到每个人身上，会让人椎心至痛。我们站在远方、站在高处，当然可以看到远方的河水波澜壮阔，但当我们置身人群深处的时候，是否知道自己身处何方？（李萌）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;另外也蛮敬佩作者在这所学校里教可能最不受人待见的语文，但是并没有抱怨，而是积极的改变教学模式，积极的了解学生，还实践了导师制等，大约是不可多得的好老师吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频-alice-cappelle---5-books-that-changed-my-life&quot;&gt;视频: &lt;strong&gt;Alice Cappelle - 5 books that changed my life&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天分享一个我很喜欢的youtuber Alice Cappelle的视频～她平常的视频大多都是essay性质的，介绍一些诸如环境问题，女性主义等等的事情，干货很多讲的也很好～今天这个是比较轻松一点的，分享她喜欢的五本书～和大多数常在youtube上看到的书籍推荐，以self-help为主不同，她推荐的书涉及面更宽广一些～种草了好几本！另外我也很喜欢法国女孩给人带来的一种非常闲适的美（虽然她说她经常给自己很大压力hhhh&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nzG2c8_-r8s&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Happiness can be found, even in the darkest of time, if one only remembers to turn on the light. (Albus Dumbledore)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly29</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly29</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.8.2-8.8)</title>
        <description>&lt;p&gt;不好意思这周又迟到了，周末在疯狂看图书馆借的Unwell Women，因为要到期了哈哈哈哈哈（不愧是拖延症😂）～不过书看完了还是超开心的！另外还去了Eustis Estate，以及分享一个复刻Munch版画的视频～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活eustis-estate&quot;&gt;生活：Eustis Estate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周末托小伙伴的福去了Eustis Estate，位于Milton，是一座1878年的，深受aesthetic movement影响的建筑。连同他周围的地，整座建筑模仿的是英国乡村的感觉，置于其中目之所及都是非常英国田园的地，一点城市的痕迹都没有，还蛮奇特的！建筑内部的装修风格深受aesthetic movement（William Morris是代表人物之一）影响，乍看是很朴实的，多是比较自然的图案，树叶，太阳，或者很简单的几何图形，但是细节很丰富。之前有稍微了解一点点William Morris，我没什么太大的感觉，但是这次看到实物真的是喜欢的不行～还有一些有趣的东西，比如屋主拍摄了当年在这里工作的工人照片，其中有一张是工人取冰的照片～向导介绍说，当年没有冰箱，人们就会在自己家附近挖一个小塘，冬天的时候从塘里取冰，把冰块们放在遮阴的地方，可以一直用到八月，太酷了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个Eustis Estate除了展示房屋本身以外，还有一些gallery，另外还在举办一个现代雕塑展，个人觉得也是非常棒的展陈设计～现代雕塑展的主题是look back 2020，每个雕塑都和2020的一个事件有关，散落在各处，虽然雕塑们都蛮沉重的，但是还蛮喜欢这个形式的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外见到了小伙伴的小狗狗，真的是超可爱超治愈的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/eustis.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书unwell-women&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35496098/&quot;&gt;Unwell Women&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;女性朋友们大多都有一些相似的体验，比如小时候“月经”这个词有各种替代说法，从例假到现在的大姨妈，还有我小时候使用的“身体不适”；估计大家都有或者都认识朋友饱受痛经或者月经失调的痛苦，也大多尝试过红糖水，短效避孕药等等调节月经的措施；年纪到了20多岁，就会听到赶紧要结婚生子的说法，尤其是如果有一些妇科疾病，更可能听到“你这个病，生个孩子就好了”之类的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些体验都是在医疗中性别歧视的大背景之下的，而Unwell Women这本书系统性的回顾了医疗中性别歧视的历史。从医学诞生之初，由于主要的社会“功用”在于生孩子，女性的健康是由子宫完全定义的，由此也就开始了对于女性长期的欺压和不公正待遇。女性的不健康，基本都被诊断为为是生育方面的问题，如果一位女性到了年龄没有结婚生子，她的子宫就会被诊断为：因为“欲望没被满足”“到处游走”造成疾病。还有著名的hysteria，更是把女性的情绪和子宫联系起来。虽然随着医学的发展，医生们发现了卵巢，性激素对于女性健康的重要影响，但是还是“换汤不换药”，背后总是有这种对于女性生育功能的过分强调，忽略她作为一个人应有的其他权利。除了对年轻未婚女性说“赶紧结婚生子”之外，更年期也被认为是一种需要治疗的疾病，以保留“女性特质”。Hysteria虽然现在不是科学定义的疾病了，但是还是会被用来形容女性，大多数都是在不符合男性希望的温顺的，尊崇社会规范的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;月经也长期的被污名化，远古时期被认为是有毒危险的，后来被认为是证明女性不如男性的证据：“毕竟她们每个月都要unwell一下，为什么值得在职场中被平等对待呢？”🙄️ 女性疼痛长期被忽视，过去分娩的痛苦被认为是女性必须要承受的，还有医生会完全否认这种痛苦的存在（因为他们自己不用生吧），以至于麻醉剂在分娩中的使用需要维多利亚女王亲自“背书”。女性的疼痛更容易被认为是“心理上的”，而不是“生理上的”，可怕的医学手段诸如脑白质切除术之类被主要用在女性身上。女性还承担着生育和性健康的主要责任，比如男性避孕药研究受到百般阻挠。另外女性的身体和疾病，长期处于一个underresearch的状况，从开始解剖学研究就忽视女性以至于女性生殖结构直到90年代末才被精确描述，到很多直到现在都是迷的妇科疾病，到以女性患者为主的自体免疫疾病的成因和治疗手段都未知，再到女性症状因与男性症状不同而被忽视（以心脏病为例）。这些和医学长期由男性主导密不可分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但更可怕的是，对于女性的性别歧视深受Confirmation Bias（确认偏误）的困扰。大多数历史上的男性医生都带有着女性就应该结婚生子，待在家里的偏见，于是即使没有直接证据，如果受教育的女性身体不舒服，他们会认为“是因为女性不适合进行智力活动”，甚至会让她们进行什么都不做的“rest cure”，导致更严重的结果。这种偏见也导致女性参与医疗事业更为困难，也就更难挑战这些固有的偏见。另外女性很容易被迫陷入到一个叫做“情绪化”的怪圈：不发声的话不被人重视，发声的话就会被认为是“情绪化”，“hysteria”，因此不可信，这点在suffrage movement中体现尤甚。面对suffragist提出的非常合理的，但是挑战男权社会的诉求，男性认为她们是大脑太活跃的hysteria，“正常的女性不会需要这些“，拼了命的想让她们闭嘴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了性别歧视外，作者还提到了医疗系统中的种族歧视和阶级歧视，包括了少数族裔和贫穷女性被认为不怕疼，还有在少数族裔身上进行的完全不符合伦理的医学实验，其目的是为了帮助上层白人女性获得健康。种族歧视和阶级歧视在女性权益运动历史中也广泛存在，比如女性避孕被提出之初，除了解放女性之外，也有着优生学的污点，一些活动家认为可以通过这个手段进行“race perfection”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书的内容非常之丰富，除了跟医学相关的内容以外，还有中世纪猎巫师， Women Suffrage Movement等等历史上对女性都有重大意义的事件，读罢深感历史之沉重。作为一个也被医学救了一命的读者，更觉得需要感激这些历史上因为歧视而受苦，还有不堪歧视而斗争的unwell women们。摘抄和每章的简要介绍请移步&lt;a href=&quot;https://alder-leek-7ea.notion.site/Unwell-Women-e5c7d007e0134d4db3e52ef4bb26bad6&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;综艺十三邀第五季&quot;&gt;综艺：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35173861/&quot;&gt;《十三邀第五季》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十三邀结束啦～我感觉许知远的十三邀越做越好了，可能是许知远越来越放开了？以及感觉他原来的“优越感”少了很多～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一季里有很多期印象都很深，罗翔，郝蕾，吴国盛，傅高义，钱理群都非常喜欢，尤其是傅高义那期，真是让人唏嘘不已啊……本想的再次采访遇到了疫情，谁料先生就去世了…………这次好像有好几期都是隔了疫情拍摄的，除了傅高义这一期，还有钱理群这一期，真是肉眼可见钱老师老了……正好最近在读他的《鲁迅十五讲》，看了节目有了一些对他更多的认识，真的是一个非常让人敬佩的人。还有一期跨越疫情的是创造101女孩，第一段采访是刚成团的时候，第二次采访已经是三年后了，每个人发展也有了不同，这种跟踪也蛮有意思的～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频-artist-demonstrating-edvard-munchs-jigsaw-woodcut-technique&quot;&gt;视频: &lt;strong&gt;Artist Demonstrating Edvard Munch’s Jigsaw Woodcut Technique&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个视频是Havard Art Museums的conservator复刻Edvard Munch的 &lt;strong&gt;Woman’s Head Against the Shore&lt;/strong&gt;, 用到了Jigsaw Woodcut Technique，就是把木刻版子锯开，可以进行拼图～这是我第一回看版画的制作，超有意思！除了木刻版子锯开这个特色以外，还有刻版过程，颜色的叠加，同时刷两种颜色，怎么印刷等等细节。如果只是自己在博物馆看到这个作品，可能只是一扫而过，看到了是怎么做出来的感觉更可以appreciate这幅作品！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tzaCU2ISG3M&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We are human first, women secondarily. (Josephine Butler, Women’s Work and Women’s Culture)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly28</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly28</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.7.27-8.1)</title>
        <description>&lt;p&gt;没有准时更新的一期😳久违的 No Work Week!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活no-work-week&quot;&gt;生活：No Work Week&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周没有来得及准时更新，主要是因为一直都在玩耍，所以其实也没有太多书影音的consumption～但很久没有这么放松过啦！这里先感谢小伙伴不远万里陪我一起玩！！！👻👻👻&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;邓布利多的凤凰-fawkes-乐高&quot;&gt;邓布利多的凤凰 Fawkes 乐高&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;买了一个邓布利多凤凰 Fawkes 的乐高～整个原理和之前的海德薇是一模一样，但是颜色太棒了吧！超可爱！而且还有一个 mini 邓布利多玩偶～拼的过程中还出了“小事故”，有一个部件没有安紧，结果刚拼完整个凤凰就摔下去了，碎了好多块，只好又耐着性子修它😂还好最后还是修好了！&lt;/p&gt;

&lt;!-- &lt;video id=&quot;video&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;auto&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;metadata&quot;&gt;
  &lt;source id=&quot;mp4&quot; src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/fawkes.m4v#t=1&quot; type=&quot;video/mp4&quot;&gt;
&lt;/video&gt; --&gt;

&lt;h3 id=&quot;museum-of-printing&quot;&gt;Museum of Printing&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;终于去了这个我心心念念好几年的博物馆！可能是我目前去的最喜欢的博物馆了！这个博物馆坐落在麻省北部小城Haverhill，外表和展陈都非常朴实，看起来像仓库似的，但是有非常非常多和排版印刷相关的机器、书籍、资料，太丰富了！最好的就是博物馆里的工作人员都非常热情，可以感受到他们对排版印刷的热爱～一位老爷爷一直带着我们参观，讲述机器的用途用法历史～还让我体验了一下 Ludlow Machine！Ludlow Machine过去是用来做头条 (headline) 标题字的，在 composing stick 上选好自己想要的字母 matrix，放到机器中就会造出一个字模～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参观过程中还碰到了这个博物馆的老板，跟我们讲了一些有趣的故事，比如说他利用自己可以辨认字体的技能来帮人打官司啊（大约就是判定一个文件是否作假），还有 Steve Jobs 请他来选 default 字体的故事等等～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆商店也是一大大大亮点！感觉在那里待了一个小时lol 有很多猜测是仓库放不下了的模具售卖，而且都好便宜，挑了好久😂博物馆还会举办很多相关的活动，希望以后有机会参加参加～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故地重游们-荫余堂--hammond-castle&quot;&gt;故地重游们: 荫余堂 &amp;amp; Hammond Castle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;故地重游了位于Salem的荫余堂和 Hammond Castle～荫余堂是从安徽整体搬迁来的徽派建筑，之前可能去过三次了，但是还是非常喜欢！这次因为疫情二楼没有开放，但是这回看到了关于这座宅子从拆迁到复原的一个视频，有很多有意思的点～比如当年的中美有非常强烈的对比：在安徽拆迁的时候，工人们的工作情况蛮糟糕的，看起来非常危险，以人工为主；到美国这边安全帽叉车等等一应俱全，看起来很现代；但不变的是无论是在安徽造宅子，还是在美国造宅子，习俗是雷打不动的：上横梁的时候都要放炮，拜祖师爷鲁班～看了这个纪录片之后，更觉得荫余堂之珍贵了～这搬迁不仅仅给美国人了解徽派建筑的机会，同时也封印了一段当年安徽乡村的历史～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还再次去了 Hammond Castle～这回看到了之前没看到的一些房间～真是常去尝新～风景还是一如既往的好，又发现了一些新的有趣的事情，比如城堡的 blueprint（而且真的是蓝色的～），城堡里的管风琴是他自己设计建造的（！），他还参与过一些机密的和军队相关的发明，还有他把庭院中的游泳池的水染成绿色是为了让人以为很浅，然后他就骗宾客这个池子很浅，然后跳下去把人吓一跳！真是太有趣了哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;试图打卡灯塔未果&quot;&gt;试图打卡灯塔未果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在 Hammond Castle 看到了远处的一个灯塔，于是萌生了去看看灯塔的想法，结果两天内连着去看四个灯塔，都以失败告终！第一个是 costal guard 的地盘，第二、三个太远了又是 private road 实在走不太动，第四个是没地儿停车而且不给人进去（不过那个灯塔的位置也很奇怪不是很好看）。真是对这种有钱人的 private property 非常生气啊！但是也没有办法😳后来看到了一个标了新英格兰地区各种灯塔的椅子，希望以后有机会可以打卡这些吧😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/noworkweek.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧白熊咖啡厅&quot;&gt;番剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/10527294/&quot;&gt;《白熊咖啡厅》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常轻松的一部下饭番剧，个人非常喜欢它的画风～情节上比较弱，大概就是日常生活之类的，都比较温馨，比如和母亲啊，和朋友的关系之类的～据说声优们比较有名？这个我不太懂～这里面也有和We Bare Bears一样的白熊，熊猫，棕熊设定，而且性格都有点类似！棕熊暴躁力气大，白熊稳重冷幽默，熊猫“无能”但是很萌，蛮有趣的～还有一个有趣的设定是动物们在动物园上班🤣🤣🤣另外里面有很多谐音冷笑话🥶真是非常无厘头，但是好像蛮适合学日语单词的哈哈哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;开的坑们&quot;&gt;开的坑们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周内容不是很多，那么列一下开的新坑们吧～也是督促一下自己！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;书unwell-women&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35496098/&quot;&gt;Unwell Women&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从图书馆借的这本书～讲的是女性在医学中受到的不合理对待～第一次听说医学中的性别歧视是在 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/30473220/&quot;&gt;Invisible Women&lt;/a&gt; 这本书里，而这本是更为系统的回顾探究这个问题～刚看了第一章，回顾了从医学诞生之初到中世纪时期中的问题。由于女性长期社会地位低下，基本上职责就是生孩子带孩子，所以从一开始女性的健康就被子宫定义，导致了很多错误的认识，写得很好，非常喜欢～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;书我的二本学生&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35050614/&quot;&gt;《我的二本学生》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前在播客里听到过这位作者介绍了一些，感觉应该很利于扩展自己的认识～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;讲座哈佛六讲&quot;&gt;讲座：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Gt411R7T8&quot;&gt;哈佛六讲&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ching兄可能已经推荐了六遍的 Bernstein 讲音乐和语言关系的视频～希望这周可以看完！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A day without sunshine is like, you know, night. (Steve Martin)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly27</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly27</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.7.19-7.26)</title>
        <description>&lt;p&gt;八百万种死法，奥运 related，修复一辆大众汽车。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书八百万种死法&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/34995610/&quot;&gt;《八百万种死法》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很久没读悬疑/侦探小说了～看这本书是因为题目激起了我的好奇心～“八百万种死法”的来源是很久以前的一档综艺节目的 slogan：纽约有八百万人，就有八百万个故事。而在治安日益恶化的时代，八百万个故事变成了八百万种死法。书里提到了主人公看报纸时看到的很多奇怪又可怕的死法，比如说在街上捡了一个电视机，结果其实是暗杀别人的炸弹，然后炸死了无辜老人。这个意象个人还蛮喜欢的，除了各种死法本身的残忍以外，背后还有一种社会性的冷漠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书的主人公是一个做私人侦探的退役警察，受人之托调查一件妓女被杀案件，背景是在世风日下的纽约。在世风日下的背景下，这位侦探也面临着人生的挣扎：他是一个酒精成瘾者，需要参加 AA 互助会才能尽力保持清醒，字里行间都可以感受到他的厌世。感觉这本书氛围塑造得不错，有的人说孤独，但个人觉得是现代人很常见的一种无力感，社会变得越来越不好，感觉自己什么都做不了，所以还是有一些 related 的。不过另一方面，书中的形象似乎是一种男性幻想（？）,看的时候可以想到很多类似的形象，比如广告狂人的主角，还有一些其他的侦探，间谍形象之类。一个孤独的男性神神秘秘，在酒吧买醉，脸上一副苦大仇深的表情，虽然表面厌世，但其实内心一定程度上是“喜欢”这种形象的（好像有点损😂不过这本书作为 page-turner 是蛮合格的，很适合把人从读不下去书的泥淖中解救出来。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《东亚观察局 - 东京奥运开幕特番：曾经金黄色的梦 如今泥淖般的蛊》&lt;/strong&gt;
东京奥运会“惨兮兮”地开幕了🥲这一集东亚观察局讲了奥运相关的很多内容，比如日本历次举办奥运会的背景，日本体育的企办体质，奥运开幕式的法西斯影响，安倍晋三当年申办奥运的时候怀抱着一种实现童年梦想的情怀，还有“惨兮兮”的东京奥运的各种坎坷。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/东亚观察局/62-东京奥运开幕特番曾经金黄色的梦-如今泥淖般的蛊-rCH1g8-YxaJ/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/id1508293790?i=1000529749859&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    
&lt;a href=&quot;https://pca.st/sauhh5tw&quot;&gt;Pocket Cast&lt;/a&gt;    
&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/0PhxVKu0hQXvHtEE1qiPDW?si=3dca46fa412a4e04&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《八分 - 如何理解、同情这场灾难？》&lt;/strong&gt;
河南暴雨的事情实在让人难过，面对这种事情我一般都只会陷入沉默。推荐道长的新一期八分，说到了河南暴雨相关的很多事情，很有共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/梁文道八分/304-如何理解同情这场灾难-dEsFyVSJDKM/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;游戏-google-doodle-olympics&quot;&gt;游戏: Google Doodle Olympics&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和东京奥运会同步上线的还有Google的运动 RPG 游戏～实在是太好玩了！周五下午没忍住玩了两个小时哈哈哈～里面有攀岩、射箭、赛跑、滑板、花样游泳、橄榄球，还有帮助他人的小任务，感觉 google doodle 上升到了一个新高度哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/googledoodle.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频restoring-a-1959-volkswagen-beetle--conservation-stories&quot;&gt;视频：&lt;em&gt;Restoring a 1959 Volkswagen Beetle | CONSERVATION STORIES&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个视频是 MoMA 修复一辆1959年产的甲壳虫汽车的纪实。除了修复过程看起来很有意思以外，里面也提到了很多关于大众汽车和甲壳虫的历史，还蛮震惊的：大众汽车的起源其实和纳粹还相关，当年希特勒希望可以建造一辆普通人可以使用的汽车。不过看下面的评论，大家对这个修复过程还蛮有争议的，修复中这辆汽车被重新刷漆，挡风玻璃也被换成了福耀生产的……有些人就认为这不是修复，而是破坏了历史。我个人也不是很清楚对于这种东西修复的准则是什么🤔🤔🤔一方面的确使时间的痕迹消失了，另一方面这也不是普通的文物：这是流水线上的产品，并不知道作者是谁，而作为一件产品大约维持最好的状态也是非常重要的……&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/POLDmEcddCg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐the-volkswagen-song&quot;&gt;音乐：&lt;em&gt;The Volkswagen Song&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上面这个视频里的配乐 The Volkswagen Song 太有意思了，而且发现它所在的专辑看起来也很有意思！叫 Sing a song of Motor Cars，可惜网上不太能找到全部的录音。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cwHYpJXiM7w&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;何必为部分生活而哭泣，君不见全部人生都催人泪下。（塞内加）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly26</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly26</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.7.12-7.18)</title>
        <description>&lt;p&gt;“命运多舛”的一周……但是……毕业咯！！！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活毕业咯&quot;&gt;生活：毕业咯！！！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周五进行了博士论文答辩，终于毕业啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实答辩前的几天挺“命运多舛”的，去了两次医院，先是感觉嗓子不舒服差点要失声，结果后来吃了医生开的药副作用反应比嗓子疼还严重😂一度觉得万念俱灰啊～还好有朋友的陪伴和帮助，周五的答辩没有太受影响（虽然答辩完感觉嗓子不能说话了lol），还蛮顺利的～远程答辩也不太紧张，之前生病准备不足也没有关系因为基本上全程读稿😅committee们也没有非常为难我，感觉还有点故意放水？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过答辩完感觉非常奇怪，如果是在实验室肯定是和同学各种拥抱庆祝啥的，但是远程的话就还是一个人在家，肾上腺素无处释放的感觉哈哈哈哈哈～但还是很开心哒！答完辩睡了很多觉，玩了游戏，周六和朋友出去超好吃的意大利菜，很久没有这么放松的感觉了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来因为身份问题可能有接近三个月的假期😱😱😱（虽然还是有一些遗留工作要做）要好好计划一下～～搓手～～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后晒一下自己去年做的一个充满哈利波特梗的，庆祝毕业的设计，印成了帆布包送给自己哈哈哈哈🤪～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/graduate.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐elgar-pomp-and-circumstances&quot;&gt;音乐：Elgar: Pomp and Circumstances&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然毕业了，那就听一下毕业经典曲目庆祝一下！哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/R2-43p3GVTQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;游戏-a-short-hike&quot;&gt;游戏: &lt;a href=&quot;https://www.douban.com/game/34449385/&quot;&gt;A Short Hike&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这个游戏第一次打开是在2020年7月，理论上是一个非常轻松愉快的游戏，但是手残的我怎么都登不上山顶！答完辩后再次打开了这个游戏，第二次玩果然操作要熟练很多，找到了好多好多“金羽毛”，成功登上了山顶！这个故事告诉我们，努力就是会有进步的！（大雾😝&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个游戏是非常可爱复古的像素画风，配乐也非常可爱轻松（之前还经常听这个配乐干活，感觉心情都要好一些哈哈哈～）。里面有非常多细节，比如有那种景区常见的观景望远镜，还有很多小游戏，比如打排球，钓鱼，和人赛跑，带小朋友出海等等，即使不登顶也有很多可玩的地方～登上山顶的话可以看到有美丽的极光，还有一通非常治愈感人的电话，玩完的确有去短途旅行了一趟的感觉～&lt;/p&gt;

&lt;video id=&quot;video&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;auto&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;metadata&quot;&gt;
  &lt;source id=&quot;mp4&quot; src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/ashorthike.m4v#t=0.1&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客hidden-brain---playing-the-gender-card&quot;&gt;播客：Hidden Brain - Playing the Gender Card&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常推荐这一期Hidden Brain！主要说的是性别问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一部分主要说的是女性面对的stereotype挑战，请了一位非常厉害的女性扑克玩家Annie Duke。扑克玩家主要是男性，所以她在比赛中就会感受到很多由于性别而带来的“特殊”的心理压力：性别偏见认为女性是玩不好扑克的，她害怕自己做的不好反而成为这种偏见的“证据”，自己除了要思考游戏策略之外，还要考虑自己“肩上的责任”。但她说她也可以利用这种偏见在出其不意中战胜对手，太酷了！！！里面还有一段描写她最后战胜了一位看不起她的男性玩家之后那位男性玩家“当场暴走”的画面，太没有风度了，啧啧啧😒～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二部分说的是masculine（男子气概）的压力如何限制了男性的选择。虽然女性参与“男性主导”行业，还有成为领导者等等现在还是非常困难，面临诸多挑战，但是社会对于这样的女性是比较正面的（虽然也有一些歧视，但是也还是有很多正面的声音的），但是节目里说，男性做“女性的工作”面临的质疑目前讨论的还比较少。节目中请了一位男护士，护士在大多数人眼中是“女性的工作”（节目也介绍了护士是如何成为“女性的工作”的，这段历史也很有趣），而在性别不平等的社会，一位做着“女性工作”的男性会受到很大的压力。这位男护士说很多人发现自己的护士是男性那种掩藏不住的不适，还有人误认为他是医生，得知他是护士就会想“是不聪明才做不了医生吧”等等。节目中还提到一个有趣的事情，就是做着这种“女性的工作”的男性，由于面临着社会的“质疑”，经常会通过别的方式来展现自己的“男子气概”。虽然这位男护士否认，不过他是一位健身达人，拥有非常“男性气概”的身体～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/hidden-brain/playing-the-gender-card-IXoPq65jh87/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/playing-the-gender-card/id1028908750?i=1000528655168&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    
&lt;a href=&quot;https://pca.st/3q2r5sun&quot;&gt;Pocket Cast&lt;/a&gt;    
&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/0WzfKlgXi983vUrRLZBArX?si=c2924127192d410d&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频十三邀之傅高义文明应该是更广博的概念&quot;&gt;视频：《十三邀之傅高义：文明，应该是更广博的概念》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天看了傅高义这期《十三邀》，五味杂陈～一是感慨于他的勤奋，那么高龄还是努力地学习，努力地工作；二是感慨傅先生平易近人的性格，尤其是他说他最喜欢和普通人进行最日常的交流，他渴望在不同的人之间带来更多的理解，这种精神在现在显得格外珍贵；三是这是一次未完成的采访，因为疫情和傅先生的意外去世，本来说好的在哈佛再见最终不可能。片中还有采访他夫人的片段，她还带大家视频参观了傅先生生前工作的地方，很多时刻都可以感到她是在努力克制住眼泪🥺这期节目不仅可以激发对于现在存在的社会、国家间的矛盾的一些思考，也激发对于人生和死亡的思考，非常推荐～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://v.qq.com/x/cover/mzc002001xxz5v7.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;There are no strange creatures, only blinkered people. (Newt Scamander)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly25</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly25</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.7.5-7.11)</title>
        <description>&lt;p&gt;好衰呀～分享一些音频节目水一周lol&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活衰&quot;&gt;生活：衰😵😅&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近有点衰，就是那种头顶上有一朵下雨的云那种🌧️ 先是咳嗽一直反反复复，有时候好转有时候恶化很难受，再是一封重要的邮件我花了很多钱想让他早点到，结果现在卡住了并没有在承诺的时间送到，还有诸如公寓里的烟雾报警器没电了一直在叫之类的，其他的杂事也有不少，感觉分分钟就要被压垮😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反思一下，首先以后有可以及时做或者非常重要（比如身体）的事情，还是要早点做，千万别等。比如说应该早点找好primary care，应该早点看医生。第二，既然这回没做好也不用老自责，反正what is done is done，一直在想“本可以xxx”除了给自己增添心理负担没有其他作用，以后遇到类似的事情吸取教训就好了。第三就是在压力大的时候还是要尽量保持一些有利于身心健康的routine，比如锻炼，写日记等等，如果因为所谓重要的事情就放弃了这些，反而可能会影响自己在重要的事情上的发挥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过老天啊，也给我一点点好运气嘛🥺🙏&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音频节目&quot;&gt;音频节目&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以这周没有太多可以分享的东西，本来打算跳票算了，不过最后决定分享一些最近在听的音频节目完成一下任务哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;故事fm儿子穿裙子去学校之后&quot;&gt;《故事FM：儿子穿裙子去学校之后》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;猜测大家近期都在网上看到过这个小男孩穿裙子到学校的故事，貌似那篇文章还引起了很多的争论。这期故事FM请了这位小男孩的爸爸，提供了更多的背景context，觉得真是一个很有意思的爸爸和很有意思的小朋友！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/故事-fm/e521儿子穿裙子去学校之后-ba1ceo8tiAC/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;放晴早安&quot;&gt;《放晴早安》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是看理想的一个免费节目，工作日早上更新，内容都是比较清新开开心心那种，很治愈！比如说谈论一些很温馨或者很鼓励人的小事啊，还有怎么保持好心情呀等等等等～比如今天早上听了一期关于如何克服完美主义的，虽然说的东西之前可能都听过好多好多遍了，但是听完心情平静了好多！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收听链接&lt;/strong&gt;：&lt;a href=&quot;https://shop.vistopia.com.cn/article?article_id=430294&quot;&gt;&lt;strong&gt;《080. 如何克服完美主义》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;衰仔日记&quot;&gt;《衰仔日记》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近鄙人蛮衰嘛，听听《衰仔日记》再合适不过了哈哈～节目slogan也是很好，“大烂牌里的小确幸”～这也是看理想的一档节目，由“湾仔之狼”马家辉主持，扯一扯人生中有些不如意的事情～亮点自然是湾仔之狼的普通话了噗哈哈哈，虽然节目有时候可能没有什么“营养”但听一听还是蛮开心的～～比如这期《我做算命先生险些泄露天机》今天又重听，里面说到他在国外求学期间通过紫微斗数赚钱，结果因“此”自己遇到了一堆倒霉事。当时他特别穷，穷到要把存了两三年的硬币的玻璃瓶拿去银行换成纸币来花，结果刚到银行就打烊了，只好回家。他家公寓一般夜不闭户，从来没有遇到过事情，结果当天晚上就遇到了小偷偷车里的东西，就把车里的硬币瓶子偷了。之后还遇到了突然下一场大暴雨，结果车窗就那时候坏了，然后就被淋了一路，全身湿透（此时配乐还是《雨一直下》🤣），真是笑死我了（虽然可能是有点幸灾乐祸那种感觉lol）。最后“湾仔之狼”总结，要尽量把“黑色”变成“黑色幽默”，还是蛮有道理的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;收听链接&lt;/strong&gt;：&lt;a href=&quot;https://shop.vistopia.com.cn/article?article_id=421944&quot;&gt;&lt;strong&gt;《我做算命先生险些泄露天机》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频&quot;&gt;视频&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后分享一个我很喜欢的视频博主Ruby Granger的最新视频，主题是Victorian时期如何举办一个tea party～虽然也是没什么用啦，不过看着特别有趣特别开心，视频做得也真是非常精良。而且Ruby为了这个视频查了好多好多资料，真是太认真了，向她学习呀！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ZjLsbfCllqg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;At any moment, you are doing your best. But your best can always change. (去年上mindfulness的课老师说的一句话～)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly24</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly24</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.6.28-7.4)</title>
        <description>&lt;p&gt;野草，美国工厂，《得意忘形》更新。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活bits-and-pieces&quot;&gt;生活：bits and pieces&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;进入了七月😱，这周比较细碎：在会议上做了两个报告（居然开会还碰到了博客读者哈哈哈哈，有点开心～），吃到了荔枝，经历了35度的天气下空调坏了，没两天又降到了15度🤷‍♀️，和朋友的临别逛街吃饭，还有很多errand（🙏一切顺利）～另外做了个“藕宴”：炸藕盒，煎藕饼，糖醋藕😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bitsandpieces.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书野草&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1915958/&quot;&gt;《野草》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在寒冷的七月第一个周六，蜷在被窝里读完了这本冷冷的集子。很多篇还是似懂非懂的状态，不过整体上还是很喜欢的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《题辞》&lt;/strong&gt;题辞中有两点感触，第一点就是开篇那句“当我沉默着的时候，我觉得充实；我将开口，同时感到空虚”，精炼的说出了言语的无力感。第二点就是鲁迅说他喜欢这野草，但也“希望这野草的死亡与朽腐，火速到来”，反映出鲁迅最希望看到的是他的思想不再适用的一天，那是他的思想终于得用之日。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《秋夜》&lt;/strong&gt;这就是著名的“墙外有两株树，一株是枣树，还有一株也是枣树”那篇。感觉没有看懂。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《影的告别》&lt;/strong&gt;这一篇个人也蛮喜欢的，影有很多“洁癖”，“不乐意”的事很多，以至于不知道可以去哪里，黑暗会吞并他，光明会是他消失，也不愿彷徨在明暗之间。最后选择沉没在黑暗中，而且“只有我被黑暗沉没，那世界全属于我自己”。看到这段（以及钱理群的解说）的时候想到了EVA的影天使lol&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《求乞者》&lt;/strong&gt;求乞者这篇先是厌弃了哀呼的求乞者，再是厌弃了（可能）哑的用手势的求乞者，说自己不布施，没有布施心。后来又想到自己如果求乞，该用什么样的方式，并得出要用无所为和沉默求乞，而且自己也得不到布施。感觉貌似讽刺的是求乞的虚伪。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《我的失恋》&lt;/strong&gt;这首太逗趣了。本来以为是仿诗经，后来看了脚注才知道是模仿张衡的《四愁诗》，不过是讽刺当时很火的关于失恋题材的诗。但最“气愤”的是这句：“爱人赠我百蝶巾；回她什么：猫头鹰。从此翻脸不理我，不知何故兮使我心惊。”，猫头鹰怎么了！🦉多可爱！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《复仇》&lt;/strong&gt;这篇的画面感也非常强，想到Rene Magritte的一些超现实主义画作，又想到了阿布拉莫维奇和乌雷年轻时的一个作品&lt;a href=&quot;https://www.moma.org/audio/playlist/243/3120&quot;&gt;Rest Energy&lt;/a&gt;，里面两个人处于剑拔弩张的状态。里面最大的元素大概还是看客。看客来旷野上看这两人的热闹，最后无聊散去。但最后不是很明白这两个人代表着什么，为什么他们可能要么拥抱，要么杀戮？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《复仇（二）》&lt;/strong&gt;这篇说的是耶稣基督被钉在十字架上的故事。没完全懂。也不知道为啥题为复仇。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《希望》&lt;/strong&gt;非常喜欢这一篇。这一篇关于希望和绝望的思考个人觉得非常深刻。其实希望和绝望背后都存在着人的一种“妄念”，暗藏着一种觉得自己可以控制，可以左右事情发展的想法。这篇文章中鲁迅写到了自己年轻时先是用“希望之盾”保护自己，再是用“绝望之盾”保护自己，直到意识到这两种都是假的，都是虚妄，剩下的只有“无”。此处联想到自己些微的一些经历，还是和生病有关😳，自然是和鲁迅的处境大不能比。最一开始是有希望的，觉得医疗这么发达，肯定会治好；但是很长时间没有进展之后开始陷入一些“绝望”，但是可以感受到自己虽然没有之前信心满满，但是心中存在着一丝丝的“盼头”，还是有对奇迹的期盼；后来听说更不好的消息就是真的这一丝希望都消失了，绝望也消失了，只剩下一个没有太多感情的，只思考如何处理这件事情的大脑，满脑子只想着“今天去医院，问医生什么”，“明天做检查，几点出门，吃什么”之类的琐碎事情，不再投入感情于其中，对未来也不再有什么思考。在“无”中的行动是不易的，没有太多的支柱，有时候会觉得自己像一个机器。后面的《过客》中，鲁迅也提到了这种“无”中的行动，像那篇中的“过客”，其实个人认为最后说听到“前方有个声音在召唤”，这最后可能是一种本能，一种并不能也不需要rationalize的东西。另外这篇还有一点是他哀叹裴多菲的一句，“悲哉死也，然而更可悲的是他的诗至今没有死”，和《题辞》中那句“希望这野草的死亡与朽腐，火速到来”相应和。钱理群对这篇的评价还说到了“青年们很平安，而我的面前又竟至于并且没有真的暗夜。”这句，说的是这句描绘出一种出拳打在棉花上的感觉，反抗没有对手，说和《这样的战士》里的“无物之阵”有点类似，但这点我觉得可能是我对背景的了解太少，觉得有些太抽象，没有太理解到。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《雪》&lt;/strong&gt;这篇里印象最深的意向大概是雪罗汉。大家开开心心的堆起，第二天还有几个孩子来看，但是之后他便是孤独了。另外就是关于朔方的雪如粉如沙，“在晴天之下，旋风忽来，便蓬勃地奋飞”，感觉有一些亲身的体会，但之前完全没有产生“雨的精魂”这样的联想。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《风筝》&lt;/strong&gt;这篇记述的是和弟弟的故事。弟弟喜欢放风筝但是我不喜欢，还阻止破坏他做风筝。最后细腻的说到自己希望获得宽恕，这样“我的心从此也宽松了罢”，但最后弟弟完全不记得这件事情，于是只得“心只得沉重着”。虽然感觉比较家常（？），但还是很喜欢他细腻的剖析自己的心理，坦诚地说出自己希望获得宽恕其实完全是自私的需求。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《好的故事》&lt;/strong&gt;难得的有些温馨的画面，不过最后还是碎了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《过客》&lt;/strong&gt;这篇也蛮喜欢的。首先这篇的形式就很有意思，是一部短剧。过客的形象根据在钱理群的概括，就是“黑的人”，和魏连殳，铸剑里的客，墨子都很类似。里面的内容也很丰富，有老翁和女孩的对比。一开始以为女孩是看客，但后来觉得老翁的形象大概是麻木的人。女孩还有好奇心，老翁没有；女孩觉得前面是野百合，野蔷薇，老翁觉得是坟。老翁和过客的交流从“你是谁，你从哪里来，你到哪里去”的人生诘问开始，过客给出了看起来故弄玄虚的回答。过客脚已经破了，老翁劝他休息，但是过客又“故弄玄虚”的说“前面的声音让我走”，“不行！我还是走的好”。这时老翁说，“那声音也叫过我”，原来也是受到过召唤的人，但是不知出于什么原因选择了不理他，或许是失望了？另外还有很奇怪的就是老翁和过客都一直强调“感激于你没有好处”，按照钱理群的说法，是鲁迅说反抗之人不可以有爱和感激，大概是会有羁绊吧？但这里我并没有完全理解。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《死火》&lt;/strong&gt;非常非常喜欢这篇。开头就觉得非常有史诗感，脑中就冒出了《风之旅人》这部游戏，不过要将沙漠的场景变为冰原。封印在冰中之火的画面也很玄幻。从中取出了死火才意识到，其实死火的生命面临着一个dilemma，封印下是一种死，取出来也是一种死。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《狗的驳诘》&lt;/strong&gt;大约是讽刺“会分别”的人比狗更势利？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《失掉的好地狱》&lt;/strong&gt;地狱前见到“好”字觉得有点惊异。开篇的描述大概好地狱就是油锅不是很沸腾，还有点曼陀罗花，鬼魂叫唤还是有秩序的，而失掉的好地狱就是人类统治地狱后，油锅再次沸腾，曼陀罗花死掉的地狱。据说这是在讽刺军阀混战，统治者不断轮换但是人民群众还是受欺压的命运。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《墓碣文》&lt;/strong&gt;没完全看懂。看到有人说是说鲁迅的“旧我”之死，还有人说到这是尼采哲学，但感觉钱理群没有谈到这些。&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/36197486&quot;&gt;知乎问题&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《颓败线的颤动》&lt;/strong&gt;这篇挺可怕的，应该是母亲年轻的时候为了让女儿能活做性工作者养家糊口，但是在女儿长大之后却遭到女儿一家的嫌弃。其中结尾那段“又于一刹那间将一切并合：眷念与决绝，爱抚与复仇，养育与歼除，祝福与咒诅……。她于是举两手尽量向天，口唇间漏出人与兽的，非人间所有，所以无词的言语。”让人感受到巨大的悲壮。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《立论》&lt;/strong&gt;这篇挺有趣的。老师说了个故事，“说要死的必然，说富贵的许谎。但说谎的得到好报，说必然的遭打”。我说如果又不想说谎又不想遭打怎么办，老师说只得说“那么，你得说：‘啊呀！这孩子呵！您瞧！多么……。阿唷！哈哈！Hehe！ he，hehehehe！”真是讽刺啊。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《死后》&lt;/strong&gt;这篇的想象力极为丰富。作者想象自己死后，控制不了自己的身体但是知觉还在会是什么感觉。黄土进入鼻孔，蚂蚁在脊背上爬，青蝇舔舐他的鼻尖……后来来了一些人说“怎么死在这里？”，再既被抬起来，放在棺材里，埋进土里。这是有一位勃古斋旧书铺的小伙计给他明板《公羊传》，真是荒唐至极。最后的结尾，回顾自己的人生，既没有对的起朋友，也没有对的起仇人，最后坐了起来。这里好像和前篇《墓碣文》结尾尸体坐起来对应起来了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《这样的战士》&lt;/strong&gt;据说这一篇是批判和军阀合作的作家的。举起投枪，结果发现敌人是“无物之阵”——只有一件外套，其中无物。这里不是很了解背景，是因为他批判的作家都不予回应吗，不在意他的批判？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《聪明人和傻子和奴才》&lt;/strong&gt;塑造了三个形象。到处找人诉苦的奴才，说着漂亮话，表达表面同情的聪明人，和真的做了事（虽然方法可能欠妥），却被当强盗抓起来的傻瓜。个人觉得这篇大约是表达了一种困局？不过最后的结尾蛮讽刺的，找人诉苦的奴才因为“抓强盗”被其实真正迫害他的主人夸奖，最后还得到了聪明人的祝贺，大约鲁迅是更不喜欢聪明人和奴才的吧。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《腊叶》&lt;/strong&gt;打开一本书发现一片去年的秋叶是一个大约所有人都有体会的时刻，不过挑选病叶来收藏大约不是所有人都会做的事，至少我一般都是挑选好看的叶子。不过这也正反映了作者的心境吧，钱理群说这篇写于作者大病之后，所以大约对“病叶”有一种不同的情怀。最后说到“将坠的病叶的斑斓，似乎也只能在极短时中相对，更何况是葱郁的呢”，更道尽希望之脆弱。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《淡淡的血痕中》&lt;/strong&gt;是奇怪的一篇，开篇便营造一个造物主的形象，他为人类的怯弱者设想，使人常常挣扎于”欲死欲生“之间，他让人痛苦，但是又没有消灭人类的勇气。而作者认为叛逆的猛士是需要对抗这样的造物主的，他看透造物主的把戏，要让人苏醒，或者让人（尤其是顺从造物主的人）灭尽。第一眼看仿佛有人定胜天的想法，但是其实后来一想这里的造物主大约也是人类自己参与其中的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《一觉》&lt;/strong&gt;不知道为什么起名一觉，甚至不知道是jue还是jiao😳……这篇写于北京受到军阀轰炸的时候，作者突然觉得应该开始编校青年作者的文稿了，想起“可爱的青年”们。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片美国工厂&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30390700/&quot;&gt;《美国工厂》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常非常有意思的片子，总的来说就是中美大型文化碰撞，而且大约这种文化碰撞是越在基层才体现的越为明显？印象比较深的有以下几个点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;美国管理层去中国工厂参观，看到他们的prep talk惊呆了。后面还有参加那种年会，被大场面感动的连说”We are one.”，都哭出来了，都不知道是好笑还是唏嘘😳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;各种努力整改还是不行，最后还是替换了美国的管理层。中国的管理层真的是美国版”共产中文”啊，最后还用上”make america great again”真的是，笑了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;组建工会。福耀可谓是为了不建立工会无所不用其极。想到了我们学校grad student也企图建工会未果，也曾收到过学校的邮件宣传工会如何不好。想到了前段时间亚马逊一间仓库工会投票也没有通过。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;针对曹德旺，感觉真的太有中国特色了，前缀是chairman……很神奇的是中间还有一段他很孤独然后感觉心情不好，说怀念小时候的自然环境，自己的工厂是不是破坏了自然环境，经常想自己是contributer还是sinner……有点惊到&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;里面的BGM实在有点搞事情噗，感觉这部片子是有一点嘲笑中国模式吧，虽然我觉得是有一定道理的，但感觉也缺乏更多中国相关的视角。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最后机械化替代还蛮可怕的，感觉自己之前看到那些关于机械化啊人工智能啊会不会替代工作之类的，都陷于我自己的专业相关领域，但很少想到基层工人们的视角，联想到他们曾经就被GM“背叛”，新时代他们被技术“背叛”也是有很大可能的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他纪录片&quot;&gt;其他纪录片&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/27012433/&quot;&gt;&lt;strong&gt;《阿尔法围棋》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 一开始觉得有点无聊，但是最后看的热血沸腾啊！片子对Deep Mind团队还有樊麾和李世石的心理都抓的非常好，虽然我是对围棋一窍不通，看的还是津津有味～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/27605605/&quot;&gt;&lt;strong&gt;《梵高做了日本之梦 ゴッホは日本の夢を見た》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 这部片子感觉是那种稍微娱乐向的纪录片，请了日本演员吉冈里帆来“带领”大家探索梵高和日本的关系。内容略微有些浅，不过还是有学到新知识的～以及有点种草吉冈里帆😳&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客得意忘形---感受与生命合一中的爱的扩张&quot;&gt;播客：《得意忘形 - 感受与生命合一中的爱的扩张》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经最喜欢的播客《得意忘形》时隔一年半的更新😂请的是老嘉宾学霸猫老师～其实近两年有时候回想《得意忘形》过去的某些节目，感觉没有当初那么那么喜欢了，不过和学霸猫老师的几期是一直的心头好，尤其是《你是那种会反复自责的人吗》真是把我从各种泥淖中解救出来的不二法门。这最新一期一如既往的渣音质（笑，这回还有特别大的蝉鸣声），经常玄到有点不懂的聊天，也有很多质疑，但是听完还是觉得心情蛮平静的，尤其是关于放弃控制欲，抱有一个开放扩张的心态这点～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/得意忘形播客/60感受与生命合一中的爱的扩张-q8SIw4LximG/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;http://m.ximalaya.com/sound/428571036&quot;&gt;喜马拉雅&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/60-%E6%84%9F%E5%8F%97%E4%B8%8E%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%90%88%E4%B8%80%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%89%A9%E5%BC%A0/id1200767928?i=1000527090206&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/5B0Iv7I34xMmjU3fJHool1?si=0916ec8788704fc2&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;绝望之为虚妄，正与希望相同。 (《野草》，鲁迅，原诗应来自裴多菲，目前来源未知)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly23</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly23</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
