<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus&apos; Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 12:49:12 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 12:49:12 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.6.28-7.4)</title>
        <description>&lt;p&gt;野草，美国工厂，《得意忘形》更新。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活bits-and-pieces&quot;&gt;生活：bits and pieces&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;进入了七月😱，这周比较细碎：在会议上做了两个报告（居然开会还碰到了博客读者哈哈哈哈，有点开心～），吃到了荔枝，经历了35度的天气下空调坏了，没两天又降到了15度🤷‍♀️，和朋友的临别逛街吃饭，还有很多errand（🙏一切顺利）～另外做了个“藕宴”：炸藕盒，煎藕饼，糖醋藕😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bitsandpieces.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书野草&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1915958/&quot;&gt;《野草》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在寒冷的七月第一个周六，蜷在被窝里读完了这本冷冷的集子。很多篇还是似懂非懂的状态，不过整体上还是很喜欢的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《题辞》&lt;/strong&gt;题辞中有两点感触，第一点就是开篇那句“当我沉默着的时候，我觉得充实；我将开口，同时感到空虚”，精炼的说出了言语的无力感。第二点就是鲁迅说他喜欢这野草，但也“希望这野草的死亡与朽腐，火速到来”，反映出鲁迅最希望看到的是他的思想不再适用的一天，那是他的思想终于得用之日。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《秋夜》&lt;/strong&gt;这就是著名的“墙外有两株树，一株是枣树，还有一株也是枣树”那篇。感觉没有看懂。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《影的告别》&lt;/strong&gt;这一篇个人也蛮喜欢的，影有很多“洁癖”，“不乐意”的事很多，以至于不知道可以去哪里，黑暗会吞并他，光明会是他消失，也不愿彷徨在明暗之间。最后选择沉没在黑暗中，而且“只有我被黑暗沉没，那世界全属于我自己”。看到这段（以及钱理群的解说）的时候想到了EVA的影天使lol&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《求乞者》&lt;/strong&gt;求乞者这篇先是厌弃了哀呼的求乞者，再是厌弃了（可能）哑的用手势的求乞者，说自己不布施，没有布施心。后来又想到自己如果求乞，该用什么样的方式，并得出要用无所为和沉默求乞，而且自己也得不到布施。感觉貌似讽刺的是求乞的虚伪。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《我的失恋》&lt;/strong&gt;这首太逗趣了。本来以为是仿诗经，后来看了脚注才知道是模仿张衡的《四愁诗》，不过是讽刺当时很火的关于失恋题材的诗。但最“气愤”的是这句：“爱人赠我百蝶巾；回她什么：猫头鹰。从此翻脸不理我，不知何故兮使我心惊。”，猫头鹰怎么了！🦉多可爱！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《复仇》&lt;/strong&gt;这篇的画面感也非常强，想到Rene Magritte的一些超现实主义画作，又想到了阿布拉莫维奇和乌雷年轻时的一个作品&lt;a href=&quot;https://www.moma.org/audio/playlist/243/3120&quot;&gt;Rest Energy&lt;/a&gt;，里面两个人处于剑拔弩张的状态。里面最大的元素大概还是看客。看客来旷野上看这两人的热闹，最后无聊散去。但最后不是很明白这两个人代表着什么，为什么他们可能要么拥抱，要么杀戮？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《复仇（二）》&lt;/strong&gt;这篇说的是耶稣基督被钉在十字架上的故事。没完全懂。也不知道为啥题为复仇。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《希望》&lt;/strong&gt;非常喜欢这一篇。这一篇关于希望和绝望的思考个人觉得非常深刻。其实希望和绝望背后都存在着人的一种“妄念”，暗藏着一种觉得自己可以控制，可以左右事情发展的想法。这篇文章中鲁迅写到了自己年轻时先是用“希望之盾”保护自己，再是用“绝望之盾”保护自己，直到意识到这两种都是假的，都是虚妄，剩下的只有“无”。此处联想到自己些微的一些经历，还是和生病有关😳，自然是和鲁迅的处境大不能比。最一开始是有希望的，觉得医疗这么发达，肯定会治好；但是很长时间没有进展之后开始陷入一些“绝望”，但是可以感受到自己虽然没有之前信心满满，但是心中存在着一丝丝的“盼头”，还是有对奇迹的期盼；后来听说更不好的消息就是真的这一丝希望都消失了，绝望也消失了，只剩下一个没有太多感情的，只思考如何处理这件事情的大脑，满脑子只想着“今天去医院，问医生什么”，“明天做检查，几点出门，吃什么”之类的琐碎事情，不再投入感情于其中，对未来也不再有什么思考。在“无”中的行动是不易的，没有太多的支柱，有时候会觉得自己像一个机器。后面的《过客》中，鲁迅也提到了这种“无”中的行动，像那篇中的“过客”，其实个人认为最后说听到“前方有个声音在召唤”，这最后可能是一种本能，一种并不能也不需要rationalize的东西。另外这篇还有一点是他哀叹裴多菲的一句，“悲哉死也，然而更可悲的是他的诗至今没有死”，和《题辞》中那句“希望这野草的死亡与朽腐，火速到来”相应和。钱理群对这篇的评价还说到了“青年们很平安，而我的面前又竟至于并且没有真的暗夜。”这句，说的是这句描绘出一种出拳打在棉花上的感觉，反抗没有对手，说和《这样的战士》里的“无物之阵”有点类似，但这点我觉得可能是我对背景的了解太少，觉得有些太抽象，没有太理解到。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《雪》&lt;/strong&gt;这篇里印象最深的意向大概是雪罗汉。大家开开心心的堆起，第二天还有几个孩子来看，但是之后他便是孤独了。另外就是关于朔方的雪如粉如沙，“在晴天之下，旋风忽来，便蓬勃地奋飞”，感觉有一些亲身的体会，但之前完全没有产生“雨的精魂”这样的联想。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《风筝》&lt;/strong&gt;这篇记述的是和弟弟的故事。弟弟喜欢放风筝但是我不喜欢，还阻止破坏他做风筝。最后细腻的说到自己希望获得宽恕，这样“我的心从此也宽松了罢”，但最后弟弟完全不记得这件事情，于是只得“心只得沉重着”。虽然感觉比较家常（？），但还是很喜欢他细腻的剖析自己的心理，坦诚地说出自己希望获得宽恕其实完全是自私的需求。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《好的故事》&lt;/strong&gt;难得的有些温馨的画面，不过最后还是碎了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《过客》&lt;/strong&gt;这篇也蛮喜欢的。首先这篇的形式就很有意思，是一部短剧。过客的形象根据在钱理群的概括，就是“黑的人”，和魏连殳，铸剑里的客，墨子都很类似。里面的内容也很丰富，有老翁和女孩的对比。一开始以为女孩是看客，但后来觉得老翁的形象大概是麻木的人。女孩还有好奇心，老翁没有；女孩觉得前面是野百合，野蔷薇，老翁觉得是坟。老翁和过客的交流从“你是谁，你从哪里来，你到哪里去”的人生诘问开始，过客给出了看起来故弄玄虚的回答。过客脚已经破了，老翁劝他休息，但是过客又“故弄玄虚”的说“前面的声音让我走”，“不行！我还是走的好”。这时老翁说，“那声音也叫过我”，原来也是受到过召唤的人，但是不知出于什么原因选择了不理他，或许是失望了？另外还有很奇怪的就是老翁和过客都一直强调“感激于你没有好处”，按照钱理群的说法，是鲁迅说反抗之人不可以有爱和感激，大概是会有羁绊吧？但这里我并没有完全理解。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《死火》&lt;/strong&gt;非常非常喜欢这篇。开头就觉得非常有史诗感，脑中就冒出了《风之旅人》这部游戏，不过要将沙漠的场景变为冰原。封印在冰中之火的画面也很玄幻。从中取出了死火才意识到，其实死火的生命面临着一个dilemma，封印下是一种死，取出来也是一种死。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《狗的驳诘》&lt;/strong&gt;大约是讽刺“会分别”的人比狗更势利？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《失掉的好地狱》&lt;/strong&gt;地狱前见到“好”字觉得有点惊异。开篇的描述大概好地狱就是油锅不是很沸腾，还有点曼陀罗花，鬼魂叫唤还是有秩序的，而失掉的好地狱就是人类统治地狱后，油锅再次沸腾，曼陀罗花死掉的地狱。据说这是在讽刺军阀混战，统治者不断轮换但是人民群众还是受欺压的命运。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《墓碣文》&lt;/strong&gt;没完全看懂。看到有人说是说鲁迅的“旧我”之死，还有人说到这是尼采哲学，但感觉钱理群没有谈到这些。&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/36197486&quot;&gt;知乎问题&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《颓败线的颤动》&lt;/strong&gt;这篇挺可怕的，应该是母亲年轻的时候为了让女儿能活做性工作者养家糊口，但是在女儿长大之后却遭到女儿一家的嫌弃。其中结尾那段“又于一刹那间将一切并合：眷念与决绝，爱抚与复仇，养育与歼除，祝福与咒诅……。她于是举两手尽量向天，口唇间漏出人与兽的，非人间所有，所以无词的言语。”让人感受到巨大的悲壮。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《立论》&lt;/strong&gt;这篇挺有趣的。老师说了个故事，“说要死的必然，说富贵的许谎。但说谎的得到好报，说必然的遭打”。我说如果又不想说谎又不想遭打怎么办，老师说只得说“那么，你得说：‘啊呀！这孩子呵！您瞧！多么……。阿唷！哈哈！Hehe！ he，hehehehe！”真是讽刺啊。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《死后》&lt;/strong&gt;这篇的想象力极为丰富。作者想象自己死后，控制不了自己的身体但是知觉还在会是什么感觉。黄土进入鼻孔，蚂蚁在脊背上爬，青蝇舔舐他的鼻尖……后来来了一些人说“怎么死在这里？”，再既被抬起来，放在棺材里，埋进土里。这是有一位勃古斋旧书铺的小伙计给他明板《公羊传》，真是荒唐至极。最后的结尾，回顾自己的人生，既没有对的起朋友，也没有对的起仇人，最后坐了起来。这里好像和前篇《墓碣文》结尾尸体坐起来对应起来了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《这样的战士》&lt;/strong&gt;据说这一篇是批判和军阀合作的作家的。举起投枪，结果发现敌人是“无物之阵”——只有一件外套，其中无物。这里不是很了解背景，是因为他批判的作家都不予回应吗，不在意他的批判？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《聪明人和傻子和奴才》&lt;/strong&gt;塑造了三个形象。到处找人诉苦的奴才，说着漂亮话，表达表面同情的聪明人，和真的做了事（虽然方法可能欠妥），却被当强盗抓起来的傻瓜。个人觉得这篇大约是表达了一种困局？不过最后的结尾蛮讽刺的，找人诉苦的奴才因为“抓强盗”被其实真正迫害他的主人夸奖，最后还得到了聪明人的祝贺，大约鲁迅是更不喜欢聪明人和奴才的吧。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《腊叶》&lt;/strong&gt;打开一本书发现一片去年的秋叶是一个大约所有人都有体会的时刻，不过挑选病叶来收藏大约不是所有人都会做的事，至少我一般都是挑选好看的叶子。不过这也正反映了作者的心境吧，钱理群说这篇写于作者大病之后，所以大约对“病叶”有一种不同的情怀。最后说到“将坠的病叶的斑斓，似乎也只能在极短时中相对，更何况是葱郁的呢”，更道尽希望之脆弱。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《淡淡的血痕中》&lt;/strong&gt;是奇怪的一篇，开篇便营造一个造物主的形象，他为人类的怯弱者设想，使人常常挣扎于”欲死欲生“之间，他让人痛苦，但是又没有消灭人类的勇气。而作者认为叛逆的猛士是需要对抗这样的造物主的，他看透造物主的把戏，要让人苏醒，或者让人（尤其是顺从造物主的人）灭尽。第一眼看仿佛有人定胜天的想法，但是其实后来一想这里的造物主大约也是人类自己参与其中的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;《一觉》&lt;/strong&gt;不知道为什么起名一觉，甚至不知道是jue还是jiao😳……这篇写于北京受到军阀轰炸的时候，作者突然觉得应该开始编校青年作者的文稿了，想起“可爱的青年”们。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片美国工厂&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30390700/&quot;&gt;《美国工厂》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常非常有意思的片子，总的来说就是中美大型文化碰撞，而且大约这种文化碰撞是越在基层才体现的越为明显？印象比较深的有以下几个点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;美国管理层去中国工厂参观，看到他们的prep talk惊呆了。后面还有参加那种年会，被大场面感动的连说”We are one.”，都哭出来了，都不知道是好笑还是唏嘘😳&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;各种努力整改还是不行，最后还是替换了美国的管理层。中国的管理层真的是美国版”共产中文”啊，最后还用上”make america great again”真的是，笑了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;组建工会。福耀可谓是为了不建立工会无所不用其极。想到了我们学校grad student也企图建工会未果，也曾收到过学校的邮件宣传工会如何不好。想到了前段时间亚马逊一间仓库工会投票也没有通过。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;针对曹德旺，感觉真的太有中国特色了，前缀是chairman……很神奇的是中间还有一段他很孤独然后感觉心情不好，说怀念小时候的自然环境，自己的工厂是不是破坏了自然环境，经常想自己是contributer还是sinner……有点惊到&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;里面的BGM实在有点搞事情噗，感觉这部片子是有一点嘲笑中国模式吧，虽然我觉得是有一定道理的，但感觉也缺乏更多中国相关的视角。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最后机械化替代还蛮可怕的，感觉自己之前看到那些关于机械化啊人工智能啊会不会替代工作之类的，都陷于我自己的专业相关领域，但很少想到基层工人们的视角，联想到他们曾经就被GM“背叛”，新时代他们被技术“背叛”也是有很大可能的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他纪录片&quot;&gt;其他纪录片&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30390700/&quot;&gt;&lt;strong&gt;《阿尔法围棋》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 一开始觉得有点无聊，但是最后看的热血沸腾啊！片子对Deep Mind团队还有梵麾和李世石的心理都抓的非常好，虽然我是对围棋一窍不通，看的还是津津有味～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/27605605/&quot;&gt;&lt;strong&gt;《梵高做了日本之梦 ゴッホは日本の夢を見た》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; 这部片子感觉是那种稍微娱乐向的纪录片，请了日本演员吉冈里帆来“带领”大家探索梵高和日本的关系。内容略微有些浅，不过还是有学到新知识的～以及有点种草吉冈里帆😳&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客得意忘形---感受与生命合一中的爱的扩张&quot;&gt;播客：《得意忘形 - 感受与生命合一中的爱的扩张》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经最喜欢的播客《得意忘形》时隔一年半的更新😂请的是老嘉宾学霸猫老师～其实近两年有时候回想《得意忘形》过去的某些节目，感觉没有当初那么那么喜欢了，不过和学霸猫老师的几期是一直的心头好，尤其是《你是那种会反复自责的人吗》真是把我从各种泥淖中解救出来的不二法门。这最新一期一如既往的渣音质（笑，这回还有特别大的蝉鸣声），经常玄到有点不懂的聊天，也有很多质疑，但是听完还是觉得心情蛮平静的，尤其是关于放弃控制欲，抱有一个开放扩张的心态这点～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/得意忘形播客/60感受与生命合一中的爱的扩张-q8SIw4LximG/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;http://m.ximalaya.com/sound/428571036&quot;&gt;喜马拉雅&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/60-%E6%84%9F%E5%8F%97%E4%B8%8E%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%90%88%E4%B8%80%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%89%A9%E5%BC%A0/id1200767928?i=1000527090206&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/5B0Iv7I34xMmjU3fJHool1?si=0916ec8788704fc2&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;绝望之为虚妄，正与希望相同。 (《野草》，鲁迅，原诗应来自裴多菲，目前来源未知)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly23</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly23</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.6.21-6.27)</title>
        <description>&lt;p&gt;治愈的新菜谱和《轻松小熊和小薰》，还有《故事新编》和春秋历史。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活新菜谱&quot;&gt;生活：新菜谱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;压力日渐增大，做一些好吃的犒劳犒劳自己！这周尝试了炸鱼和Masa的南蛮骰子豆腐丼饭，很好吃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/newfood.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧轻松小熊和小薰&quot;&gt;电视剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/27176022/&quot;&gt;《轻松小熊和小薰》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看了这部定格动画，描绘的是社畜小薰和她的“宠物”轻松熊，白熊和小黄鸡的生活，每集12分钟很适合下饭。轻松熊，白熊和小黄鸡貌似来自Line（感谢网友更正：是来自San-X，Line Friends只是也有一只棕熊和一只小黄鸡，但是长得不一样！🤣），这是他们第一部动画改编。整个就散发着萌的气息！情节比较平淡，大概就是20多岁单身社畜的日常生活，但有很多很related的点，比如是在大城市还是回老家啊，感觉朋友都结婚生子事业有成自己停滞不前啦，遇到生活中的倒霉事啊等等，所以也有很多治愈的功能～而且这个定格动画做的也太好了，家里的布置，小薰的穿搭都好好看，而且细节特别丰富，一度都以为不是定格动画～～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/6hIIo91PPvrp8J0YWjobP1?si=BfeCYOroTFSSsagKTewE2Q&amp;amp;dl_branch=1&quot;&gt;BGM&lt;/a&gt;也很好听，轻松愉快，又收获了一套工作学习mood booster！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/qingsongxiong.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书故事新编&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/2046909/&quot;&gt;《故事新编》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实读鲁迅已有几周，只不过都是散篇的慢慢阅读，实在没法写进来。这周《鲁迅十五讲》是以《故事新编》为主题，看起来篇幅很短就一下都看了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本集子很有意思，是鲁迅从古代故事中取材，新编一些故事。虽说有些戏谑，鲁迅自己也说“不免有油滑之处”，但是想象力的丰富，令人震撼的现代性，还有很多非常反映现代社会或哲理的内容，个人是蛮喜欢的，不过有些也觉得不大明白其中的深意，可能是对当时的历史背景了解不太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一篇《补天》&lt;/strong&gt;说的是女娲补天的故事。开篇就有一种很震撼，很现代的感觉：“女娲忽然醒来了。”文中想象力丰富，比如女娲的休息：“将头靠着高山，头发漆黑的搭在山顶上”，真是一幅活灵活现的超现实主义画面。还很有趣的也很深刻的是女娲和造出来的人之间的互动，从一开始他们叫着“Nga, Akon, Ahaha”之类，到后来有了语言，说着什么“遇到上真，请救蚁命，并赐仙药”，再到后来“我师反走，我后爰以厥首触不周之山”，女娲无法与他们沟通，也逐渐厌恶他们；后来女娲努力的补天，却被“古衣冠的小丈夫”说“裸裎淫佚，失德蔑礼败度，禽兽行”，最后殚精竭虑而死，却有一些人“就在死尸的肚皮上扎了寨，因为这一处最膏腴”，可叹也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二篇《奔月》&lt;/strong&gt;说的是后羿射日之后的故事。我个人对这篇的解读可能完全错了，感觉是在教大家要可持续发展啊噗～因为短时间内杀了吃了太多的动物后羿很难捕到猎物了，于是生活的不好，还被妻子（嫦娥）嫌弃。这篇最后的结尾是嫦娥自己奔月了，后羿企图射月未果。可能正统的解读是英雄在事成之后反而落魄的待遇吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三篇《理水》&lt;/strong&gt;可能是我最喜欢的一篇，内容太丰富了。比如里面安排了“文化山”（即学者们住的地方）和普通民众的分别，“文化山”上的人有固定的供粮，天天发表一些自以为重要的言论，而且看不起得完全靠自己活着的“下民”，还认为“人口减少是好事”，真是太讽刺了。另外里面也有对官僚主义的讽刺，先派遣的官员们来视察的时候，先是和“文化山”的人觥筹交错，觉得什么都好；后来找了“下民”代表，结果“下民”代表把整件事情变成了“为了让上面高兴”，实在讽刺：“这是送到上头去的呵！要做得干净，细致，体面呀！……”第三部分“人类之光”大禹出现，面貌黑瘦，和那些官员完全不同，他大刀阔斧排除异见，“大战”这些官员们，结果第四部分就直接快进到治水成功以后，大禹突然变成了“禹爷”，虽然没有完全同化，最后也还是融入了这官僚系统中：“幸而禹爷自从回京以后，态度也改变一点了：吃喝不考究，但做起祭祀和法事来，是阔绰的；衣服很随便，但上朝和拜客时候的穿著，是要漂亮的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四篇《采薇》&lt;/strong&gt;背景是伯牙叔齐的故事，大概说的是他们为了坚持心中的信仰把自己逼死了的故事？其实有点揣摩不出作者的态度，一方面好像有所肯定，但另一方面又有点讽刺。里面有一个有意思的细节是用烙多少张大饼来刻画时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五篇《铸剑》&lt;/strong&gt;是钱理群老师着重点评的一篇。这篇还蛮震撼的，语言魅力极强，身穿青衣的眉间尺，像冷金属一般的宴之敖者，花白胡子直喊无聊的过往，纯青透明的宝剑，灼热逼人的金鼎，三个在容器里唱歌追逐争得你死我活的人头……感觉还蛮吓人的……不过最后最让人唏嘘的是如此震撼的复仇演变为无法分辨这三个头以及只好复仇者和仇人一同下葬的悲剧，而最终也变成了“看客”看的热闹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六篇《出关》&lt;/strong&gt;感觉也没有完全看懂。前面是孔子两次会面老子，接着老子就决定要走：这里就没懂为啥就要走了lol，文中说是孔子留不下他了。之后出关碰到了官员们，跟他们讲经，但是完全鸡同鸭讲，把他们全部听睡着，然后被逼着写讲义，为了说不准可以赚点钱。最后老子写完讲义，带着干粮，在嘲笑中出了关。感觉既批判了孔子又讽刺了老子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七篇《非攻》&lt;/strong&gt;讲的是墨子和公输般的故事。前面和墨子中的记述似乎都差不多，不过塑造出了一个很类似于大禹的墨子的形象，大概就是那种不在乎个人形象荣华，在意民生的感觉。钱理群说这篇的“亮点”在于事成之后归途上墨子比来时更晦气，大概又是与英雄的落魄境遇主题相似？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八篇《起死》&lt;/strong&gt;感觉完全可以改编成一个诙谐剧，讲的是庄子路上碰到一个骷髅，用自己的法力把他复活了的故事。复活之后这位汉子赤条条的，于是就想抢庄子的衣服，庄子用他的一套哲学试图说服他，但是在汉子的朴素实用主义面前没有一点功用，后来只好找了巡士来解围。这篇最后也不是很明白作者的态度是什么囧，不过读起来非常有趣。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频一口气看完巴勒斯坦以色列千年简史&quot;&gt;视频：《一口气看完巴勒斯坦、以色列千年简史》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;推荐青蛙刀圣关于巴以历史的新片～时长一共45分钟有点长，可以分段来看～这个视频比较好的是不仅资料非常丰富，讲解非常清晰，而且他分别从以色列的视角，巴勒斯坦的视角和旁观者的视角做了介绍，非常全面！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/jn9l3PodaXY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=248733450&amp;amp;bvid=BV1gv411W7Tt&amp;amp;cid=354980126&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客忽左忽右---春秋人的失败与伟大&quot;&gt;播客：《忽左忽右 - 春秋人的失败与伟大》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期《忽左忽右》干货特别多，讲了好多好多不知道的东西，比如说分封制是一种虽然知道其弊端，也无法不采用的制度，说到了春秋之间神奇的“弭兵之会”，带来了和平，说到了最后晋国的分裂等等，对于我这个文盲来说就是包罗万象，全程星星眼吧～只是密度太高好多东西都没有记住，还得再来两遍😂&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/忽左忽右/143-春秋人的失败与伟大-mKJFfS8lY0a/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://m.ximalaya.com/toutiao/12817863/426653146&quot;&gt;喜马拉雅&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E5%BF%BD%E5%B7%A6%E5%BF%BD%E5%8F%B3/id1493503146?i=1000526266771&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/77l4kKMuHK1hUoqQJ39a4Q?si=2d7481f44e8646e9&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;When art critics get together, they talk about Form and Structure and Meaning. When artists get together, they talk about where you can buy cheap turpentine. (Pablo Picasso)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly22</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly22</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.6.14-6.20)</title>
        <description>&lt;p&gt;治愈月兔，《纽约无人是客》，美国核试验黑历史和听听父亲们的故事。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活身体是革命的本钱&quot;&gt;生活：身体是革命的本钱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;可能上周玩得太嗨了，这周感冒了躺了三天😂耽误了很多工作，还错过了实验室的游轮羊毛😅好在很快就好起来了，下周迎头赶上！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;游戏tsuki-adventure&quot;&gt;游戏：&lt;em&gt;tsuki Adventure&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周开始玩一个轻量级治愈游戏&lt;em&gt;tsuki adventure&lt;/em&gt;～故事是tsuki（月兔）在大城市里厌倦了做打工兔回到祖父的老宅生活的故事，感觉有点像星露谷物语+旅行青蛙结合体。刚开始玩的时候有一些枯燥，不太有太多的可以互动地方，不过随着时间增加，会有更多探索的区域比如大城市，雪山，森林等等。这个游戏有很多细节，比如狐狸的小卖部里的钟是现实里的时间，每晚的月相也是和真实生活中一样的～里面还有很多梗，比如里面的手机叫cPhone XS Mini Max Plus，感觉在高级黑hhhh～这个游戏好的地方就是是passive的，想起来的时候看看tsuki在干什么很开心～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/tsuki.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/us/app/tsuki-adventure/id1436776211&quot;&gt;苹果App Store下载&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hyperbeard.tsuki&amp;amp;hl=en_US&amp;amp;gl=US&quot;&gt;Google Play下载&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书纽约无人是客&quot;&gt;书：《纽约无人是客》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;知道这本书已有几年了，应该是在几年前沈辛成博士作客《博物志》的一期节目～那期节目内容印象不深了，但是记得沈博士非常幽默风趣听得很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近有也许去纽约旅行的计划才又突然想起这本书。正好身体抱恙，无法工作，于是一天之内就看完了。非常非常喜欢～首先是又种草了很多博物馆和旅游路线～而且对于每条路线，书中都提供了非常详尽的关于纽约的历史知识，从汉密尔顿立志把纽约建造成金融城，Harlem Renaissance，到纽约的供水，地铁，市政建设（其中高线公园故事虽然之前知道一些，但是再次阅读还是觉得非常感动），到震惊世界的9·11，再到占领华尔街，收获颇丰。不过最喜欢的还是作者非常真诚坦诚地分享自己在纽约的生活，比如作者一开始住到Harlem区时无法避免的会“看肤色”，从一开始完全不自知地就会发表种族主义言论，这种坦诚感觉不是每个人都可以轻易做到的，非常敬佩，而且自觉惭愧。其中描述的自己逐渐和社区的融入慢慢意识到并拥有这种敏感性也非常真实，感觉很多留学生都有类似的体验。还有很感动的故事就是和纳德君的故事，纳德君作为穆斯林，经受着各种歧视的眼光，沈博士坦诚分享了一次他和纳德君去清真寺的体验，虽然理智上知道不需要也不该这样，但是感性上还是害怕，纳德君也看在眼里。从清真寺回来的时候作者说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我这才意识到，平时自诩政治左倾海纳百川的我，其实有那么一条河，从来不曾流进我的生活，而当它开始涓涓滴滴成为我日常的一种相随时，我作为生物的应激反应，居然真的就是那些看到画面，读到的新闻，那些离我最远的肖像，而不是就在我眼前的纳德君，这个活生生的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看完这本书除了种草了一些希望有机会去的博物馆，我也对自己的留学生活有所反思。来这边快六年，除了同学以外没有什么来自别的国家的朋友，大街上看到某些人也会下意识的避开一些，室友也都是中国人，更不曾有深入了解其他文化和生活方式的体验。坦诚地说还是有很多害怕和顾虑的，也有很多想避免麻烦的想法，在此也无法保证以后可以有所“进步”，大概就是提供了一个反思的契机吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频how-nukes-gave-us-godzilla-the-bikini-and-so-much-more&quot;&gt;视频：&lt;em&gt;How Nukes Gave Us Godzilla, the Bikini, and so Much More&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个视频介绍了美国当年核试验的黑暗历史，基本上炸平了太平洋的一大片岛屿，赶走了很多原住民，极大的破坏了当地的生态环境（核污染非常非常严重）。而这些核试验居然给我们带来了比基尼（核试验的岛就叫Bikini）和哥斯拉（哥斯拉最初为日本反对这些核试验的电影）。虽然历史上这种经济发达地区欺压欠发达地区的案例真是屡见不鲜，手段和宣传都也大同小异，但是每次看都会觉得很气愤。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6j5Rr9hWxz8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客随机波动---父亲节特别节目成为爸爸如何改变了我&quot;&gt;播客：《随机波动 - 父亲节特别节目：成为爸爸如何改变了我？》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周日是父亲节～听了随机波动这期特别节目，请了三位爸爸讲他们做父亲的故事～汪民安老师幽默风趣，讲了他带孩子出去玩收获了和小区里保姆阿姨们还有爷爷奶奶们的友谊，“声音玩具”乐队的吉他手李哲作为一个音乐人，分享了自己的孩子和音乐的故事，木兰花开志愿者王建成分享了很多更为现实的事情，包括教育，婚嫁等等，虽然有一些保守传统的部分，但是也有很多值得思考的内容。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/随机波动052父亲节特别节目成为爸爸如何改变了我-fkOC-SV2zIa/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.stovol.club/052&quot;&gt;节目主页&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%B3%A2%E5%8A%A8stochasticvolatility/id1504681387?i=1000525961116&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/77vwLyE3K3Q4OCshERnDi2?si=d375635bd37146b5&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;群居不倚，独立不惧。（《墨君堂记》，苏轼）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly21</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly21</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.6.7-6.13)</title>
        <description>&lt;p&gt;“重新进入社会”, 动物园，Emily Dickinson，以及“海上升明月，天涯共此时”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活重新进入社会&quot;&gt;生活：“重新进入社会”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周前三天天气非常非常热，公寓还迟迟不开冷气，所以只好去学校图书馆避难。疫情之后就没有去过学校了，这一下集中体验了坐地铁，去图书馆，在外面吃饭，做便当，以及covid test🤯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六和一年没见的朋友一起玩！又体验了坐地铁（绿线上人有点多还有点慌……），逛书店，在朋友家吃饭，打车等等～一起买了菜做寿喜烧，去了动物园（虽然看到了一些可爱的动物，但是……具体看下面的视频section），一起弹琴，去了海边吃了龙虾卷，当然还聊了很久的天，很开心！而且一年多没有在八点多之后还在外面玩了🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概就是觉得自己有点丧失社会生存技能，需要重新学习在社会中生活😂虽然还是有点慌和担心，但是也有一些积极的希望啦～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/relearn.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频should-zoos-exist&quot;&gt;视频：Should Zoos Exist?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前面说到周六和朋友去了动物园～虽然看到了一些很神奇很可爱的动物，但是也有很多不舒服和令人难过的地方。比如看到了在pacing的食蚁兽，蜷在有限地盘的两只狮子，孤单的鸵鸟和黑天鹅，没有地方可以飞的鹰，而且隔壁公园派对声特别大，动物们肯定受到很大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来之后看到的一个讨论动物园的合理性的视频，追溯了动物园的历史，以及动物园的积极影响和消极部分，说的蛮好的～个人的话以后可能还是就多看看纪录片吧……&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8DlBJlahU1g&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧dickinson&quot;&gt;电视剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30237248/&quot;&gt;&lt;em&gt;Dickinson&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看了apple tv出的关于Emily Dickinson的电视剧（又暴露了自己在拖延lol）～这个剧的背景当然是Emily Dickinson的时代，在1850年代左右，但是配乐呢是非常现代的流行，hip-hop风格，感觉也许是有一点来自《汉密尔顿》的灵感？但是并不是很违和！反而非常酷酷的，很突出Emily的个性～有人说这是套着历史壳的teen成长剧，其实也没有什么错啦，但私以为这样的角度还蛮有趣的～毕竟对Emily来说，她并不是活在历史里，而是真实的活在自己的青少年年代。即使历史背景很不一样，大约还是有很多相似之处吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emily Dickinson作为美国最著名的诗人之一，这部剧对她诗句的处理也很喜欢～虽然我对她的诗不是很了解，但印象中她的诗是比较贴近生活的，有点private（她生前也只公开发表过10首诗，其他都是在后来被人发现的），但是是很全身心的体验。剧中选择把诗句和故事结合的方式很有意思，也充分表现出了她非常全身心投入的生活～尤其是第一季中，还有一些她在生活中compose一首诗的片段，很有意思～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emily Dickinson生活在麻省的Amherst，所以这部剧的地理背景自然是比较熟悉的New England地区，很亲切～比如第一季中虚构了她去拜访瓦尔登湖旁梭罗的故事（还顺便吐槽了一下梭罗😂）；还有第二季中他们一家人去Boston Opera House听歌剧。除了这些熟悉的部分，剧中还“科普”了很多不太熟悉的历史背景，比如报纸业的发展还有以火车为代表的技术的发展极大的影响了人们的生活和当时的沙龙文化；比如第二季正值美国内战爆发前夕，剧中有很多反应南北矛盾日益加剧的片段，还有不同人对待这件事的看法：有些人想做“和事佬”，有些人觉得必须抗争反对，还有非裔在地下进行报纸发行的抵抗运动，很震撼～这个剧也有反应了当时的女权主义思想，从女性的婚姻生活，女性发表作品面临的重重困难，还有女性通过Séance和Spiritualism的活动，作为她们可以无所顾忌表达出平常无法表达的想法、情绪的契机。里面还有Emily和Sue的爱情关系，虽然大约是不符合历史史实的，但也有可能是因为受到当时社会的压力才无法有这样的关系存在。另外，剧作者Alena Smith还非常用心地做了一系列的短视频专门介绍这部剧的历史背景，私以为比剧更好看～～～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客the-lonely-palette---painting-edo-post-pandemic&quot;&gt;播客：&lt;em&gt;The Lonely Palette - Painting Edo, Post-Pandemic&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先简要介绍一下&lt;a href=&quot;http://www.thelonelypalette.com&quot;&gt;&lt;em&gt;The Lonely Palette&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;这个播客～这是来自波士顿MFA的一位艺术史指导做的关于艺术史的播客，每一期都如一篇音频essay，干货很多～喜欢艺术的朋友非常推荐关注～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期节目讲的是刚刚在Harvard Art Museum结束的”Painting Edo”特展，是Harvard Art Museum迄今为止最大的特展。但是由于疫情，它在2020年2月开展之后很快就闭馆了，直到一个月前疫情缓和才终于又开馆，但只短短的展览了一个月便草草收场（后悔啊！结束之后才知道这个展览😭）。想到这些艺术作品已经做好了给大家欣赏的准备，但最后在黑暗中呆了整整一年就觉得好难过，策展人们肯定也非常非常遗憾吧😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这期播客很有意思的说到了，Edo这个时期也是一个相对封闭的时期，所以这次无人观看的展览仿佛也带着一种历史的诗意。播客中提到，Edo这个时期的艺术主要受到三股力量的影响，一是佛教，而是中国的影响，三就是Edo时期相对的孤立。这种孤立让日本向内看，形成了自己独特的艺术风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/grassesandmoon.jpeg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过节目又画风一转，说到了一层更深的诗意，艺术的力量是可以让我们通过艺术作品，穿越到艺术家当时的情境和心境中，当我们看着这幅看起来非常简单的&lt;em&gt;Grasses and Moon&lt;/em&gt;（见上图），我们会感受到他当时看到的明月也是我们现在在夏日夜晚看到的明月。月亮把所有人连在了一起，正是这种属于所有人类的共同的体验，让我们觉得不再孤独。所以即使疫情使得这次的展览无法被很多人欣赏，感受到“海上升明月，天涯共此时”也许也是一个很好的礼物。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/the-lonely-palette/ep-53-painting-edo-post-UaxStHD1FI8/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No matter how distantly one is separated from friends and loved ones, we can all look up at the night sky and gaze upon the same moon. (Yukio Lippit, co-curator, “Painting Edo” at Harvard Art Museum)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly20</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly20</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.31-6.6)</title>
        <description>&lt;p&gt;拖延的艺术🤣，平原上的娜拉，还有些有的没的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活起起伏伏的一周&quot;&gt;生活：起起伏伏的一周……&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周高开低走（好像这是股市术语？hhh），上周末把毕业答辩的时间定了，所以周一到周三感觉都还蛮有斗志～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是周四凌晨收到了最新投的一篇文章的拒信，无法阻挡的“悲伤逆流成河”😂，陷入self-loathing的循环，开始质疑自己PhD读的都是啥，一直到觉得自己的人生都好失败😂😂😂尝试了很多方法让自己心情好点，包括点了一大堆好吃的，尝试看书，看了很久的老友记，但最后还是要感谢朋友的耐心开导和对“黑暗”魔法师的包容，把我从恶性循环中拉了出来。一并还顺便处理了一下毕业论文带来的一些恐惧和压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五和合作者一起聊了一下审稿意见，这回真的运气不是很好，三个审稿人中感觉只有一位搞懂了我们在干啥……有一位甚至连technical的东西都完全不懂还指手画脚，很让人生气。和同事交流一下也很有帮助，也许还是有机会的，慢慢来吧💪～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书the-art-of-procrastination&quot;&gt;书：The Art of Procrastination&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实读这本书是为了把我从读不下去书的泥沼中拯救出来（虽然后来因为拒信的事又发生了变化😳）～太可爱的一本书了哈哈哈哈～这位哲学教授是大名鼎鼎的“结构性拖延”的创始人，虽然书中的大多数内容之前都是在各处读到过的，但是这位教授轻松诙谐的幽默感太有感染力了，正如他说的，这本书是为了让拖延症患者feel better，而他也的确做到了～另外还种草了他co-found的一个&lt;a href=&quot;https://www.philosophytalk.org&quot;&gt;哲学广播节目&lt;/a&gt;，已经做了十三年了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍微总结一下他提出的一些建议：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;结构性拖延：给自己多一些commitment，利用拖延心理来欺骗自己。把看起来有deadline其实又不是很重要的任务排在第一位，欺骗自己这个任务最重要，由于拖延就不会想去做，转而去做别的更重要的事情🤣&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;克服完美主义：完美主义是一种fantasy，要在接任务时做一个关于最终是一个less-than-perfect job的cost and benefits analysis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;To-Do list：写下极其细分的to-do list，这样划掉的时候会有一种快感，增强信心。to-do list也应包含不该做什么，而且最好在前一晚写好。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Get rhythms：找一些让自己心情愉快充满动力的音乐，开启每一天早晨！（或者在不想做一件事的时候，放上自己喜欢的音乐～）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;如何避免长时间网上冲浪：在知道有一个紧急的事情附近才允许自己网上冲浪（比如想去洗手间，快饿了要吃饭，马上有一个会议等等）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不要使用拖延来告诉别人自己不受控制&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;和非拖延症患者合作：他们不仅会“逼”你少拖延，而且他们可能在你做之前就把很多事情做完了（大雾哈哈哈哈哈哈），此处引用一下原文给大家感受一下他的幽默感～&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;So, if you have chosen your collaborators well, they—unable to resist—will likely have already started on many tasks by the time you are ready to plunge in. This doesn’t necessarily mean that you will do less than your share. Make it your job to compliment your collaborators on the good work they are doing. Be sure they know you are aware of all that they accomplish while you are procrastinating. Use your skills as a structured procrastinator to do lots of relatively unimportant tasks that the nonprocrastinator might never get around to. Buy lunch. Play some music. Keep them happy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;文章平原上的娜拉&quot;&gt;文章：&lt;a href=&quot;https://news.ifeng.com/c/86YL4fwhbbO&quot;&gt;《平原上的娜拉》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是一篇关于2002年一期《半边天》栏目中的一位采访对象刘小样的文章。我自己没有看过当年那期采访（估计那时看也看不懂lol），但这篇文章给人带来了非常复杂的情感，有惋惜，但又觉得没有立场惋惜；有感同身受，但又觉得说感同身受是傲慢的，所以大约是一种五味杂陈的震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索世界的原始冲动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个感动之处是在她身上看到了探索世界的原始冲动。觉得平静的生活哪里是不对的，想到外面看一看，虽然这么说不是很好，但是感觉这样的冲动在一位面朝黄土背朝天的普通女性身上格外地让我感动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想与现实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘小样有很多“出走”的尝试，先从到别人的田里干活开始，到县城上班，再到到江苏打工，每次最终都是以“失败”告终。在大多数人看来她是失败的，是“眼高手低”，“自讨苦吃”。虽然追求一个结果可以说是人之常情，但是小时候被教育的“要有远大的理想”呢？是什么时候既从别人的鼓励，也从自己的认同中消失的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“病”了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多次“出走”的失败，也使刘小样本人产生了极大的挫败感。过去她是拒绝买心灵鸡汤的书籍的，但是现在的她有时候觉得自己病了，而且也开始看一些自助书籍。看到这里的我很难过，但是也非常真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统和进步的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中可以感受到刘小样的身上既有着进步的思想，又有传统的牵绊。养大儿女，做家务，照顾老人她认为是自己的责任。她的先生和家人都非常支持她，但是这种情感的牵绊也使得她无法做出直接甩手走人的选择。这不可避免的与她想“出走”产生矛盾，所以她的反叛不是彻底的，但同时这种矛盾也是很多人在生活中真实面对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她可能是所有人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中还多次起到了刘小样的分身，比如文章中提到张越在伦敦碰到的一位年轻女孩，她告诉张越自己受到刘小样的鼓舞，“努力学习，考大学，大学毕业后进外企，又出国留学、结婚，现在在欧洲做纪录片导演”，这可能是刘小样的“另一种可能性”。但可能除了成功“突围”的可能性，另一种相似是刘小样不断的尝试和突破，用一生寻找答案的活法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深感我的语言很匮乏，有很多东西没有表达出来，而且大约每个人读的感受都不同吧～附上当年的&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1uQ4y197JG&quot;&gt;采访片段&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外还想推荐一篇《人物》采访张越的文章，讲了很多《半边天》的故事，很惊讶当年有这么先进的节目！又有些唏嘘……&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/vbm95-KZlqait3-YvU6VxA&quot;&gt;《自由之路，〈半边天〉往事》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客随机波动人的疆域略大于刘小样的平原&quot;&gt;播客：《随机波动：人的疆域，略大于刘小样的平原》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期随机波动采访的是《平原上的娜拉》的作者安小庆。对于作者来说这个选题也是策划了很久的选题，费了非常非常长的时间才找到了刘小样本人。这期节目里她和主播们聊了聊自己做这个选题的故事，还有她们对于这篇文章和刘小样的感受，很真诚，非常推荐配合上面的文章食用～～～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/随机波动050人的疆域略大于刘小样的平原-6L3MWnED0UC/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;影视作品&quot;&gt;影视作品&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;萤火之森&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/5989818/&quot;&gt;《萤火之森》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在炎热的周末看了这部看起来蛮清凉的电影，清凉绿色的森林的确有消暑的心理作用。总体还蛮喜欢的～虽然结局有点虐……但故事的纯真很美好～另外感觉在疫情下对剧中“不可触碰”的设定大概会有一些不同的感悟～&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;下面剧透预警！&lt;/summary&gt;
故事讲的是小女孩萤和一位“妖怪”银每年夏天见面，暗生情愫的故事。不过这位“妖怪”不可以被人类碰不然就会消失，所以他们之间一直都不能有肢体接触。这个设定给两个人物的关系增添了很多张力。最后结局蛮悲剧的，意外中银触碰到了人类就消失了，但在最后一刻莹和银终于得到了他们梦寐以求的拥抱的机会……在疫情之下看这个电影大约有一些不同的感触，过去一年基本上都是在家里，没有什么机会近距离接触人类，所以大概是对这种无法触碰带来的一种隔阂和痛苦有一些切身的体会。
&lt;/details&gt;

&lt;h3 id=&quot;超能猫头鹰&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26602300/&quot;&gt;《超能猫头鹰》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;获得了关于猫头鹰的很多知识！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰的夜视能力：眼睛占头骨的70%（人类只有5%）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰听力绝佳，可以用听力猎物，耳朵在头骨内，整个头骨呈现成卫星接收器功能，有的猫头鹰一边耳朵稍高可以衡量猎物的高度，在蛋中就可以应答父母的叫声&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰头部可以转动270度&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;他们飞行很高效，翅膀很大，振动次数少，飞行速度慢。而且飞行无声，翅膀有吸音功能，还可以原地竖直起飞。片中有一段猫头鹰会飞去赶走想吃她幼崽的狼的片段，真的是非常厉害！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰捕猎时先在猎物上方悬浮，看准之后用大约12倍的体重压猎物&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰的一大弱点是翅膀不防雨，下雨了就不能动，小可怜🥺&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;唯一有点膈应的就是片中很大一部分是跟踪两只在人类照料下出生长大的猫头鹰，虽然他们看起来蛮健康的，但是还是更希望他们在大自然中。想到之前看B站&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/389437459&quot;&gt;鹰匠联盟&lt;/a&gt;里，他们救助猫头鹰都会很注意让他们和人类接触不要太多，而且要训练他们对人类警惕，不然他们如果回归自然的话很有可能会受到坏人的侵害。但这部片子里，猫头鹰和人类的关系非常亲近，所以我有些困惑。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;76岁的执念小泽征尔患食道癌的一年&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/20443009/&quot;&gt;《76岁的执念：小泽征尔患食道癌的一年》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这部纪录片跟拍了小泽征尔76岁时和食道癌抗争的一年。虽然疾病对他的体力损耗很大，他还是尽力地恢复，尽力地指挥，在这一年里指挥了巴托克的大型歌剧《蓝胡子公爵的城堡》。影片中有很多时刻都很让人心疼，手臂不如以前灵活了，站立一会就没有了力气，排练过程中会想吐，指挥完一场就立刻去了医院等等。但这样的情况下，他对音乐的要求丝毫不懈怠。虽然正式演出中错过了两场，但是第一场和最后一场小泽征尔的成功演出获得了广泛的好评，泪目啊。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这个城里，学会三种语言是一种不必要的奢侈。甚至还不能算是奢侈，而是一种不必要的累赘，好比第六个手指头一样。我们学会许多多余的东西。哪里话呢！我觉得无论怎样，这个沉闷无聊、死气沉沉的城市，都不可能不需要你们这样的人呢。&lt;strong&gt;在你们的一生中，渐渐地，你们不得不让步，隐没在那十万人当中，生活把你们压倒了，不过你们仍旧不会消失，你们不会不留下影响，你们死后，这样的人也许会出现六个，然是十二个，到最后，像你们这样的人就成了大多数。&lt;/strong&gt;过上三百年，人间的生活就会不可思议的美好。人类需要这样的生活，要是这种生活现在还没有，人就必须预先体会它，期待他，渴望它，为它做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我常常想，要是重新开始生活，而且是自觉地生活，那会是怎么样呢？但愿头一次的、已经过完的生活是所谓的草稿，而第二次的生活则是誊清稿！&lt;strong&gt;到那时候，我们每个人，我想，都会首先极力不重过老一套的生活，有花，有大量的阳光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要说：将来会有什么样的生活啊！像你们这样的人目前在这个城里只有三个，可是在以后几代人中间就会多起来，而且越来越多，终于有一天，一切都会变得合乎你们的愿望，大家都会像你们这样生活，然后你们也会衰老，比你们更好的人就会诞生。活着而又不知道仙鹤为什么会飞，孩子为什么生下来，天上为什么有星星，要么知道人为什么活着，要么一切都不值一谈，都无所谓。&lt;strong&gt;我们痛苦是为了什么？要是能够知道就好了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生活下去。必须生活下去。将来总有一天，大家都会知道这一切是为了什么，这些痛苦是为了什么，可是现在呢，必须生活下去。要是能够知道就好了！要是能够知道就好了。&lt;/strong&gt;（《三姐妹》，契诃夫）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly19</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly19</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.24-5.30)</title>
        <description>&lt;p&gt;怀旧的一周～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活怀旧的一周&quot;&gt;生活：怀旧的一周～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周总体感觉有些怀旧，可能是感觉压力有点大，就想回到美好的旧时光躲一会😂看了一些怀旧向的电影电视，开始重读鲁迅，听了很多老歌，而且因为下个月儿童节画了童年回忆的bullet journal～虽然短暂的躲一下没有太大的关系，回忆也很是美好，但是一周结束后觉得还是要更专注于当下！💪💪💪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/Nostalgia.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧花甲男孩转大人&quot;&gt;电视剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26980802/&quot;&gt;《花甲男孩转大人》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多年前就因为卢广仲听说过这部剧，这周终于看啦～讲的故事是其实非常普通日常的，一开始还觉得节奏太慢，大致就是郑家一大家人因为阿嬷去世终于聚集在老宅，结果阿嬷还弥留了很久，在这期间就产生了很多矛盾，诸如争执谁孝顺，谁是家里不争气的（导致阿嬷一直弥留），怎么分财产等等，展现出每一个家人的很多面，有自私的一面，有可怜的一面，也有温情的一面。总体来说就是很真实吧，完全可以想象类似的事情发生在各处。剧里每个人都有难过的过去，有年轻时昏头犯错误的，有丧子的，有一只做模范生心理压力特别大的等等，整部剧可以算作是在治愈大家，虽然治愈的过程处理的有点突然和生硬，不过还是有很多可以relate的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了真实这点以外，还有一个特色就是展现了台南的葬礼和民俗风俗，而且对话也非常多的台语。看的时候想到了当年去台湾的毕业旅行，去到了鹿港小镇，小镇上有很多庙，而且都是在active使用中的，对于我这种只在景区感受过宗教气氛的人来说觉得还是蛮神奇的～另外还有很多对过去时候的回忆，也是看起来很有乡土气息，很感人很怀旧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，这个剧里还有一些蛮“进步”的思想，比如性取向问题，性别的stereotype的问题，比如女主就是个“假小子”，而卢广仲饰演的郑花甲是一个有点像女生的，没有什么传统上的男子气概的男生。其实总体上，这部剧里有很多女性角色是让人很喜欢的，女主乐于助人又很有想法，家里的帮佣阿春善良细心，三哥的夫人也是很善良很明事理，还有小妹非常独立有自己的想法，花甲的妈妈和姐姐也都是很独立很为自己做主的女性。相比之下里面的大多数男性角色都让人觉得很生气，但同时又觉得在生活中这样的人不少😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这个剧有时候也给人一种很不真实的感觉，大概是有些台词的设计，有过于浮夸之感，会通过把话说的特别白来表达中心思想，显得有些笨拙。另外剧里最大的悬念居然是女主角是男生还是女生……第一眼就看出来了好吧！感觉这个梗好像是上世纪的梗了😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体上还是很喜欢这部剧的～再加上卢广仲超级棒的歌声和配乐的加持，总体上是蛮开心的观剧体验！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影老友记重聚特辑&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34908189/&quot;&gt;《老友记重聚特辑》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周另一个怀旧的内容就是《老友记重聚特辑》了～其实我不记得我是什么时候看的老友记了，感觉应该是蛮大的时候了……我本人对这部剧没有那么那么深的感情，毕竟不是陪我长大什么的，但是还是很喜欢这部剧的！这个重聚特辑其实算是个综艺节目吧，主要是采访，不过也安排了有一些有趣的环节（比如trivia之类的），内容上其实也不是说有多么有新意，但是最关键的部分就是他们几个人的chemistry太好了！一看就是真实的友情，所以才让人感动。这种共同经历事情的感情是我个人最向往的感情，所以看的时候也想到了很多大学的美好回忆～～看完有点像重新刷一遍老友记了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐明仔载&quot;&gt;音乐：《明仔载》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为看《花甲男孩转大人》听了很多卢广仲的歌，分享一首这部剧的片尾曲《明仔载》，是明天的意思～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cf2pDbqUqoQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内的朋友可以移步&lt;a href=&quot;https://v.youku.com/v_show/id_XMzU1OTAzNTg0MA==.html&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;收听&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客hidden-brain---why-conversations-go-wrong&quot;&gt;播客：Hidden Brain - Why Conversations Go Wrong&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期的Hidden Brain非常有意思，讲的是为什么人和人之间的交流会有很多误解。其中印象比较深刻的一个是东西海岸人对“silence”的接受程度不同，纽约人能忍受的“silence”长度比西海岸短，所以他们会倾向于说得更多，但西海岸人可能会收到冒犯。另外还有一个想必大家都有体验的，就是说话direct（直接）和说话indirect（不直接）的人的冲突：说话direct的人觉得自己无法成为mind-reader（读心者），而说话indirect人认为对方理解不到自己的意思，不在意自己。据此Deborah Tannen发明了一个词&lt;strong&gt;birthday present routine&lt;/strong&gt;来帮助说话direct的人了解为什么有人说话选择indirect：我们都希望重要的人给自己一个想要的生日礼物。最方便的方式就是直接告诉TA想要什么，但是关键就在于不告诉TA你到底想要什么，因为这样就能展现出TA真的很了解在乎你🤣Deborah说人们的谈话模式往往是从小的教育中慢慢形成的，大家可能有不同的codebook，而且往往认为自己的codebook就是最自然的，所以会把别人的对话用自己的codebook理解，从而就产生了误会。她建议减少这种误会一是尽量的不要以恶意来揣测他人，其实故意伤害对方的人并不多；二是可以进行meta-conversation，了解对方的conversation style～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/f8ea6227761045ff86364352c7d8f84d/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/why-conversations-go-wrong/id1028908750?i=1000518729286&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人只有自己放弃自己，别人没有放弃你的权利啊～（《花甲男孩转大人》，素兰阿姨台词）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly18</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly18</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.17-5.23)</title>
        <description>&lt;p&gt;疫苗副作用的一周，热得不行的周末，还是要尽量坚持写下去✊&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活vaccinated&quot;&gt;生活：Vaccinated!!!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周三打了疫苗第二针！倒下了两天😂第一针的时候其实副作用就蛮明显，当时应该是低烧了，也是睡了两天。本以为已经受过罪了应该不用再受了，结果更厉害！直接高烧39度，一度感觉人生无望，不会好了😂感谢朋友的温暖陪伴和室友的倾情帮助☺️～两天之后就满血复活啦（然后感觉之前的自己很傻😳）～理论上还要等两周才算fully vaccinated，但还是很开心的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过也因为这周一半的时间都在躺着或者回血，所以这周的digest也没有办法很长啦，希望下周可以补起进度！
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/vaccination.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影新海诚大赏&quot;&gt;电影：新海诚大赏😂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周五周六连着看了三部新海诚电影，分别是&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30402296/&quot;&gt;《天气之子》&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26683290/&quot;&gt;《你的名字》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/20470074/&quot;&gt;《言叶之庭》&lt;/a&gt;。总体的感觉是画面都很美，但是故事上还是差点火候。而且很奇怪的是这些电影的观影体验都是前一半觉得非常好看，到后一半就越来越奇怪，然后有点失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三部里可能最喜欢的是《言叶之庭》，虽然我对师生恋的态度是：完全无法接受，尤其是学生还是未成年人，在我这就基本上是违法的（可能说的是有点严重了，毕竟他俩好像也啥都没干，也就是最后拥抱了一下😳）。这部的画面是三部里我最喜欢的，清清凉凉，绿油油的，很有意境。另外两个人雨天的相遇，一个人画着鞋，一个人喝着啤酒的画面也很美。但后一半我全程就处于翻白眼状态……不太能接受师生恋，而且女老师年纪也不小了，还采取这种做法我觉得非常不负责任🙄️不过有趣的是发现了里面一只杯子是mariemeko的（这都是什么关注点！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/marimekko.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二喜欢的是《你的名字》，感觉是一部更青春的电影～很喜欢两个人不定期交换生活的那个交错画面，太有意思了，而且非常有趣！还很喜欢女主做绳结还有做祭祀那段，真的很漂亮啊！不得不说日本在这一方面真的是有一种魅力～不过后面就有点崩坏了，时空穿越回过去救下彗星击中的小镇？时空穿越的部分基本上就是瞎搞，最后我也没弄明白他俩到底是一样大还是差三年😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不太喜欢的是《天气之子》，个人觉得讲的是要不要牺牲一个人解救世界。其实这个立意我还是挺喜欢的，但是感觉这个故事没有完全讲好，很多地方都是蜻蜓点水。比如，男主莫名其妙就离家出走来到了东京，虽然说的是受不了小镇的压抑什么的，但是很长时间给我一种“这也太娇气了”的感觉😳后来查了影评才知道，原著小说里，他是受到家暴才想逃跑，这样的话就可理解多了啊！中间还有很多情节也有点不太真实，比如最后在废弃楼和警察对峙的场面，一堆警察拿枪对着他，男主端着他捡来的枪，狂喊：“你们都不懂我！我就要去救她！”（大概之类的吧），感觉这也太琼瑶了🙈🙈🙈不过因为弹幕才知道这部里《你的名字》的主角有出现，这个真的太可爱了！（我是先看的这部所以当时还不知道《你的名字》的主角长啥样lol&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉新海诚的电影有一个套路，也许除了《天气之子》外，《你的名字》， 《言叶之庭》还有很久之前看的《秒速五厘米》都喜欢搞这种见面好难的事情，硬生生把现代科技提供源源不断燃料的世界活成鹊桥相会。对于我这种不是完全浪漫的人来说，一半会觉得“嗯，蛮浪漫的”，另一半会觉得“这都什么鬼”，看多了还是有些审美疲劳的。但是画面真的没得说，细腻动人，大概这也是为什么我可以连着看下去的原因吧～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客从巴以冲突听开去&quot;&gt;播客：从巴以冲突“听”开去&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;hidden-brain-tribes-and-traitors&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/tribes-and-traitors/id1028908750?i=1000522686763&quot;&gt;Hidden Brain: Tribes and Traitors&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近巴以冲突又成为了新闻头条，不过最近已经达成了停火协议。这期Hidden Brain是一期历史节目，但是非常inspiring。节目中请了一位以色列士兵和一位巴勒斯坦教授，这位以色列士兵在一次军事行动中看到了他们给巴勒斯坦家庭带了了多大的恐惧和不安，这位巴勒斯坦教授试图向学生介绍犹太人二战中被屠杀的历史。他们这种empathy的结果大约大家都能想象到：他们都因为empathize他们的“敌人”成为了“叛徒”，但他们认为只有empathize“敌人”才能赢回更长久的和平，个人是非常同意的。在各种事件中，站队是容易的，是本能的，但是完全无法解决问题；体谅理解对方是不易的，是会被骂的，但是是真正有用的。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/c2aa19c7c1b34fab853358a5f589ce73/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;on-being-with-krista-tippett-robi-damelin-and-ali-abu-awwad--no-more-taking-sides&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/robi-damelin-and-ali-abu-awwad-no-more-taking-sides/id150892556?i=1000387935866&quot;&gt;On Being with Krista Tippett: Robi Damelin and Ali Abu Awwad — No More Taking Sides&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;和这期节目非常相关，一位朋友推荐了另一期相关播客，也非常推荐！这个节目里也是请了一位以色列母亲Robi Damelin和一位巴勒斯坦人Ali Abu Awwad，他们在常年的巴以冲突中分别失去了自己的儿子和自己的哥哥，但是与选择仇恨和继续杀戮不同，他们选择了分享自己的痛苦和自己的人性，在Parents Circle – Families Forum中，在巴以冲突中失去了自己至亲的以色列人和巴勒斯坦人坐在一起，分享自己的故事，死去的家人的故事，分享自己的痛苦，获得理解和宽恕的力量，思考如何达成和平。播客中Robi说，最大的问题是双方其实不了解对方，都是symbolize的看待对方，而媒体和政治正是需要这种仇恨的力量得以生存。Ali说到，”it’s easy to be right, but hard to be honest.”，正确就是和做别人一样的事情，但是其实很多时候这是违背自己的人性的，不是诚实的选择。这在现在这个日益极端的互联网环境也是非常related啊。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/4539bf5dc1cf4abeabd50007cfdc91de/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;八分巴以冲突到底是怎么回事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/285-%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81-%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%9B%9E%E4%BA%8B/id1492414487?i=1000522342766&quot;&gt;《八分：巴以冲突，到底是怎么回事？》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后分享道长的《八分：巴以冲突，到底是怎么回事？》，梳理了这一次巴以冲突的发展过程还有巴以冲突的历史背景，收获很多。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/68cbd786371742b987ebe1225b4a0f8a/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It is easy to be right, but hard to be honest. (Ali Abu Awwad, On Being)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly17</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly17</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.10-5.16)</title>
        <description>&lt;p&gt;大海呀大海，锵锵行天下，还有一些社会新闻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活大海&quot;&gt;生活：大海！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;疫情很久没有出门了也没有看到大海了，甚是想念～周末好朋友带我去了一趟Nahant，看到了淡蓝色的、平静的大西洋～闻到了熟悉的海洋腥味～超级开心！最近天气也开始热起来了，夏天就在转角啦～&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=673082307&amp;amp;bvid=BV1kU4y1t7Ah&amp;amp;cid=339602717&amp;amp;as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;综艺锵锵行天下第二季&quot;&gt;综艺：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35356724/&quot;&gt;《锵锵行天下第二季》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这季节目去的西北，看的时候想到了大学暑假去西北短暂游玩的愉快经历～不过节目里他们去到的地方可就多多了，比如冷湖小镇，炳灵寺，马蹄寺，金塔寺，察卡尔盐湖，赛什腾天文台等等，都超级种草～除了窦文涛和周轶君以外，这季里还有罗朗和许子东老师，虽然他们都没有完整的经历整趟旅行（许子东老师身体不好好多地方都没法玩到真是好可惜……）。看他们之间随便的唠嗑特别亲切真诚，就像和朋友出去玩晚上随便聊天一样，没有什么章法，没有什么主题，想到哪说到哪但就是特别开心～更棒的是他们这次和当地人有不少交流～印象非常深刻的嘉宾有天文塔的天文学家邓李才，金塔寺守窟人刘国虎， 蒙古摔跤手阿拉腾乌拉，音乐人德乐黑，还有最后一期在腾格里沙漠种树的吴向荣。尤其是最后一期说到在沙漠种树，非常开眼界，他们经过了很多年很多年的探索才终于找到了种树的方法。种树不是随便中一大堆树就可以了的，而是要寻找让这些树融入到生态中的方法，才可以持续下去，再次感受到大自然的力量，也有人生做事的哲理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感谢《锵锵行天下》陪伴的十二周，尤其在疫情没法出去玩的时候，也是云旅游了～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书房思琪的初恋乐园&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/27614904/&quot;&gt;《房思琪的初恋乐园》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不忍卒读，大概就是这个意思了。书很短但是读到一半的时候心情很压抑愤怒，没法再继续读下去，歇了两天之后才缓过来一口气读完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内容上，不太需要赘述，有人说是《洛丽塔》的女性视角，还是有些道理的，最可怕的是这是基于作者真实的人生经历。除了房思琪年少被诱奸的线以外，还有伊纹姐姐被家暴的一条线，也让人非常难过。文学上真的写得很好，文字、比喻和感情很有灵气很细腻，很多都是我这种粗线条的人很难想象的表达。比如“第一次看见伊纹姐姐哭，那比伊纹在她们面前排泄还自我亵渎。眼泪流下来，就像是伊纹脸上拉开了拉链，让她们看见金玉里的败絮。”，描述出人表现脆弱，以及接受他人表现脆弱是多么的困难，即刻就能想到生活中的很多场景。当然最细腻也最让人心痛的便是房思琪企图“接受”她遭受诱奸的事实，试图通过爱上老师度过去，试图通过写作度过去，试图通过寻死度过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书在读完《知晓我姓名》之后看不由得会想对比两本书的情况。虽然比较两种罪行的“严重程度”可能不是很好的措辞，但是房思琪经受的诱奸时间更长，而且精神控制成分更多，年纪又很小，更让人气愤和难过。两位主人公的家庭、社会环境都非常不同，香奈儿的家人无条件的支持她，而房思琪的家人不允许提起性教育，在女儿说学校里有学生和老师在一起时父母第一反应是谴责那个学生，以至于她需要一个人承担这一切。这样的社会状况在最后的饭桌群戏表现的非常精准（那一段写的也是很好，联想张爱玲）。但也是相似的，都是自动站在施暴者一方的社会，起诉定罪处理施暴者非常难，而受害者往往一生的时间都无法完全走出阴影。正如书后附的一篇书评说到的，“任何关于性的暴力，都是整个社会一起完成的”，性暴力的受害者常常使用“幸存者”这个词，这个词并不会用来形容比如被偷或者被打的人，出现的场合往往都是泯灭人性的屠杀事件诸如“奥斯维辛集中营幸存者”。但是很可怕心痛的是，在现在的社会环境下，在世的性暴力受害者真的就是“幸存者”。在作者林奕含的采访中她提到她的精神科医生说，她是经过越战的人；她是经过奥斯维辛的人，她是经过核爆的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这一本书还有另一个层面，是之于文学的层面。在林奕含的采访中说到李国华的很多情话单独拎出来都是很美的，但是在他这里却变成了一种暴力。从采访的观感我觉得林奕含是非常纯真真诚的人，觉得艺术是崇高的，是真诚的，但是文学却背叛了她。她叩问“艺术是否可以含有巧言令色的成分”，”会不会艺术从来就只是巧言令色而已“。对于房思琪来说，除了诱奸的痛苦以外还有信仰的崩塌，这种被美背叛的感觉从另一面可以彻底击垮一个人。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周有很多新闻事件，杭州的豹子走失事件，还有让大家都非常气愤的成都49中事件。也许是互联网时代信息的发布和获取太容易了，或者是官方处理的方式实在是太让人无法接受了，我总觉得现在相信是一件非常难的事情，不知道相信谁，不知道相信什么，感觉现在我面对很多事情都习惯地说：“我不知道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周分享几期和这些事件，还有现在的网络环境相关的播客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《八分：从”瞒豹”到成都49中，真相何求？》
这期里道长带我们回顾了这两个事件，和两个事件中都存在的信息瞒报问题。道长还探讨了信息瞒报背后的动机，往往是由责任和风险不明确而产生的害怕引发的。道长还提醒大家在现在这个环境下，追求真理和真实自然是件好事，但是可能也是要学会做“机灵的”好人——其实挺难过的，但是也很现实。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/f59f1703edc2471990846ce469bbbe2c/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;《翻转电台：翻电Special 如何应对观网式网络暴力》
成都49中事件后，一天晚上一些成都市民来到49中门口呼吁“真相”，却被一些网民说是“境外势力”。这期节目里提出一个视角，认为很爱把事情就上升为“境外势力”或者是“A与B的对抗”的是在玩一种“幻想游戏”，有点类似于用共济会来解释一切人类活动。并指出了在网络环境上有些人就是通过这种方式涨粉盈利的，并提出了一些我们如何应对这个幻想游戏。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/b50634ea5f894b5fbfd8b24235af3e37/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;《八分：人为什么很难接受无常》
这一集道长主要是回答了一些听众的提问，包括了和49中事件相关的两个问题：“我们为什么很难接受无常”，和“什么是处理危机事件的弹性”，还有一个和现在舆论环境有些相关的“‘李白不是汉人’诋毁中华文化了吗”，很奇怪的算是一期有些治愈的节目。感觉八分这个节目对于我的一大意义就是记住世界并不一定和网上的环境一样，世界上还是有想法温和，善良的人的。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/3c274246b41d4c6eace7a4f422b43b17/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们绿化生态的同时，一定要把多样性保存下来，这样生态体系才是稳定的。一旦失去了多样性，很可能就会发生一次性颠覆性的改变，比方说我们会种一些高大的灌木：花棒、梭梭，沙拐枣，高一点的灌木起来了以后，原本地下的小灌木和杂草，数量和种类会增加，因为沙漠不移动了以后，小草就长出来了，或者是鸟带来的种子落下来了它就能长。（《锵锵三人行第二季》，吴向荣）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly16</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly16</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.3-5.9)</title>
        <description>&lt;p&gt;神秘的中亚，前程似锦的女孩，和一些古老智慧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活诗翁彼豆故事集更新完毕&quot;&gt;生活：《诗翁彼豆故事集》更新完毕～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/beedlethebard.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资深哈迷应该都知道《诗翁彼豆故事集》吧～算是哈利波特的书中书，第七部中三兄弟故事的来源～五周前我开始录自己读这个故事集，一共也就只有五篇，时间有限，技术也有限，录音、拍摄、剪辑质量都非常一般🥲（理论上应该配字幕的，但是太懒了囧）。非常喜欢魔法世界的童话故事，尤其是里面的女性角色，里面没有happily ever after，有的是善良勇敢有力量的女巫～诚挚推荐，也许可以陪伴你度过睡前或者通勤的时光🪄🧙‍♀️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完整收听移步&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/221488100/channel/detail?cid=182848&amp;amp;ctype=0&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书失落的卫星&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35025453/&quot;&gt;《失落的卫星》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于这本书我可谓是期待已久，去年在很多播客里都听到了这本书的名字，书里很多故事也有所耳闻。不过也许正是因为期待有点高，感觉实际看完反而略微有些失望，但不得不承认读这本书使我第一次得以窥探一下中亚，那些小时候就觉得为什么看起来那么像的“斯坦”们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书记录了作家、记者刘子超多年来在中亚旅游的经历和见闻。还是很敬佩他一个人只身前往基本上语言不通的中亚（他会说一点点俄语和当地的语言，不过按照他的说法就是“破碎”的），而且方式也基本上是自己打点，也因此有一些和当地民众交流的机会，比如哈萨克斯坦认识的房东，写作的吉尔吉斯青年，塔吉克斯坦认识的“陪你转转”认识的姑娘，在咸海边的一位中国老板，还有很多的黑车司机，当地向导等等，从和这些人打交道的过程中可以了解到中亚生活的样貌。而且他的胆子也比较大，不拒绝甚至欢迎陌生人的搭讪，里面有很多他就和刚认识的人一起喝酒一起玩的桥段，这种经历也是我旅行中完全没法想象的。另外在交代旅行中的见闻以外还补充了一些中亚历史的科普，还有一些相关书籍的引用，蛮喜欢这种“古今对比”的感觉的。另外作者还蛮幽默的，看的过程中屡屡笑出声，比如他和吉尔吉斯青年作家阿拜的“会晤”🤣：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你就是下一个莫言？”一个留着小胡子的吉尔吉斯青年问我。
我一愣，伸出手：“你是下一个艾特玛托夫？”
钦吉斯·艾特玛托夫是我唯一知道的吉尔吉斯作家。
“我是阿拜，”这个人一脸喜庆，“你听出我在开玩笑吧？”
“当然。”
我们的手握在一起，使劲摇了摇——莫言和艾特玛托夫 ——历史性的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说说略微失望的点吧～个人觉得前两章写的还是不错的，和当地人交流记述的比较丰富，但是后来就有一种写不下去了的感觉，可能因为有很多同质的东西就没有都写下来？但感觉好像内容就有点贫瘠了……最“气愤“的是土库曼斯坦那章，最后居然是没有去成！虽然那段故事也蛮有趣的，但就有一种被骗了的感觉哈哈哈～第二点不太喜欢的就是，有很多莫名其妙的有点“男性凝视”的内容。可能因为经济条件不太好，中亚有些女性可能是通过自己的吸引力赚钱之类，但是还是觉得有些没太有必要，或者有些stereotype的描述。而且可以明显的感觉到对于女性的描写就有很多外貌相关的说辞，但是对于男性好像就要少一些。以下举一些例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;“我请萨娜芙芭点菜。她点了樱桃蜜饯果汁——一种流行于中亚、俄罗斯的冰镇饮料，又点了两道俄国沙拉。等菜时，她时而摘下发带，时而又戴上，给我的感觉是，她似乎认识到了自己的魅力，只是还不太确定该如何运用它。”（？？？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“走进帐篷的那一刻，我就知道他在这里没有女人，因为帐篷里有一种单身已久的混乱。”（。。。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“我们经过一片碧绿色的湖泊，像在全是男人的房间里，突然出现一个漂亮女人。”（？？？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;第三点就是历史的部分感觉不是很有系统性。当然，作为游记，要求有系统性的历史讲解也不太公平的，但感觉很多历史的部分就是丢下一大堆信息，留下我一脸懵。尤其中亚历史蛮复杂的，有很多地名人名很难记，还有一些很像，看完就觉得好像见到了很多名词和事件，但我真的记不住。最后一点就是读完我好像对于这些国家的印象都停留在他们在苏联解体之后都失落了，但是对于每个国家的特点和区别体会并不是很深。读罢觉得这些国家都笼罩在一团沙尘里，只有一些些浅薄的印象。当然，这可能只是我的个人感受，而且大约也是因为我对中亚了解太少导致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过还是蛮推荐这本书的，可以作为一个了解中亚的窗口。虽然中亚这个地区这辈子去旅行的概率是不太高了，但是中亚的历史个人还是很感兴趣的，有非常多可以挖掘的地方，和我们中国，苏联，印度，阿拉伯，英国等等都有非常大的联系。另外在这个还不能自由出行的日子里，读读游记也算是过了一把旅行瘾了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影前程似锦的女孩&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30450313/&quot;&gt;《前程似锦的女孩》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部电影怎么说呢，看就对了。今年的奥斯卡最佳原创剧本。以下严重剧透预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部电影说的是一位女孩的发小被自己同学性侵后从医学院退学。女主作为最好的朋友也休学了照顾她，不过最后她的发小还是自杀了……尽管身边的人仿佛这件事早已过去，女主一直牢记于心，并且开展了“复仇”行动。首先她在酒吧里装作烂醉如泥等着被一些“好心”男士送回家，然后在他们准备侵犯她的时候突然“清醒”过来，把他们吓一跳。之后她遇到了她医学院的同学，那位男士开始追求她，最后两个人谈起了“甜甜的恋爱”，但是在过程中她也得知，当时性侵她发小的那个男同学现在活得很好，要结婚了。于是她开启了一系列“复仇”行动，包括当时不帮助她发小的女同学，不理会她发小报告的院长，替罪犯辩护的律师。在“甜甜的恋爱”中她一度决定放弃算了，结果发现了一个视频，视频里自己的男友当年也是一个笑嘻嘻的旁观者。悲愤交加中，她踏上了找那个强奸犯复仇的路……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片的最后是很丧的，这里就不完整剧透了。看完就是深深的无力感，现行制度对受害者的保护远远不够，而且很多时候是在包庇犯罪者……而像女主这样的“复仇”之旅不仅难度极高，也是把自己的生命放在了很危险的位置，她也因此把自己的大好前程葬送了（她本来是医学院非常优秀的学生）……另外影片把“局外人”的心理和行为描绘得也是活灵活现，比如那位院长，在说自己学生的不幸的时候就是：“啊这个事情很复杂啦～都是‘他说’，‘她说’啦～证据不够啦～那个他是很优秀的学生啦”等等，但是女主骗她说她的女儿现在就和一群男性独处一室的时候，她立刻就慌乱了，完全就是“事不关己高高挂起”。除此之外影片的色彩设计和音乐也是非常有梗的，再配合上《前程似锦的女孩》这个标题，极具讽刺意味。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他电影&quot;&gt;其他电影：&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/2609258/&quot;&gt;《芝加哥七君子审判》&lt;/a&gt; 非常著名的关于1968年民主党全国代表大会上的和平抗议演变成了与警察和国民警卫队的暴力冲突之后，抗议活动的七位组织者被审判的故事。这场审判臭名昭著，按照影片里Abbie Hoffman的说法就是”political trial”，不仅这七个人完全属于三个不同的团体，而且之前都没有互相认识。在审判过程中他们也因理念不合屡屡有冲突。而且虽说是七君子，最初其实是八个人，还包括了完全和这场冲突没有任何关系的黑豹党成员Bobby Seale———完全就是拉来凑数的，通过加上一位非裔让陪审团“害怕”，但是审讯过程中不仅置Bobby的律师在住院要求推迟审判于不顾，而且基本完全就不让他说话，还出现了酷刑。这部电影有不少historical context很有教育意义，另外人物的塑造也很棒，其中非常喜欢的一段是嬉皮士的Abbie Hoffman和“精英”Tom Hayden的“打架”，真是把“精英”和“草根”的冲突展现的活灵活现～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30229667/&quot;&gt;《智能大反攻》&lt;/a&gt; 前面的电影都有点丧，最后推荐这一部可以唤起一些对人类信心的动画片😂蛮合家欢的，里面有很多元素，比如人和手机的关系，通过社交网络（朋友圈，instagram之类）营造出的“完美生活”给人带来的压力，父母和孩子的关系等等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐柴可夫斯基150周年诞辰列宁格勒纪念音乐会&quot;&gt;音乐：《柴可夫斯基150周年诞辰：列宁格勒纪念音乐会》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5月7日是柴可夫斯基的生日，发现了这场在1990年列宁格勒举办的纪念音乐会。非常喜欢这种历史和音乐结合的东西啊，这场音乐会里除了列宁格勒交响乐团，苏联指挥家泰迷卡诺夫，苏联钢琴家申德罗维奇，还邀请到了马友友，帕勒曼，杰西·诺曼～非常喜欢马友友演奏的洛可可变奏曲，还知道了老柴也写过声乐作品～另外这首1812序曲用了真的大炮😳……&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=73311192&amp;amp;bvid=BV1VE41117NV&amp;amp;cid=125403182&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客happiness-lab---happiness-lessons-of-the-ancients-lao-tzu&quot;&gt;播客：《Happiness Lab - Happiness Lessons of the Ancients: Lao Tzu》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个从古老智慧中挖掘如何让我们幸福的系列播客都非常喜欢！里面有苏格拉底，斯多葛，犹太教，到孔子，老子，每次听都让人心情平静。这一期关于老子的是这一系列这季的最后一期～首先听西方人说老子会有一种略微神奇的感觉，他们的翻译也很有趣哈哈；另外感觉这期节目是一个很好的提醒：里面说到的内容大多数都听说过，但是在现在21世纪忙碌的生活中可能早已忘记：比如与其付出110%的努力但是很容易burn out，不如付出80%的努力；还有要像水一样，保持自我，看似柔弱，但是长期的坚持创造出更大的力量；还有要保持像孩子一样的兴奋等等。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/2116356d3e6b4498ae7dba0cd2438a06/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/happiness-lessons-of-the-ancients-lao-tzu/id1474245040?i=1000519803290&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上善若水，水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。（老子，《道德经》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly15</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly15</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.26-5.2)</title>
        <description>&lt;p&gt;四月结束啦，有些许惆怅。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活goodbye-my-friend&quot;&gt;生活：Goodbye, my friend&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PhD项目里一位关系很好的同学这周离开了波士顿，周一去他家接手他的吸尘器，顺便给他女儿带了一个小礼物——这里还得感谢超级超级好的室友送我去那么远的地方！时间太仓促了，感觉我们都没完全反应过来，他简单的介绍了吸尘器的用法，然后说了说他刚当爸爸的“疯狂”人生，然后就告别了，懵得连照片都没拍一张！回到家之后蛮难过的，要不是因为covid至少还能一起吃个饭多聊聊，还能见一眼他的女儿，现在就只能这么仓促的告别……不过还是很开心他开启了人生新篇章，当了爸爸，然后秋天要去德国做博后，都是好棒的事情哇！希望有缘以后再相会吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/goodbye.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书知晓我姓名&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35093999/&quot;&gt;《知晓我姓名》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周日参加womenoverseas的活动，请了作家张慈，她本人来自云南，一生经历还蛮神奇的，现在住在加州。她的女儿也是前段时间引起了极大影响的书《知晓我姓名》的作者：香奈儿·米勒，当年轰动一时的斯坦福性侵案受害者。在活动里，自然大家问起了张慈当时的经历，她本人的描述非常让人感动，也成为了推动我去看这本书的推手。其实去年就想看了，听了好几期播客讲了这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书记述了香奈儿从性侵之后从医院醒来，到打官司中的挣扎，到给施暴者定罪后短暂的释怀，再到轻判的判决带来的难以置信，再到她在愤怒中写下了震惊世界的“受害者影响陈述”，如何一步一步慢慢往前走的痛苦过程。最让人难过和愤怒的就是大家以为会保护受害者的司法系统，往往扮演了二次、三次、n次伤害受害者的角色。受害者不仅要面对自己已经收到侵害而开始怀疑自己怀疑人生，还要面对官司一次一次割开伤口，从那天你吃了什么，几点喝了什么酒，你妹妹什么时候离开的，事无巨细的一次又一次被带回自己被伤害的夜晚。很多受害者因为证据不足就已经被拒之门外。进入了这“高高在上”大门的受害者，要承担举证的责任，在她们已经受害的情况下，她们的证据经受着严格的审视，并且她们自己也接受着严格的审视：你是不是经常喝酒；你有没有男朋友；你情绪是不是稳定：如果太稳定那你就没有受伤害你就是骗子，如果太不稳定那你就是疯子。她们还被施暴者编造了各种故事：从暗示曾经就爱喝酒“不检点”，到利用她失忆一口咬定“她同意了的“。另外施暴者居然还可以利用自己的游泳成绩被法官同情，同样喝酒，受害者就是“不检点”，而施暴者就是“太年轻“·“一时糊涂”。更不用提法庭上会放着受害者受害现场的巨幅照片，没有隐私，而受害者的家人朋友可能就在下面坐着，面对着自己爱的人最脆弱的时刻就像一件物品一样给所有人看。在经历了这么多的情况下，法官居然因为施暴者的所谓“潜力”就轻判，而完全忽略了受害者受到的伤害，打碎的生活，艰苦的重建，还有在旷日持久的官司中消耗的心力。为什么应该是伸张正义，惩罚恶人的司法系统，变成了一次一次伤害受害者的机器？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外非常出彩的就是这本书细腻的文笔了，观察力和变现力都非常惊人，她描写自己的心理状态让人非常relatable。比如她一开始在医院醒来，非常迷茫麻木，但是见到自己的小妹妹还是忍不住说：“我没事，我很好，我就在这。”还有偏后段她说到自己的治愈，用了一个举牛奶的例子，这种生活化的例子个人尤其喜欢：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我不确定治愈到底是什么或看起来是怎么样的，它以什么形式出现，它应该是什么感觉。我只知道在我4岁的时候，我连一加仑牛奶都提不起来，不敢相信那块白色的晃荡的巨石有多么沉重。我拉过一把木椅，站在柜台前，用两只颤抖的胳膊倒牛奶，结果弄湿了麦片，洒了一地。回想起来，我不记得我是在哪天轻松地举起它的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我非常喜欢最后的结尾她说：“这本书没有一个快乐的结局。而没有结局才是快乐的，因为我总能找到继续前进的方法。”很多人都说香奈儿是坚韧，勇敢，有力量的，她写出了震惊世界的受害者陈述，最终促使了轻判的法官下台，法律也因此改变，现在又出版了这本广受好评的书，成为所有女性的榜样。但是我总觉得这些形容词给人一种她的性格做这些事就很容易的错觉，而忽略了她经历的痛苦，和她做出的艰苦卓绝的努力。大概没有一个人天生就有勇敢的品质，有时候可能只是别无选择，有时候只是为了活下去，一步一步地不断努力和挣扎，回首一望发现自己做出了勇敢的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私以为这一本书每个人都该读，非常有教育意义，不仅女性可以从中获得鼓励、力量和支持，男性也可以更好得了解女性现在的处境，另外父母也可以从中获得一些教育孩子的启发。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影困在时间里的父亲&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/33432655/&quot;&gt;《困在时间里的父亲》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个从阿兹海默病人视角叙述的故事。虽然这第一句话就剧透了哈哈哈，但是被剧透的我依然觉得很震撼。在影片的很大一部分，我都是在困惑中：谁是谁？到底在哪里？到底有没有发生现在屏幕上拍摄的事情？有人说甚至以为是悬疑片。的确是有一点这样的感觉，但是这也是一个人真实的生活，试想一个人的生活是悬疑片是什么样子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部影片除了描述病人的生活以外，很重要的还有病人的家人的生活。女儿面对慢慢失去的父亲，不得不做出痛苦的决定送他去养老院，还要面对父亲不认识她和家人的情况，面对父亲日益多疑古怪的脾气。而且痛苦的是，所有人都知道不会变好，情况只会一天天的坏下去，谁也阻挡不了，怎么努力都无法阻挡，这种无力感私以为是人生中最难面对的现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外安东尼·霍普金斯的演技，真的神了。感觉根本就不是在演，那种自然和细腻让人觉得就是他自己。特别是最后在养老院的镜头，他问护士：“我是谁？”护士告诉他之后，他说：“安东尼，这是个好名字。”然后抑制不住的像孩子一样哭泣，要找妈妈。这段表演真是有直击人心的力量。女儿演得也非常出色，还演了电视剧《王冠》里的女王。克制，隐忍，优雅的外表下藏着巨大的忧伤：妹妹的英年早逝，熟悉的父亲慢慢消失，还有最残忍的自己的无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频junn杰俊的vlog&quot;&gt;视频：Junn杰俊的Vlog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上面两个分享可能都有点“沉重”，最后分享一个比较轻松的视频，我蛮喜欢的up主Junn的vlog～他的视频大多都比较轻松积极，看完心情会很好哈哈～另外这期里他说了说专注力的问题，其中说到我们不应该把“专注力”当作一个单独的问题，还是要把注意力放到做任务上，觉得还蛮有启发的～&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=460305376&amp;amp;bvid=BV1b5411w7Dc&amp;amp;cid=331198209&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你必须坚持下去，看看你的生活如何展开，因为它很可能会超出你的想象。这不是一个你是否能活下来的问题，而是在你活下来以后，等待你的是什么美好的东西。（香奈儿·米勒，《知晓我姓名》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly14</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly14</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
