<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus' Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 09:19:51 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 09:19:51 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>2019干啥了</title>
        <description>&lt;p&gt;本来是不打算写什么年终总结的（好像这句话去年也出现过），因为…懒。但是想到几乎从大学开始每年都会写一个，再加上上一篇博文已经是五月份的事情了，还是决定延续一下传统！but keep it short and succinct this time.（然后就打脸了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想了想这一年还是做了不少事的，最大头大概就是做了两次手术lol 充分深刻（带着爸妈一起）体验了一下美国医疗 希望可以健康下去啦～第二件大事就是暑假做了个实习，还蛮开心的，组里氛围不错，做的东西也蛮有意思，hopefully不用再刷题找工作了（不过现在还有好多不确定因素…最后一件大事就是今年终于成了phd candidate…虽然也不是什么特别重要特别难的事情但是也是one step forward！另外发了篇文章，一桩心事了结，虽然依旧not proud of my work，也是one step forward！不过被拒的次数就多多了哈…哈…哈…哈…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说完了正经的，还剩下一大堆别的（足以见得我是一个多不认真工作的人😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年暑假开始终于开始上钢琴课，找了一个很方便的琴行，虽然贵一点但是方便，可以工作日的晚上去～老师是一个德裔，年轻的时候在berkelee念书～感觉还是蛮好的，一是真的很贵所以要好好练琴lol，二是老师逼着我挑战自己，不仅是挑战难的曲目（我已经要被肖邦折磨疯了），另外挑战我认曲子里的和弦（我乐理知识从来没有被applied过）。不过他人很好，每次都鼓励我说我很认真lol 每周去上课有一种逃到世外桃源很专注的感觉，很开心！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年好像画了不少画，以至于大概从六月开始，我就再也没写过brush lettering或者blackletter😂跟着一本叫做《You Can Draw in 30 Days》的书练习了一下，去seattle的时候画了不少乱画的sketch，临摹了heidei的几幅illustration，挑战了一下inktober，十一月开始玩水彩，时常自我感觉良好（也许19年我最大的进步就是脸皮变厚了哈哈哈哈哈哈哈开玩笑）。另外创造了一组音乐theme的设计，放到了society6上，整了一堆tote bag类似的东西，我妈买了一大堆准备拿回去送人lol 看到自己的设计被印在东西上还是有点成就感的～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看书还是一如既往的…不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二月因为做手术的关系无所事事（其实大概更多是不想做事吧哈哈哈），把“那不勒斯四部曲”看完了，而且是连看四天，我爸妈说我都已经长在椅子上了😂还挺好看的，虽然很多地方还是觉得有点狗血…不过一本page-turner的产生实属不易。另外终于把《有限和无限的游戏》看完了，时隔一年～～这本小册子写的不错，世界观总结的非常赞，但读下来还是需要逼自己一把的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一月看了伍尔夫的Mrs Dalloway，一本暑假在harvard book sell上买到的书，不好读——是英语是比较classic的那种，再加上意识流特性本身，不过是第一次读意识流小说，不同意识流之间的那种“流动感”特别satisfying，但是我觉得我好像没有完全看懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月先后看完了《台北人》，《美国学生艺术史》，《Talking to Strangers》和《Invisible Women》。《台北人》是在波士顿的唯一一家中文书店买的，早有耳闻。有点《红楼梦》的感觉，令人唏嘘。《美国学生艺术史》其实也看了很久，是在kindle上看的，这种书在kindle上看就很不爽，排版首先很糟糕，而且图都是黑白的，还特别小，这也是为什么一开始没看完的原因。但这本书本身写的是非常好的，语言平实有趣，内容涵盖丰富，如果小时候就看了这本书就好了～～《Talking to Strangers》是”Bestseller制造机”Malcolm Gladwell的新书，从他的播客听来的。这本书是从图书馆借的，本来以为要很久很久以后才能看到这本，因为看到排队都排到明年了，结果家门口的地方图书馆突然就买了一本，然后我就成了第一个，借到了一本新书～～还是熟悉的风格，还算有点意思吧～～《Invisible Women》是因为现在做的project和gender bias有关，所以算是『工作阅读』（笑）。这本书通过列举数据说明gender bias的无处不在，字里行间充满了愤怒，有很多地方还蛮mind blowing的。不过和大多数畅销书一样，还是太verbose了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七月看了《辛柏林》和《Heidi》。看《辛柏林》是因为看波士顿的Shakespeare in the Park今年演这一部，所以提前了解一下故事（不然看不太明白）。也是人生中读的第一部莎士比亚戏剧！小时候买过一本，但是看了两三页没有看完，这次硬着头皮看完了，先看了中文再看了英文（英文好难懂……）。一个不算很复杂的故事，不过given history background，那时候这样的故事应该已经算是非常了不起了。《Heidi》就是《海蒂和爷爷》的原著。看这个是因为自己临摹了几幅illustration，所以想看一下故事本身。一个非常晶莹剔透的温馨故事，很喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月读完了一个大部头，侯世达的《我是一个怪圈》，是从图书馆借的英文版（&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/doubanapp/dispatch/review/10264487?dt_dapp=1&quot;&gt;书评&lt;/a&gt;）这本书据说是侯世达因为大多数人看《GEB》都会觉得有点困难，于是写了一本简易版《GEB》（笑）。由于看过一遍《GEB》，所以很多地方稍微有点熟悉了，不过读起来依旧不是easy-reading，每次打开都需要做心理建设。六月还看了一本叫《Why we sleep》的书，是一个网友推荐。我从今年年初就有早醒的问题，每天可能睡5，6个小时就醒了，当下还感觉极其清醒，但是不过一会就会很困，深受困扰。本意看这本书是想看看可不可以解决我这个问题的（事实上并没有lol），还是一本不错的书的，讲的内容非常重要。但可能因为之前通过一些杂七杂八的渠道（其实有这个作者的一个演讲）已经了解了一些，所以看的时候没有“特别惊艳”的感觉。个人比较喜欢前半部分（睡眠的构成，睡眠的作用，做梦相关等等），后面关于咖啡因酒精和安眠药的部分因为对我完全不适用就没太有兴趣…电子产品和灯的影响大概人尽皆知，但是我……就是不太做得到呀哈哈哈（笑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五月看了《what if》，第一次从libby借书看～xkcd作者试图回答搜集的各种“诡异”问题（比如一个人DNA突然消失了会怎么样）。其实没有看完，大概看到60%左右？然后借阅到期了lol 一开始看觉得蛮好玩的，看着看着会觉得有那么一点点“雷同”（问的很多问题很多就是要不炸了，要不速度很快之类的？）这书比较适合没事翻翻那种，这种借了然后赶着要看完的状况就会萌生“我为什么要费力气读这种其实没什么gain的书“的想法，会有点不健康😅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二月把《西文字体2》看了。还看了一下老板的《The Formula》，看到同事的名字此起彼伏出现还是蛮神奇的，不过这本书本身嘛，no comments哈哈哈哈哈。由于电影的缘故看了刘慈欣的几个短篇，集合在一个叫《流浪地球》的集里。最后看完了陈家映的《何为良好生活》，这本书总结一下就是“良好的生活源于良好的实践”，这么看有点循环论证，其实这本书是伦理学的书，书里讨论了很多很多问题诸如道德，欲望，快乐等等，内容还是很丰富的（以至于我现在都不太想的起来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一月看了《古董局中局》lol，印象不深了，起因是看出的电视剧，很想知道发生了什么，就把小说看完了。这种书就是，you know～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么一数好像也不少啊哈哈（再次自我感觉稍微良好），不过其实今年还有几本书没有看完，第一个是《语言哲学》，本来是参加得意忘形读书群的共读活动的，然而……真！的！好！难！读！啊！读到了66%弃了……不过还是打算逼着自己把它读完的……第二本是《艺术的故事》，本来是跟一个朋友一起看，然后……总之有点复杂，看了两三章就没看下去了lol。这本还买的实体书，超级厚，印刷是很好，以至于天天放在桌上一看到他我就有一种内疚的感觉lol，新的一年希望可以把这份内疚解除掉～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写到这个地方想起来开篇可是说要keep it succinct的（笑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说出去玩吧。今年其实没有怎么出去玩，一大部分由于身体原因。工作相关去了Burlington和Duke，都是大学城的感觉，很漂亮～～Burlington天天爬山锻炼身体，大湖真的很漂亮，而且又住了回宿舍，还怀旧哈哈哈～～Duke校园让我想起hogwarts，整个城市somehow给我一种old south money聚集地的感觉，有可能是因为安排住的地方是一个golf club吧（笑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实习期间去了两次西雅图，其实也没怎么干正事，主要就是去玩～～还挺喜欢西雅图的，感觉是加州和东岸的折中，不是加州的文化沙漠，但比东岸科技公司多～～实习结束的时候去了趟纽约，暂时逃离了一下压力蛮大的生活～～基本上就只去了博物馆，以至于看到最后我看到墙上的字都要起生理反应了（最后才知道我的身体好像不太习惯古根海姆的旋转设计，所以是真的有点晕囧）。秋天的时候报了个团去了趟白山看New England Foliage，是来这边四年第一次正经欣赏foliage。十月份去了一趟加州，主要是因为ZN过来出差，见面实属不易所以我就去了～～去了我姐家住（当年那么经常去加州也没拜访过她家lol），被他俩的学习热情震惊了（周六晚上我玩完回来他俩居然在上公开课……），周末和ZN及他同事一起去了两次旧金山，还见到了博文，也好久没见了～～。语言非常贫乏的我只能用非常开心来形容了！其他的出游大概还有周边的一些短途，New England地区不愧是文化高地，所以经常有蛮惊艳的地方～～另外今年拍了很多vlog，大多数都是和出去玩相关的，请移步：&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/221488100&quot;&gt;我的B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的另一个变化大概就是朋（网）友变多了吧～～机缘巧合下组了个群，然后经常有网友聚会哈哈哈。今年去博物馆看展很多，不过最多的大概还是下半年的BSO，Fall Season一开始，我一场不落的去了，收获还是很多的，虽然还有更多的东西要学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本者succinct的原则（笑），虽然还有很多很多东西没有写（比如播客，手帐，人生感悟等等）但也该打住说说所谓resolution了～～今年主题应该是努力毕业(which contains a lot of mini-steps)，另外就是keep healthy。其他的其实不需要什么resolution因为都是些不需要mental effort就会做的事情lol（甚至有时候做得有点过多笑）。并没有什么雄心壮志，take everything one day at a time :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/summary2019</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/summary2019</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>完美主义与Mind Game</title>
        <description>&lt;p&gt;早上看到一篇关于『工作狂』的文章，提到『工作狂』其实是一种完美主义。想起应该是大一下学期还是大二上学期和寒哥的一次深入对话，已经想不起由头了，大概是当时状态持续不好，就和寒哥唠了唠嗑。扯了非常多有的没的，很多也不记得了，唯有一句话印象深刻，寒哥说：『你就是太完美主义了。』当下我是不信的，我也从来没想过什么『完美主义』会发生在我身上，我也不是洁癖，也不是那种很苛刻的人，我也从来没说过我要成为完美的人什么的，怎么就是『完美主义』了呢？但这埋下了一个小小的种子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来越来越发现自己的确有『完美主义』，『可惜』（其实也不是可惜，毕竟二者都不好）的是，我的『完美主义』并没有让我成为『工作狂』，而是经常处于拖延——自责——拖延的恶性循环中。最开心的时候便是打破了这种循环，成为一个『工作狂』的时候。『完美主义』又怎么和拖延扯上关系了呢？因为在一件事开始之前我就会提前想n步，想n种可能失败的情况，想到n个可能的困难，于是在开始之前我的心力就已经耗掉了一半，便没有勇气开始了。抑或是本来打算今天九点开始干活，结果最后九点才起床，没法『完美』执行我之前的计划了，那要不我就再玩一会好了，最终导致下午三点突然醒悟，我的天这计划今天怕是要完全泡汤了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在很多其他的事情方面，也能发现自己有『完美主义』的影子。比如说用一个工具，例如time tracking的工具，开始可能比较勤的记，但是事情很多难免有忘掉的时候，有记的不好的时候，可能对于大部分人来说这并没有什么，少记一点又不会掉块肉，但是我就觉得特别膈应，有巨大的心理压力，膈应膈应着就荒废这个工具了，直到又找到了下一个工具，重蹈覆辙。直到最近才想明白，这是工具啊，是来帮助我的，不是来给我心理压力的，不是来『奴役』我的啊。少记了又能怎么样，数据偏差了一点点就没有用了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到『拖延』的话题，提前想很多东西有时可能是未雨绸缪，不是什么坏事；按照计划完美的执行想必也是一件让人开心的事，但是这都不是完成事情必须经历的步骤。重要的是完成事情，不是『不绕一点弯路』的完成事情，也不是『完美的按照严格的计划』完成事情。其实很多遇到的困难都是一个Mind Game，他们是在大脑的加工下出来的，并不是客观上存在的困难或客观上必须的纠结。想起很喜欢的youtube博主Holly分享过她进食障碍的经历，她就提到：“当时也不知道是怎么了，脑子里就是一定要这么想，怎么也转不过来……但有一天突然意识到这是一个mind problem之后，改变就要开始了。”又想到了《盗梦空间》里说到的『就算是很小的一个idea，都可能生根发芽并改变一个人』。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面说到很多东西都是大脑加工出来的，不是客观上存在的，但这其实也不一定正确，也说不定是为什么Mind Game有如此能量的原因。最近在读《我是一个怪圈》，其核心论述大约就是人的自我是一个奇怪的怪圈：自指性——『我』的概念生发于『我』自身，并『一层层』的累积建构。即使一切都不存在，人都会本能的认为『我』是存在的，也是为什么很多人说『我什么都不相信，我只相信我自己』。因此意识到自己的错误总是很难，改变观念总是很难。这么说来，很难说Mind到底是真实的还是一个illustion了（不过《怪圈》马上就要讲到这个了！期待！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/mindgame</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/mindgame</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Santa Fe之行</title>
        <description>&lt;p&gt;圣塔菲的种子在大三的时候就种下了，当时刚认识荣老师，刚踏入复杂性科学的门槛，荣老师草草几句关于Santa Fe Institute的描述，让我觉得那里简直就是科研的世外桃源，是个多么美好的地方呀。18年终于得偿所愿，获得了去久负盛名的Santa Fe Summer School的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去之前倒是有不少小插曲，主要是funding的问题。暑期学校在多年前是免费的，但现在学费要4500块，实在不是一个小数目。在和多方交涉之后，总算是将这4500块学费包圆了，自己只需要把机票钱和吃喝玩乐的钱付了，也知足了。经过这次才知道学校其实有很多的travel funding资源，下次可以试试看申请那些。第二个小插曲大概就是和某人分手了吧，虽然分完之后感到的主要是轻松，但是之前买好了去看他的机票，关于这事后面再述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月十号早上三点多就起了，因为是早上七点飞Denver，再从Denver转机Albuquerque的飞机。难得的打了个lyft，但错误的选择了拼车，期间还接了一个嗑药磕high了的女士……也是有点醉。好在顺利到了机场，虽然机场人超级多但过了安检之后也还有一些富余时间。这次是和我们实验室的另一个中国同学一起飞，漫漫长路上也算有个伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞往丹佛的航班没有什么特别的，只是感受到空气越来越干，地面越来越荒芜。从丹佛飞往Albuquerque的航班很小，飞的很低，也很颠簸。不过有意思的是看到了美国特有的灌溉装置在地球表面留下的痕迹，当时还以为是什么『麦田怪圈』类似物呢：
&lt;img src=&quot;img/santafe/maitianguaiquan.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;疑似『麦田怪圈』哈哈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Albuquerque是新墨西哥州第一大城市，小伙伴告诉我是《绝命毒师》发生的城市，所以她有点特殊情结。从Albuquerque去Santa Fe开车需要接近一个小时。在机场我们和Alice（之前看会认识的）接了头，一起去Santa Fe。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的Santa Fe Summer School都是在St. John’s College，这次是第一次在IAIA(Institute of American Indian Art)承办。IAIA离圣塔菲市区很远，在真正的middle of nowhere，边上只有荒地沙漠，和我波屯真的是太不一样了。但沙漠的日落实在是太美了，真切的感受到了什么叫做『长河落日圆』。长达一个月的暑期学校就此开始！！！&lt;/p&gt;

&lt;!-- &lt;table class=&quot;image&quot;&gt;
&lt;caption align=&quot;bottom&quot;&gt;宿舍内景，也是很久没有住宿舍了哈哈&lt;/caption&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/dormitry.jpg&quot; alt=&quot;宿舍内景，也是很久没有住宿舍了哈哈&quot;/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
 --&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/iaia_collage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;宿舍内景（很久没有住宿舍了哈哈）; 宿舍窗外景色; 宿舍周围; 日落; IAIA的一个按照印第安人住房结构建的房子&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;summer-school-in-general&quot;&gt;Summer School in general&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;暑期学校主要就是每天上课，从早上九点到晚上五点，信息量非常非常大，没有时间消化，期间还要做一个或多个project。每天基本上都没有闲着的时候，一个月下来的确非常非常累，感激自己居然没有生病。在忙碌的学习之余，也安排了或者自组织了各种各样的活动，比如晚宴，看IAIA的the Dome，去white sands，在JP的农场party等等。基本上每天都没有闲着的时候。大家都住在宿舍里，吃饭基本在食堂里，周末可能会去外面改善伙食，一种回到大学生活的感觉。暑期学校正值世界杯，所以也有很多观看世界杯的活动。据说晚上还有很多drinking，但作为一个不喝酒的人，我错过了很多o(╯□╰)o。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;iaia-museum&quot;&gt;IAIA Museum&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正式开始的第一天我们便去了IAIA museum，是一个专门展示美国原住民艺术的博物馆。艺术馆不是很大，但还蛮有意思的。
&lt;img src=&quot;img/santafe/iaia_musuem.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;IAIA里的某艺术品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是第一次进入Santa Fe市区，一下就被Santa Fe特有的建筑氛围震惊了。几乎所有的建筑都是Adobe building，一种特有的土房子建筑，看起来有一点点像新疆的民俗建筑，可能也是和两地气候比较相似有关。Santa Fe是一个小城，从博物馆出来的时候已经是五点过了，街上各种商店全部关门~
&lt;img src=&quot;img/santafe/city.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;Santa Fe最古老的教堂; Santa Fe Basílica Church; Santa Fe街景;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;santa-fe-institute&quot;&gt;Santa Fe Institute&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;来暑期学校最重要的活动就是去Santa Fe Institute了。可惜我们每周只有周五会驱车前往Santa Fe Institute。Institute在一个小山上，看起来非常不起眼，建筑本身也很小。但是站得高，望的远，风景很是不错。Institute给人的感觉的确蛮geek的，玻璃上全是公式（但我们实验室也是这个样子，所以见怪不怪啦~）墙上的装饰画也都都是公式，而且兜了一圈发现没一个认识的lol. 图书馆氛围很不错，居然还有一个佛头。还有一个叫monolithic chalkboard的东西……也不知道是干啥的，最后成了我们的T-shirt。整个institute给人一种非常接地气，轻松的氛围，的确是一个做科研的世外桃源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/institute_collage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;Institute朴素的标志; 墙上的公式装饰画; 图书馆窗台上的佛头; Monolithic Chalkboard&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;meow-wolf&quot;&gt;Meow Wolf&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santa Fe有一个很神奇的地方叫做Meow Wolf。很难定义它是一个什么地方，总之里面有很多艺术装置，但是他们串联成了一个关于外星人的故事，大概可以描述为immersive art place吧。在去Santa Fe之前，Syed就跟我说这个地方超级酷（虽然他忘了名字），里面有可以钻进去的冰箱！所以第一周周末我就迫不及待的去啦~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里面真的是眼花缭乱，beyond my words。整个故事讲得大概是一个家庭和一个外星物种有联系，并为他们服务，然后人就一个一个消失，让人联想到了三体里的一些情节……不过即使不知道故事，光看那些艺术装置也非常的有意思。里面有可以敲出音乐的恐龙，2D厨房，或者是simply creepy stuff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meow Wolf一共去了两次。第一次去Meow Wolf主要是去体验展览本身，第二次去是去参加Dirty Projectors的concert。第一次去的时候就觉得那个地方实在是太适合办alternative类型音乐的concert了~之前并不知道Dirty Projectors是什么乐队，临时恶补，还挺喜欢的。看演出的时候我找到了一个非常有利的地形——一个小『阁楼』，一览无余。这个乐队总体感觉是蛮冷的，蛮适合一个人在一个角落里认真聆听的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/meowwolf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;门口的巨型机器人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/meowwolf_collage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;iridescent的走廊;2D厨房;有点creepy的老鼠『实验现场;毛茸茸的大怪物&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;artistic-santa-fe&quot;&gt;Artistic Santa Fe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santa Fe以『艺术之城』著称。第一个周五在参观完Santa Fe Institute之后和一帮小伙伴去了市里，第一次体验了所谓『艺术之城』的氛围。正好在举办一个new media art的艺术节，吃完饭之后我们就去了那里。首先是体验了一个闭上眼睛观察自己大脑生成的pattern的东西，还蛮有意思的。然后进了主会场，有各种特别神奇的东西，AR，VR啥的都是普通的哈哈哈。作为一个喜欢miniature的人，最喜欢的还是这组：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/mini.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;人类的日常miniature&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alex同学还『逼』我去体验了一个VR，蛮酷的，有一点点像Temple Run的情景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个周六，和彦辰一起来了一个圣塔菲一日游。我们去了New Mexico Musuem of Art，several awesome galleries (名字都忘掉了，里面也不允许照相😳）。其中一个特别大的叫做Nedra Matteucci Galleries，是一个城堡，里面有无数的房间放着各种售卖的艺术品。城堡还有一个花园，花园里有各种巨大的雕塑，有喷水的大象，巨大的青蛙等等，看看价格也是望而生畏，直呼自己穷哈哈哈哈~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;georgia-okeefee-museum&quot;&gt;Georgia O’Keefee Museum&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不知道是什么时候对Georgia O’keefee产生了兴趣，记得第一次在MFA看到她的一个羚羊骷髅的画作的时候还觉得没什么意思，倒是很喜欢她画的比较极简主义的Santa Fe土房子的画。后来又看了她丈夫的摄影展，更深入了解了这位艺术家。当知道Santa Fe有一个Georgia O’keefee Museum的时候，特别开心，第一周的周末就去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆不大，两层楼，大约一至两个小时就能逛完。展陈布置主要是根据她一生的经历，从早期在纽约，到中年搬到新墨西哥州，再到晚年的环球旅行，能够明显的感觉到她风格的变化，但也能感受到她一以贯之的独特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览结束之后观看了博物馆拍摄的关于这个博物馆和她的生平的纪录片，做的非常好。真是一个拥有丰富人生的人，在她的影像资料里看到了她的沉着，冷静，睿智。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/o'keefe.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;她非常喜欢的一个主题：各种骷髅头，再加上一朵花; 年轻时她在New York画的城市街景; 圣塔菲Adobe Building; 新墨西哥州的某湖边，蛮喜欢这种光线的; 晚年时她去日本时画的富士山&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;yak&quot;&gt;Yak!!!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;圣塔菲之行里最有意思，也最出人意料的事件是做酥油茶。前面提到的Alex同学在他高中的时候去了尼泊尔呆了半年，喜欢上了那里的酥油茶，回美国之后就一直想做。正宗酥油茶需要用牦牛做的牛油，但牦牛在美国很难找到。他在来圣塔菲之前做了个小功课，发现在科罗拉多州有一个农场有牦牛，但是他们不卖牦牛牛油，但可以买牦牛牛奶自己做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从暑期学校的第一天Alex就开始各方『游说』，想拉人一起去。从圣塔菲开车到科罗拉多大约六小时，中间还打算去一个地方（忘了名字了）体验一下天然的热温泉。最后我们一行八个人两辆车在一个周六奔向了牦牛农场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这其实也是我第一次在美国真正的road trip（有驾照不敢开车默默飘过lol），的确体验不错（可能是因为我不用开车哈哈哈）。我们在Spotify上弄了一个Collaborative Playlist，一开始还在放着很正常的歌，后面突然循环到了Call Me Maybe然后就一发不可收拾，什么Lady Gaga，Avril Lavigne都来了……回归童年lol。沿途的风景也是很美的，还看到了有角大公羊（ram）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/on_the_road_collage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;沿途风景; 路上看到的Ram&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农场蛮大的，里面有很多动物，牦牛有两头。农场周围没有什么建筑，站在那里放眼望去居然有一种望着大海的感觉。农场的大姐带我们转了转，看了看各种动物，然后挤了牦牛奶，又品尝了各种山羊的奶酪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/farm_collage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;农场里的各种可爱的动物们&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/milk.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;牦牛牛奶！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;返程的时候Alex看到了一个火车，就突然萌生了爬火车的想法……然后我们这个车的人就上去了……火车比我想象的高很多，站在上面风好大，呼呼的。下面经过的车辆大概是看到了一堆疯狂的年轻人在火车上，还鸣笛”致意“。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/train.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;在火车上吹风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到宿舍之后，首先要将牦牛奶放在冰箱里沉降几天，使其分层。然后就开始了正式做牦牛黄油的过程：摇摇摇，此处插一个视频……&lt;/p&gt;

&lt;video id=&quot;video&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;metadata&quot;&gt;
  &lt;source id=&quot;mp4&quot; src=&quot;../img/santafe/shake_smaller.mp4#t=0.1&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;经过摇晃之后，牦牛牛奶就开始出现一些固体凝结物，这就是黄油了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天用这个黄油做了酥油茶，说实话一直对酥油茶不感冒，又油又咸的哈哈……不过毕竟之前喝过，有点心理准备。但对于大多数外国人来说这是个新鲜玩意，所以看他们喝的反应很搞笑哈哈。另外还用剩的黄油的渣子之类做了松饼，很好吃。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;party-at-jps-farm&quot;&gt;Party at JP’s farm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;离开前恰逢美国国庆，我们Summer School的组织者之一JP邀请我们去他家的大农场开party～大概是Santa Fe房价物价比较便宜吧，好像在那边拥有一个大农场并不是什么稀奇的事情。农场里还有个湖，还有船可以开。吃的就是BBQ类似物，人比较多所以想要吃饱其实不太容易哈哈。不过吃的并不是重点， 印象最深的是大家吃的差不多之后，天完全黑了，我和一帮人在湖边的那个小码头那儿抱着吉他唱歌哈哈哈～码头哪里没有灯光，农场又比较偏远，所以抬头就可以看到一堆星星（但并没有看到传说中的银河）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/jp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;JP的农场&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;projects&quot;&gt;Projects&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为正经Summer School，还是要好好干活的哈哈哈～这次我参与了两个半project，一个是我提出来的Understanding Music Using Higher Order Networks，算是了了自己一个小心愿，不过一个月的时间做的还是比较粗糙的，但很有意思！另外两个都是和Singapore城市相关，一个是新加坡的地铁分析，另一个是看新加坡的各产业有没有geographical clustering，以及这个clustering和economic clustering有没有什么关系。也不知道是不是因为有peer pressure之类，感觉在Summer School里效率特别高。白天其实基本上课超过六小时，已经蛮累的，但晚上做project竟然没觉得累，感觉搁平时早就瘫倒了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/santafe/tshirt.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;纪念T-shirt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个Summer School当之无愧是我18年最难忘的事情之一。不仅学到了很多东西，认识了很多小伙伴，而且感觉自己更开朗了（虽然本来就蛮蹦跶的），更勇敢了，想尝试各种没做过的事情。也许这些才是比知识和研究更重要的东西吧。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/santafe</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/santafe</guid>
        
        <category>thought-of-life, travel</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2018干啥了</title>
        <description>&lt;p&gt;其实本来不打算写什么总结和新年愿望的。自认为今年学到的最重要的一件事就是关于时间的这些度量其实都是不存在的，18年和19年本没有分别，只是人为的给划了一刀，看起来好像有什么不一样似的。不过最后决定愿望啥的就不写了，总结还是写一个，毕竟我的记性相当不好，不写下来怕是不过多久就要忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18年算是发生了很多事情的一年吧。为了营造一个先抑后扬的气氛，先说说略『丧』的部分，再说点好的部分~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;『丧』的部分大概就是分了个手外加身体出了点问题。本来是计划好今年结束异地的，结果在这之前分了手，有一种下载进度条到了99%然后告诉你下载失败的感觉。但后来吧仔细想想，真的在这段感情里不开心蛮久了，于是对进度条的郁闷转变为了对自己优柔寡断的郁闷，继而又想到了沉没成本——大约现在发生这种事会导致一时的不开心，但长远看也许是一件好事吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身体大概是从八月底出了问题，也许是因为心情不太好（虽然我自己完全没有感觉到心情不好，但也许潜意识里是不太好的？），也许是因为夏天实在是太奔忙了，总而言之就是出了点问题，而且还在与之相处中。这几个月来对医院的体验是很多的，去了两次急诊室，输了次血，有了家庭医生，一个电话恐惧症患者也因为给医生打了无数电话没了脾气。在跟这病相处的几个月时间里，感觉脾气被磨了不少，也终于意识到了对时间的度量是不存在的。在『今天好好的，明天可能就会倒下得躺小半个月』的情况下，各种计划安排，各种『等XXX我就做XXX』都是完全不适用的，只能学习着『活在当下』的道理，状态好的时候如超人一般处理很多事情，状态不好的时候『心安理得』的休息，不自责不着急，也算是因祸得福了。另外一个『收获』大概就是对美国的医疗系统有了深入系统的了解，也是生活中必备技能树被点亮了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说完了这些『丧』的，说点有意思的吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对2018年夏天之前的记忆已经相当模糊，大概就是没什么大事发生吧。好像第一篇文章发表了，但是因为对那个project一直都是not proud of的状态，所以并不是非常的兴奋。但今年的夏天真的是过的相当splendid。先是去了一个月Santa Fe参加Complex Systems的Summer School。这个Summer School在我本科的时候我的导师就和我说过，当时听着感觉简直太好了，所以也算是一个心念实现了。这一个月的Summer School做了很多事情（其实另外有一篇关于Santa Fe的草稿，写写停停都好几个月了还是没写完囧），除了上课和做project以外，印象最深刻的就是实现了人生中第一次的road trip —— 去科罗拉多州的一个农场看牦牛。Summer School里的一个美国小哥高中毕业的时候去尼泊尔住了半年，爱上了酥油茶，而酥油茶必不可少的就是牦牛牛奶做的黄油，但几番搜索都未果。最后他在科罗拉多州找到了一个农场卖牦牛牛奶，然后从牛奶可以自己做黄油。这个故事吸引了Summer School里不少人，最后我们一行八人去了科罗拉多，看了牦牛，爬了个火车（有一种回到teenage的感觉），回来做了牦牛的牛油，然后做了酥油茶~在Santa Fe喝到酥油茶真的是相当穿越了。Santa Fe是一个很有艺术气息的沙漠小城（据说是艺术家密度最高的城市？《冰与火之歌》的作者就住在这里），除了每天都可以欣赏到美丽的大漠落日以外，城里的gallery也是特别多，所以逛起来也是很有意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/SantaFe.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Santa Fe最古老的教堂，经典Adobe Building&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/yak-group.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
看牦牛的一帮人！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santa Fe的一个月之后，我飞到了加州。这个机票是很久以前买的，本来是去看我ex的，结果之前分了手，又不想浪费了这机票，于是给自己计划了一个旧金山的solo travel。为了省钱我住在了Berkeley的一个很神奇的Airbnb里（这里还发生了一个有趣的故事，差点Trespassing，有机会再述），每天睡到自然醒，然后搭BART去旧金山逛，晚上太阳落山之前回来。首先对Berkeley的印象就是流浪汉真的多……以前是真没见过这架势。但待了几天之后发现他们好像都是固定在那里的，也互相认识，也许真的是选择了这种生活方式？然后第一次体验湾区的公共交通，其实觉得没有那么差哎，还是皮椅呢~坐着其实还蛮舒服的……旧金山主要是逛了SFMOMA和亚洲艺术博物馆，SFMOMA当时正在举办Rene Magritte大展，是我特别喜欢的一个艺术家，超级无敌激动了。展览做得很好，唯一缺少的大概就是Ceci n’est pas une pipe了，另外还有一个数字装置能『体验』surrelism，还是蛮有趣的，最后没忍住买了展览画册。亚洲艺术博物馆是在『壁下观』听说的，里面的藏品特别特别多，看得人眼花缭乱，可惜没有做笔记，现在已经记得不大清楚了。除了两个博物馆以外，还做了一些非常『游客』的事情，以前我是对『游客』的事情有点微词的，但其实做个傻傻的outsider不也是很好的么，有一种返璞归真的新奇感。这次认真的体验了一把cable car，而且是在渔人码头排队坐这样。旧金山上上下下的，和重庆一样，总是会吸引我这种来自丘陵地带的人，为这『崎岖』地势上建的城市而惊叹。然后去看了那个拐弯最多的街道——九曲花街，还去看了Painted ladies，都很可爱啊。另外去了Japanese Tea Garden和Botanical Garden，日本茶园做的蛮好的，成功的营造出了该有的气氛。Botanic Garden恰逢那天免费，而且正好他们举办Flower Piano的活动，在公园各处藏着样式不同的钢琴，可以随便弹奏。于是压根没有怎么看植物，像treasure hunt一样各种找钢琴。有的钢琴呢是一些演奏者自发的准备好了一些program，所以『无从下手』，但听着也很开心~有的恰好没人，我就坐上去弹了点Yann Tiersen和Ludovico Einuadi，过把瘾。另外还想提一下的是在旧金山的日本城发现了一个日本书店Kinokuniya，里面的东西完全就是让人走不动道的，若是喜欢漫画的朋友大概就想住在这里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/rene-magritte.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
SFMOMA - Rene Magritte Exhibition&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/SF-piano.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Flower Piano @ Botanical Garden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/kinokuniya.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
日本书店kinokuniya，完全走不动了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从旧金山回来没多久，就去了另外一个Summer School —— Computational Social Science Summer School (CSSS)。这个Summer School本来是不打算去的，因为实验室的travel funding完全被Santa Fe的Summer School吃光了，但后来突然CSSS有了学生经费，那还说啥，必须去啊。这个Summer School在Marina del Rey, 是洛杉矶边上的一个小港口。一去就发现这个Summer School非常的『壕』，我们拿了travel grant的小朋友被安排在了一个10米不到就是海滩的五星级酒店里，简直受宠若惊。伙食也特别好，还安排了一次cruise dinner……这个Summer School只有一周，期间我参加了一个project，关于cyberbullying的。一周能做啥，所以真的做的是相当粗糙了。但我们最后form了一个good story，然后就拿了”Best project award”，一人拿了150刀lol。另外这个Summer School还带我们去了Getty Center。Getty Center是我一直想去的一个地方，那里的建筑对我这种喜欢极简主义的人是can’t resist的。这个博物馆也是相当相当大了，半天的时间根本逛不完，只能走马观花，但还是非常impressive的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/marina-del-rey.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
旅馆门口的海滩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/getty.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Getty Center的 “Piano”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从洛杉矶回来歇了一会，又去了趟DC，和我高中的室友+同桌约了一次Jason Mraz的演唱会。大四的时候有幸听过一次Jason Mraz的演唱会，那是我听过的最好的现场之一。这次既是重温一下这个感觉，也是跟很长时间没有catch up的老友相聚，自是非常愉快。演唱会在费城，对我又是一个unresitable的地方。费城原先是去过的（ex是宾大的），但是最想去的宾大博物馆和费城艺术博物馆却没有去过。我们一行人从DC开到费城，午饭过后在大雨中去了费城艺术博物馆，印象最深的就是看到了智化寺的藻井，因为是在『壁下观』中听到过的。晚上听了演唱会，各种开心+感动，还是大学时候的那种感觉。第二天直奔宾大博物馆，可惜大名鼎鼎的中国圆厅在整修！于是昭陵六骏，药师佛佛会图，响堂山的佛像全都没有看到！真的是直呼可惜了。不过看到了一个被拆开裹布的木乃伊……也算是有点意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2018/jason-mraz.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
演唱会！（画质渣请忽略）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏天结束之后就回到了常规的博士生活。在Santa Fe我体验到了那种highly productive的兴奋之感，想带到这学期中来，可惜就病倒了lol。不过感觉还算是完成了一些，提交了第二篇文章（终于把这个project结了！），提交了第一篇计算机会议的文章不过被拒了，然后开始认真的思考找实习的事情。虽然实习到现在也是没有找到，但也算是对这个过程有了点了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱好方面，因为下半年身体原因，创作了不少brush lettering的作品，尽量坚持每天创作一个，感觉蛮好玩的。另外看着那盒被搁置了n年的彩铅，又捡起来了，尽量坚持每周学习一个。除此之外就是ukulele和弹琴。本来是准备秋天找个钢琴老师学学的，毕竟小时候学的是电子琴和双排，和钢琴还是有很大不同，找人指导一下会更好。可惜也是因为身体原因搁置了。不过还是练了不少的，录了不少曲子，最近在练贝多芬的Moonlight Sonata，也基本快成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看书方面不太好，看了一些吧只能说。印象最深的必须是GEB，但只是粗读了一下，毕竟真正读懂这本书是需要非常认真的钻研的（里面还有练习题的说！）。也因此决定明年重读很多书，目前计划的有《GEB》，《悉达多》，《围城》，《月亮与六便士》，《禅与摩托车维修艺术》，《哲学的慰藉》，《万历十五年》还有《巴黎圣母院》。除了《围城》和《巴黎圣母院》是小学读的（小学时候的我看了很多和那个年龄不搭的书），其他都是近些日子读的觉得很喜欢的。另外准备开始认真实验『读书笔记』这件事了，估计还得进行些日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;播客听了不少，今年新发现的最喜欢的播客算是《故事FM》了。和我听的其他的播客很不同的是，《故事FM》就是请普通人讲他们的人生故事，真的是听到了人生的无数可能啊。印象最深的一个是在非典中幸存的护士，让人唏嘘不已；还有一个是关于陨石猎人的故事，真的是魔幻现实本人了。Blow Your Mind也做了不少期很喜欢的，特别是《峰哥小本本系列》和《读童话》系列，除了节目内容本身很有意思以外，也非常喜欢峰哥以及峰哥简里里夫妻二人的互动方式，就是非常轻松自然。《得意忘形》仍是最爱的播客，虽然今年是没有更新的，但重听之前的节目还是会常听常新。另外在今年的末尾，张潇雨老师突然建起了听众群，刹那间感觉找到了『组织』，非常开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生感悟方面，最重要的就是前面说的，时间的度量都是假的。今年看了很多学霸猫的微博，感觉她真的是活的太清奇了，大约是真正的活在当下，还是要不停地修炼呵。另外就是今年这个读博士算是终于找到了一些感觉。大约是本科毕业就直接读了博士，亦或大约是做的project不是那么那么那么的喜欢，之前的几年感觉都是完全不知道自己在干吗。今年一是二老板真的对学生太好了，感觉体会到了不少，也有了一些自己感兴趣的project，二是意识到了有的时候就是要『刚』一些，与其一边因为不大喜欢而无法努力，一边又在自责没有努力，困在原地，不如『刚』一些，要不就快刀斩乱麻把事儿做了，要不就认真的寻找自己喜欢的project。我一直说我目前向往的人生就是『有份工资可以支持我搞七搞八（弹琴，看书，画画一类）』（没啥远大志向的平头老百姓），而当下的任务大概就是要努力保证自己『有份工资』，想明白了这个，感觉什么『战胜拖延症』，『高效的方法』一类的东西真的都不需要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来说就写一点的，但打开了话匣子就关不上了……又是长文一篇。2019是真的没啥愿望，人生大概真的不过就是『尽人事知天命』而已，好好度过每一天，管他是什么新的开始还是旧的结束呢~&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/summary2018</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/summary2018</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生病体悟：生病的时光怎么过</title>
        <description>&lt;p&gt;熟悉我的朋友都知道最近我的身体，不大好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我这个生的病算是不大不小。（说实话都不知道算不算生病，也许更精确的说法是身体状况不好）小病例如感冒的话就可劲儿休息一周好了，一周后满血复活也不会觉得耽误了太多；大病的话大约就只有在医院呆着了，那就『心无旁骛』的好好治疗；但不大不小的病就会有那么些纠结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种休息只是为了恢复精力，对病情并没有什么帮助的病来说，长时间的休息其实是不必要的。一天里大概也只有几个小时是最痛苦的时候，除了躺着别无他法，但剩下的时间处于大脑不是full function但一直躺着又很无聊的状态，尤其对于一个手握一堆projects的博士生来说，有时候还是觉得有些焦躁，然而又不得不承认现在并不适合高效科研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过亲身实践，下面列出一些可以做且不会让人觉得太『内疚』的事情（也有可能我太容易内疚了）：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;在精力最好的时候可以部属一些实验，有的实验要跑好几个小时甚至好几天，所以部属之后就可以不用担心完全荒废了科研；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;思考思考自己的计划，查查一些事情的资料。例如想找明年夏天的实习，可以了解一下找工作的正确打开方式。或者想想新的project可以做的事情之类的；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做一些一直想做，但又没有做的事情。在生病期间，我终于把自己的个人网站和个人博客搭建起来了，虽然没什么直接的『用处』，但还是很有成就感的。还有就是可以把几个月前就该写的文章补上之类的；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;和家人朋友交流。平常经常借口太忙，和家人朋友联系不多，这倒是一个联系的好机会，也会让自己有一个好心情，不会觉得天天躺在家里过于孤独。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;投入在爱好上。无论是画画，弹琴，唱歌，还是看看书，电影，纪录片，有一个好心情是身体『玄学』的第一课；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做做好吃的。身体还是需要通过食物摄取来恢复精力，状态稍好的时候实验一下新的菜式，也给身体提供更多的营养，做的好的话还可以用来感谢一下一直帮忙的室友；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;思考思考人生。这时候不是思考各种人生问题的最佳时机吗？哈哈哈哈&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Don’t push yourself too hard 毕竟在特殊的状态，要有耐心。虽然刷微博刷论坛或者看很无聊只是为了提供陪伴的综艺节目不是特别有意义，但如果能让心情变好，不用苛责自己。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;生病的时光不是最佳的状态，但是也可以过得多姿多彩。对于我个人来说，我是一个很容易苛责自己的人，这两个月也是磨了磨我容易着急的性子，更平和的对待人生中的各种意外。虽然不知道要这时光要持续多久，但是如果以后回想起来，在这段时光里有所收获，有所体会，也是很好的人生经历。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/sick</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/sick</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2018！迟到的Hello</title>
        <description>&lt;p&gt;今天已经是一月十九号了，AT这个应用告诉我2018年已经过了5%了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而拖延症的我今天才开始写这篇一年一度的年终总结/展望文章…… 好了不自责了，进入正题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回顾一下2017！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先对比一下2017的愿望清单：驾照在17年年初拿到，虽然拿到之后再也没碰过车……那也算是拿到了嘛。锻炼身体方面虽然没有天天坚持，但是有那么一两周经常每天跑了10多分钟，战绩有所进步，还需要再接再厉。在Art方面虽然没有系统地读什么书，展览看了不少，仔细的读了Matisse in the Studio这本展览辅助书，写了一篇长文；另外学了一个乐理课。bonus有知道了『少数派』，正式开启效率数字生活，另外入了英文calligraphy和手帐的大坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017还是主要延续了自己『不务正业』的生活，除了科研上感觉没有什么长足的进步，别的地方的进步倒是有不少囧（我这到底是读博士呢还是来体验生活的？）。看了一些书，其中以GEB的坑最大。弹了很多的琴，回国给爸妈ukulele伴奏了一番，他们玩的很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面说说2018年的愿望清单吧，继续继承17年的极简清单优良传统！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临回美国简单的体了个检，发现自己身体有点问题。虽然也不是什么特别大的问题，但那一刻说实话对我的『人生观』有所颠覆。大概还觉得自己年纪小，从未想过会有这种问题吧。所以在2018年我的首要目标是照顾好自己的身体和情绪。虽然这不能解决所有的问题，但是至少不让问题扩大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外自己的qual考完了，算是正式进入博士自主科研阶段。如果前两年半算是探索尝试期的话，这个阶段该画一个句号了。虽然当下还是不知道要干什么，但是我希望这个问题在18年能够妥善的得到解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三还是在Art方面，还想再多了解了解音乐和美术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结，&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;照顾好自己的身体！&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;仔细思考博士到底要做什么，博士结束后要做什么&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;扩展在Art 方面的研读&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;最后，希望大家在2018都能开开心心，快快乐乐 :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/year2018</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/year2018</guid>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>『丧』的人生观</title>
        <description>&lt;p&gt;近日发现自己目前的人生观可以概括为：『丧』的人生观，谨在此记录一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很长时间以来，我有一句人生格言叫做『期望越高，失望越大』，这大约就是『丧』的人生观的口号。所谓幸福在很大程度上是期望和实际的差，这个差越小感觉越幸福，差越大感觉越痛苦。大多数人都希望自己做任何事情都可以成功，都可以顺利，都可以做到最好，然而这种期望也是痛苦的来源。如果对成功，顺利没有期望，便不会有失望，便会觉得幸福；而期望的越高，失望便会越深，便会觉得痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在『丧』的人生观的设定下，失败，痛苦，挫折是常态；成功，幸福，顺利是偶然。这样在偶然的获得了成功和顺利的时候，会珍惜这成功，会觉得受到了眷顾，会觉得很开心。虽然是『丧』的人生观，但从某种意义上是一种学会珍惜的人生观，因为只记录得到了什么，不关注失去了什么，因为所有的事情默认都是失败，痛苦和挫折，所以没有什么好失去的。而在没有什么好失去的情况下，便可以变得勇敢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;『丧』的人生不意味着不努力和不作为。在『期望越高，失望越大』这句话里，『期望』仅针对自己不可以控制的事情而言，正所谓『尽人事，知天命』。在我看来，人生中最不愿意发生的事是后悔，而不是失败。我经常说，人生里做的任何一个决定都是为了在十年后回顾过去，不要说出那句：『当时要是我XXX就好了。』由于『丧』的人生观在一定程度上可以让人变得勇敢，拥有『丧』的人生观的人是厚脸皮的，不怕丢面儿的，不怕被拒绝的。当一切可以做的事情都做了，一切可以尝试的可能性都尝试了，就算碰了一鼻子的灰，便可以骄傲的说出『我不后悔』，可以心安理得的拿着『期望越高，失望越大』这句话笑对最终的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起《三体》里智子让全世界的人移居到澳大利亚，又切断了各种供给，导致人类只能自相残杀，人性全无。我们人类在温暖的地球和自己创造的摇篮里，抛弃了兽性，建立了文明，在一个层面上这是一种进步；而在另一个层面上我们忘记了在大自然里，生存是一种争取来的东西，不是天生的，不是与生俱来的，然而在我们创造的文明中，生存是一种每个人都有权利，不容被侵害。这固然扯得有些远了，但相似的，在我们成长的环境中，可能创造出了『事情顺利是与生俱来的』之假象，使我们有时候惧怕失败，惧怕痛苦，惧怕挫折，甚至通过逃避的办法降低一切不好事情发生的可能性。而在这种惧怕和逃避中，很多人生的遗憾便诞生了。而『丧』的人生观指导我们打破人生美丽泡泡的假象，勇敢的直面现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. 胡言乱语，不要轻易相信&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/sang-life</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/sang-life</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Matisse in the Studio</title>
        <description>&lt;p&gt;前些日子波士顿美术馆（MFA）有一个大展，Matisse in the Studio，个人有幸去观摩了两次，非常喜欢这个展览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本人来了波士顿之后才开始关注画展，之前去过的画展都主要是选取某个艺术家或同一时代的几个艺术家的作品，按照他们的时间、内容或者是风格排列。而与这些画展不同，而Matisse in the Studio的重点不在于展示画作，而是在于展示画作中对应的真实的物品，以及画家是如何使他们成为自己的灵感源泉，并融入到自己的艺术作品里的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体说这个展览之前，先简要的介绍一下Matisse这位艺术家。Matisse全名为Henri Matisse，是一位法国艺术家。我第一次知道Matisse是在心灵捕手（Good Will Hunting）这个电影里，女主的房间里挂着Matisse的 The Dance:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/good_will_hunting.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
心灵捕手（Good Will Hunting）女主宿舍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/the-dance.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(The Dance, 1910 by Henri Matisse)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时鄙人对艺术几乎一窍不通，第一眼以为是高更的某幅作品，不知为什么我联想到了MFA里的Where Do We Come From? What Are We? Where Are We Going?也许都是因为是裸体的人蹦来蹦去吧，逃（
&lt;img src=&quot;img/matisse/SC226475.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Where Do We Come From? What Are We? Where Are We Going?， 1897–98， Paul Gauguin)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来知道了女主挂的这幅画叫做Dance，是Matisse的作品。这简易的轮廓，这鲜艳的颜色，看着是不是很像小朋友的涂鸦呢？（胡言乱语中）后来去纽约MoMA的时候看到了The Dance的实物（可惜没拍照片）。当时那个展厅里还放了Matisse画中出现的碗碟之类的，觉得特别有趣。不过跟此次展览比起来，就是小巫见大巫啦~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览内容非常非常非常丰富，下面我就选择几个我个人比较喜欢的一些代表物品和相关的画儿来做个简要介绍~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-object-as-actor&quot;&gt;The Object as Actor&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“To copy the objects in a still-life is nothing; one must render the emotion they awaken in him.” - Henri Matisse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Matisse非常喜爱画静物。但是与过去传统对静物话的理解不同，Matisse觉得静物不只是一种复制，而更应该在其中创造出自己的空间。基于这种思想，Matisse不仅仅将物品们看作静态的物品，而是赋有生机的“模特”，“演员”，尽力从中挖掘出他们不同的生机。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;chocolate-pot&quot;&gt;Chocolate Pot&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/IMG_4476.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Chocolate Pot， Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个巧克力壶可谓Matisse作品中的明星了。银光闪闪的表面，精致的外表，在我看来略感诙谐的造型，是Matisse结婚时朋友送给他的礼物。Matisse为他画了非常多幅画，有时作为主角，有时作为配角。有时还是练笔的素材。比如Still life of Chocolate Pot中，chocolate pot作为当之无愧的主角，Matisse将背景色处理的比较深沉一致，突出chocolate pot的形象。物件的表面还倒映出studio其他部分的样子。第二幅chocolate pot的作品只勾勒了线条，乍一看非常像丰子恺的画风。这次Matisse给chocolate pot安排了一个伙伴，从中感受物品之间的相互作用对画面的影响。
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0184.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Still life of Chocolate Pot, 1900-02, by Henri Matisse, Photo took at MFA）
&lt;img src=&quot;img/matisse/IMG_4477.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Still life of Chocolate Pot, 1900, by Henri Matisse, Photo took at MFA）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览里还展现了Matisse是如何安排他的“actors”的。下面的Still life with Shell看起来是一幅奇怪的作品。确实，在这张画里，Matisse为各个物件做了纸板模型，将它们用钉子固定在画面上。Matisse通过这种手段来寻找画面的最佳构图。这不禁让人想到现在摄影师给模特们拍硬照的时候，不断调整他们的站位以获得最佳效果。
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0186.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Still life with shell, 1940, Henri Matisse, Photo took at MFA）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;african-art-and-the-nude&quot;&gt;African Art and the Nude&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“I will condense the meaning of this body by seeking its essential lines.” - Henri Matisse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Matisse有着非常丰富的非洲艺术收藏，小至小型雕塑，大到大型面具。下图就是他的一个小型雕塑，个人觉得非常可爱~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0187.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(African figure, Henri Mattisse)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如本章开始前的引文所述，Matisse在描绘女性身体时追求的是essential line，使用简洁必要的线条勾勒出轮廓。这和传统的欧洲描绘身体的方式自然是有着很大的不同。而非洲的这些人像雕塑大多线条硬朗，几何形的抽象无处不在，大约他们对Matisse对essential line的追求功不可没。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是Matisse的收藏雕塑Reclining Nude和与之相关的画Bronze Figure。这个裸体雕塑人物动作有些扭曲，展现了女性的曲线美和柔美。后面的画作虽然名叫Bronze Figure，但如果不是见到雕塑本尊，很容易认为是一个真人模特。Matisse采用了微观的视角，依靠『近大远小』的『视觉错觉』，使人觉得画作中是一个妖娆的模特在那里休憩。我们也可以看到，在画中，Matisse使用线条寥寥勾勒出雕像的轮廓，展现出他对『essential line』的追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0190.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(front: Reclining Nude I, Bronze, by Henri Matisse; back: Bronze Figure, 1908, Oil on Canvas, by Henri Matisse, Photo took at MFA)
&lt;img src=&quot;img/matisse/NG.M.01772a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Bronze Figure, 1908, Oil on Canvas, by Henri Matisse, Photo Credit &lt;a href=&quot;http://samling.nasjonalmuseet.no/en/object/NG.M.01772a#&quot;&gt;Henri Matisse, Bronze Figure – Nasjonalmuseet – Collection&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;studio-as-theater&quot;&gt;Studio as theater&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Rembrandt produced biblical scenes with cheap goods from a Turkish bazaar, yet they conveyed all of his emotion. Tissot painted Christ’s life based on every conceivable document. He even went to Jerusalem. And yet his work is untrue and devoid of life. - Henri Matisse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在之前看William Merritt Chase的展览里，策展人就曾使用『Studio as Theater』这个副标题。看来不少画家都有把自己的工作室看作剧院布景的爱好呀~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1910年，Matisse在德国慕尼黑看了一个展览：Masterpieces of Mohammedan Art，并被展览中伊斯兰文化的织物，地毯，瓷器等等产生了浓厚兴趣。展览之后，他来到西班牙南部，进行伊斯兰文化的考察，参观了the Great Mosque at Cordoba 和the palace of the Alhambra in Granada等地。受此影响，他将伊斯兰元素带入他的画作。这也激发了他收藏伊斯兰物品的兴趣。而下面这件小桌子就在他的第一批收藏中。值得注意的是，Matisse从来不追求物品本身要出身富贵，或是特别值钱，正如上面引用的他所说过的话一样，他追求的是和伦勃朗一样使用”Cheap Goods”表达情感的画作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0192.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Small Table, Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0194.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Lorette with a Cup of Coffee, 1917, Oil on canvas, by Henri Matisse, Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorette是Matisse的众多模特之一，Matisse曾在一年之内画了有关于她的画五十余幅。这幅Lorette with a cup of Coffee是展出的肖像画中个人最喜欢的一幅。整个作品呈现咖啡色的色调，右下角的咖啡桌非常精致，而女主角Lorette躺在咖啡桌旁，眼神也如桌上的咖啡一般，深邃动人。画作不远处，我们便能看到画中那可爱的咖啡桌。看着这咖啡桌，仿佛就看到了当时Matisse在咖啡桌上放了一杯咖啡，再让Lorette躺在边上的场景。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mutability-of-objects-and-signs&quot;&gt;Mutability of Objects and Signs&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Cutting directly into vivid color remind me of the direct carving of sculptors.” - Henri Matisse&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;在1930中期，Matisse的画作发生了翻天覆地的变化，他将drawing而不是过去的painting作为自己作品的重中之重。 Drawing的方式使他的画风更为自由，画中的元素仿佛漂浮在一个抽象空间中。而这种变化也使他对待物品的方式发生了改变，物品不再被临摹为特定光线下的画作，而是成为一种符号，按照现在时髦的方法，可以叫做『扁平化』。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种『扁平化』在我看来有一种诙谐的笨拙感，让人不禁想起自己小时候的一些涂鸦。而这种诙谐的笨拙感的确给人一种自由的感觉，画作中的物品具有一种流动感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这期间，Matisse创作了很多线描作品，其中有非常多的主题作品。在主题作品中，他把各种元素进行各种各样的组合，展现不同的侧面。由于身体不好常年卧床，1940中期，Matisse玩起了剪纸，而剪纸也进一步影响了他的画作。他把剪纸叫做”drawing with scissors”，这不仅是对剪纸的描述，也是他对drawing的重定义：drawing不是使颜色分离的活动而是对颜色的直接使用（”not an activity separate from color but one done directly with color”）。剪纸使他在画作中开始运用cut-out effect，利用颜色或物品将画面分成几个区域。比如在下面的Interior with Egyptian Curtain中，前景是扁平化的静物，由桌面构成了边界。右半边是由他的埃及挂毯组成的另一个区域，而后面是窗户和窗户外面生机勃勃的棕榈树。这几个部分之间的关系是非常有趣的。挂毯和棕榈树是非常艳丽有生命力的，和前景淡色沉静的静物形成了对比，而挂毯和棕榈树又行程了呼应。值得注意的是，我们可以看到在这张画作中，Matisse将挂毯本身的颜色进行了改变，使颜色更为的突出，对比度更为明显。
&lt;img src=&quot;img/matisse/orient_249.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Panel with Mask, 1947, by Henri Matisse, Gouache on paper, cut and pasted, on paper, photo credit henri-matisse.net​)
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0203.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Tent curtain, Egypt, photo took at MFA)
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0204.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Interior with Egyptian Curtain, 1948, by Henri Mattise, Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论是Matisse早期的作品还是他晚年的剪纸，当他将一个物品吸收进自己的作品时，这个物品就变成了一个不定的实体，根据他当时的心境和想法而变化。尽管他的早期绘画和晚年的剪纸看起来大相径庭，Matisse坚持说二者其实是一脉相承的：『我的早期画作和我的剪纸之间没有断裂……我保持的风格就是：物品应存在于自己的形式之中，但同时也为画面整体而存在。』(“There is no break between my old pictures and my cut-outs, …, I have kept the sign that suffices and that is necessary to make the object exist in its own form and for the ensemble in which I conceived it”)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/SC347478_4x3.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(此次展览的出版物封面)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后附上MFA关于本次展览的链接，尤其推荐其中的视频~&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;[Matisse in the Studio&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Museum of Fine Arts, Boston](http://www.mfa.org/exhibitions/matisse-in-the-studio)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/Matisse</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/Matisse</guid>
        
        <category>exhibition</category>
        
        
        <category>Art</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>William Merritt Chase</title>
        <description>&lt;p&gt;看了两次展览加上花了几个小时读了从博物馆买回来的画册，终于可以写一写William Merritt Chase，一个American Impressionist。
MFA(Museum of Fine Arts)从去年秋天开始举办Chase的特展，最早是在街边路灯上看到的广告。广告上的画儿是他的The Young Orphan，鲜艳又深邃的红色，一位穿黑衣服的女性半躺在沙发上，眼神仿佛穿透了我的内心。于是决定这样一个特展，一定要去看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2dcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(The Young Orphan, 1884)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;William Merritt Chase是一个生前非常著名的画家，在他去世之后被评论为过于传统而被人们所遗忘。展览主要分为几个部分：Studio as Theater,  European Education, Modern Conditions, Posing and Composing, Japonisme, Landscape 和 Life in the Studio。从这也可以看出Chase作为一个画家，并不专注于某一种特殊的题材，而是拥有广泛的主题。其中个人最喜欢的有Studio as Theater，Modern Conditions，Posing and Composing，Japonisme和Life in the Studio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;studio-as-theater&quot;&gt;Studio as Theater&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chase在纽约的画室充满了个性。在那里面有着大师的作品，意大利的家具，亚洲的布料，伊斯兰的灯，异域的铜罐，日本的阳伞等等等等，他的画室简直就是个百宝箱，有着来自世界各地的吸引着他的物品。这与他早年去欧洲多地学画，旅行是分不开的。画室不仅是工作的地方，也是他灵感的源泉。在这里，他画下了人们来参观时的情景，细心地雕琢着收藏的异域挂毯（Studio Interior, 1882）；他画下了他未来的妻子从门边探出头，问他能不能进来(May I Come In?, about 1883)；画下了他妻子坐在他的一幅画前转过头看他的景象（An Artist’s Wife, 1892,  她在欣赏的画也在此次展览里哦）；画下了刚刚在看画儿的女儿转过头来和他说话的情景（Did you Speak to Me?, about 1897）。通过他的笔触和色彩，还有描绘出人物的灵动性，不仅可以看出画家本人的喜好，也可以感受到他日常生活和创作的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2dd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Studio Interior, 1882)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/may-i-come-in.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(May I Come In?, about 1883)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/tumblr_o12et7fLl61rrnekqo1_1280.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Did You Speak to Me?, about 1897)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modern-conditions--posing-and-composing&quot;&gt;Modern Conditions &amp;amp; Posing and Composing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;伴随着南北战争的结束和第二次工业革命的到来，美国经济蓬勃发展，社会向着现代化告诉迈进（这段好像是太正式了一点）。其中最重要的一个特点就是女性解放。女性开始独立思考，开始单独外出，开始参与之前只有男性的各项活动。Modern Conditions主要描绘了社会现代化的一些景象（去外国度假之类）和女性开始广泛出现在公共场合之中；而Posing and Composing主要是Chase为各种各样的现代女性做的肖像画。个人最喜欢的是下面的两幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A City Park (about 1897)描绘的是在布鲁克林的Tompkins公园里，人们（主要是女性和孩子）在公园里享受着悠闲的时光，一位衣着时尚的女性独自坐在公园的长椅上，好像在好奇的看着画家，却又有点警惕。画家没有离她很近，仿佛害怕惊扰了她，脸部细节也不是特别清晰。整个画面给人感觉十分的祥和，也充满了现代生活的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二幅是为她的学生Dora Wheeler作的画像。Chase虽然当时非常有名，但是光靠画画还是无法养活他的一大家子，所以他还教了非常多的学生，而且以女性为主。Dora Wheeler就是其中一名学生，当时她正想在艺术这个当时几乎全是男性的领域创出一片天地。Chase选择了在Wheeler自己的画室为她画画像，背景是Wheeler自己非常喜欢的异域风情的挂毯，Wheeler穿着鲜艳的蓝色衣服，在黄色的背景下尤其显眼。她一只手托腮，一只手随意的搭在椅子的扶手上，颇像当时画报里时髦的女性的姿势。最引人注目的还是她的眼神，她好像在思考，眼神中有一种坚毅，一分自信还有一分从容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/187441_4137471.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(A City Park, about 1897)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/1921.1239_w.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Dora Wheeler, 1882-83)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;japanisme&quot;&gt;Japanisme&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说起Japanisme，最先想起来的可能是莫奈为他妻子画的一张肖像(Camille in Japanese costume, 1876)，画中他的妻子身穿红色的日本和服，拿着日本扇子摆出了一个优雅的造型。由于日本明治维新，西方世界迅速的接触到了日本的各种文化并萌发了很大的兴趣。一时间西方艺术界十分流行日本和服，日本图案的阳伞，扇子，日本的绘画，还有日式的公园。Chase当时在欧洲就接触到了日本相关的艺术，并创作了许多这样的作品。Chase对日本文化十分喜爱，还为自己其中一个女儿起了一个日本名字Koto，与他的一位日本学生同名。他为他女儿Cosy(注意不是Koto)画了一幅穿着和服，剪着日本小孩发型的画儿，虽然起名My Baby，还是有评论一位这是一位日本孩子的肖像。Chase不仅特地让自己的模特穿上日本和服，在日式布景下为他们画画，而且还将日本元素渗透到了他的生活里。在他的一副描绘他的家人在海边度假的绘画中，我们可以看到日本元素的遮阳伞。
&lt;img src=&quot;img/chase/440px-Claude_Monet-Madame_Monet_en_costume_japonais.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Camille in Japanese costume, Claude Monet, 1876)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2ddc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(My Baby Cosy, 1888)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，MFA有非常多的Japanisme的作品。除了莫奈妻子的肖像以外，去年MFA还举办了猴年特展和19世纪初伦敦和东京城市面貌对比展。猴年特展中大部分是日本的西游记绘本，还有熟悉的猴子捞月和日本著名的Three Wise Monkeys。19世纪初日本和英国城市面貌对比展主要展出19世纪初期日本的浮世绘和英国城市风貌的素描图，通过对比可以看出两个社会的不同。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;life-in-the-studio&quot;&gt;Life in the Studio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有人曾在Harper’s Magazine中这样评论Chase，work is recreation and [his] recreation is work。Chase有非常大的一部分作品是描绘他的个人生活。Chase大约是把绘画作为了一种记录自己生活的方式，就像我们现在喜欢拍照片一样。其中个人最喜欢的一幅是Mrs. Chase and Child (I’m Going to See Grandma)。画中描绘了Chase的妻子Alice和自己的小女儿准备出门拜访自己祖母的场景。小女儿穿着可爱的粉白色外套，她的妈妈细心地为她整理衣服，前景中有一只非常可爱的小山羊玩具，画的右下角还有一个躺着的日本娃娃。和煦的阳光透过窗户搭载墙上和舒适的沙发靠垫上，表现出Chase一家的生活还是十分优渥的。这些描绘自己生活场景的画都有一种灵动感，看着这些画仿佛都可以想象出画家一家的日常生活场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2de3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Mrs. Chase and Child (I’m Going to See Grandma), 1889&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;others&quot;&gt;Others&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;我爱画死鱼&quot;&gt;“我爱画死鱼”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了上述介绍的一些，Chase还有非常多的市场上的死鱼等海产品，与他的大多数作品仿佛完全不属于同一个世界，也许是受这些鱼的质感的吸引吧。
&lt;img src=&quot;img/chase/still-life-with-fish.jpg!Large.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Still Life with Fish, 1908)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我桃李遍天下&quot;&gt;”我桃李遍天下“&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前文提到了Chase通过当老师的方式贴补家用，他的学生有一些成为了美国现代艺术中的重要人物。奇特的是，他的学生几乎都没有沿袭他的印象派风格，而是发展出了自己的个人风格。大约这是与Chase本人对艺术开放的态度分不开的。MFA配套此次Chase的展览，还在整个博物馆中贴了非常多的Student of Chase的小标签。在MFA的另一个特展Making Modern中，有三位Chase的学生，分别是Edward Hopper，Charles Sheeler和Georgia O’Keeffe。下面也附上他们三位的作品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/SC216064.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Fugue, Charles Sheeler, 1940)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2de8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Drug Store, Edward Hopper, 1927)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2df6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Deer’s Skull with Pedernal, Georgia O’Keeffe, 1936)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;按照此次特展Curator, Erica E. Hirshler的说法，此次展览给了人们一个再发现Chase的机会。时至今日，他已经没有与他同时代的Jhon Singer Sargent等画家有名，但是通过这些绘画，我们可以感觉到他是一个非常积极，有趣，充满活力的画家，也得以通过他的作品一探19世纪初美国人民和美国社会的氛围。
&lt;img src=&quot;img/chase/Chase%20Cover.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（此次特展出版物封面）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后附上MFA对此次特展的介绍，尤其推荐其中的视频&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mfa.org/exhibitions/william-merritt-chase&quot;&gt;William Merritt Chase | Museum of Fine Arts, Boston&lt;/a&gt;
就是这个：
&lt;img src=&quot;img/chase/97917E11-9842-4F40-AC32-4E046E2CFF36.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/Chase</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/Chase</guid>
        
        <category>exhibition</category>
        
        
        <category>Art</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《三体全集》读后感</title>
        <description>&lt;p&gt;很久没有写读后感了~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约花了两到三个星期看完了刘慈欣的三体全集。这也是我看的第一本科幻小说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蛮喜欢这套书的。刘慈欣是一个蛮厉害的作家，历史，物理等等方面的知识都很丰富，整本书想象力丰富但觉得非常合理，没有信口胡说的感觉。同时也很有深度，并不只是一本展现作家想象力的书，更是一本讨论人性的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书的核心大约就在于选择：选择人性还是选择残酷的参与竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被水滴攻击后损失惨重的舰队开始漫无目的的旅行，他们意识到在这个残忍的宇宙，不是所有的人都可以活下来的。于是他们选择了杀戮，这个选择是痛苦的，但也是无奈的。地球上的人们认为在这之后他们不再是人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想到了少年派，选择人性还是本能？极端的时候这是多么痛苦的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三部里的主人公程心就是人性的代言人。她太温柔了，当了执剑人之后不到十分钟就遇到了袭击，善良的她扔掉了手中的按钮；光速飞行的飞船因为她的选择没有成为现实，因为她不想发生战争。然而就是这样人性的选择导致了毁灭的后果：三体文明入侵，所有的人移民澳大利亚；高级智慧体使用二向箔攻击太阳系，太阳系从三维降到二维，只有光速飞船能够拯救人类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是关键问题是，如果没有做出这些选择，人还是人么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到底什么是人？仅仅是一个物种，还是含有这些人性才可以称之为人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这大约是个无解的问题，因为在残忍的宇宙里，善良的人性没办法拯救这个物种，残忍却又不符合人性的定义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果脆弱又善良的人类注定要灭亡，人类能留下来什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三部里人们在冥王星上建立了一个地球文明博物馆，保存方式简单粗暴：刻在石头上，因为只有此才可以穿越最长的岁月。但正向第二部的主人公，面壁者罗辑（此时已成为百岁老人）所说，这不是什么博物馆，这是人类的坟墓。博物馆是给人看的，但是世界毁灭后没有人了，还有谁来看呢？还有谁来破解这些文字，来了解一个过去的文明呢？人类在时间面前是那么的渺小，我们总是希望留下些什么，但其实我们什么都留不住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这样一个悲观的设定下，人类到底怎么活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知三体文明入侵之后，人类不知所措。一部分人觉得要奋战到底，一部分人觉得应该及时行乐，一部分人觉得赶快逃走。奋战到底十分光荣，但是几乎没有可能。及时行乐十分现实，但又很自私，不能展现美好的人性。赶快逃走的逃亡主义十分危险，可能会动摇社会的根基：如果不是所有人都能逃走，谁走谁留？生命不是平等的吗？…………如何在这些选择中保持平衡不仅是这种极端情况上人类面临的选择，放小了说我们每个人每天都在做着这样的选择。是学习还是娱乐？如果我的人生留不下什么的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刘慈欣的设定下，科学不在客观了。高级的智慧体可以随意的改变世界的纬度，改变光速，改变所有的科学定律。科学规律再也不是不变的了。怎么办？有的人选择了自杀，有的人选择在这限制下艰难的前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事引人入胜，也发人深思，刘慈欣的写作功底也相当不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最喜欢的部分大约是云天明编的童话故事。隐喻恰到好处，独具匠心。情报的面纱慢慢揭开的时候让人惊叹。不过这是现代作家的必备素质了吗，编童话故事？哈利波特里的童话故事也不错~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写的有点乱，略宏大的小说倾向于使我发散思考而不是列出有逻辑的结构。书还是很技术的，非常多的细节都没有看懂。现在仰望星空时会在想真实的宇宙是什么样的呢，是这样的黑暗森林吗？不知道主动寻找智慧生命是不是一个正确的选择了……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/three-body</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/three-body</guid>
        
        
        <category>Book</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
