<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus&apos; Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 09:56:07 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2023 09:56:07 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>2022干啥了</title>
        <description>&lt;p&gt;写 2022 年年终总结的心情跟过去挺不同的。第一个是年末在裁员大潮中光荣失业，生活中的不确定性明显增加，另一个是感觉最近以及过去的一年都有很多很多沉重的新闻，感觉这时候做这种日常的总结显得有些不合时宜。不过那天听 2022 年发现的最爱播客&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/贤者时间-贤者时间播客-v_OXyjeLsYz/&quot;&gt;《贤者时间》&lt;/a&gt;的时候，两位主播提出一个观点，我们的生活现在充满了“时代”，但此时属于个人的生活才显得尤为珍贵，不希望自己回看这几年的生活都是有由时代新闻主导的，感觉说的很有道理啊！虽然时代的波涛无法阻挡，但是对于每个个人而言还是要尽自己的力，做自己的事来 navigate～所以还是来例行流水账一下吧！&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;major-events&quot;&gt;Major Events&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;先说说今年生活中发生的大事吧。第一是，我会吹口哨了！这可能是我今年最大的成就！想学吹口哨很久了一直不得章法，最近终于通过我不懈的努力学会了！虽然音域还比较有限，但是还是很骄傲！这里放一首口哨片段吧哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;新年好&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;audio controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;source src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2022/whistle.mp3&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;好了好了，还是严肃起来哈哈哈～今年的另一大事是成为了 homeowner～耗时几个月的看房之后，最终和 R 同学一起年纪轻轻就背上了房贷😂 虽然不是什么高级的大 house，买的时机可能在一些人看来也不算明智，但是感觉生活质量真的得到了长足的提高～不过开心和困难也是并存的，成为 homeowner 后有很多事情需要学习和应对，目前我们已经遇到了热水器坏掉还有地下室漏水问题，还有很多打理房屋的事情需要学习～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二件是八月圈姐的离世。这里贴一下当时听到消息时写的一段话吧🙏&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;圈姐去世了。我们是从古典群里认识，后来又在猫头鹰群里有了更多的了解。圈姐会拉小提琴，懂得很多语言学知识，另外还养了小鸡，很可爱。她的先生来自印度，所以她也很了解佛教印度教等，还和我们分享过去印度的经历，非常有意思。
 我们有过一面之缘，那是2021年的8月21日。我们在公园里铺下一个毯子，一起玩桌游，玩音乐，聊天，度过了一段愉快的时光。当时圈姐挺过了病魔第一轮的攻击，是一个很爱笑的人，很阳光积极，只有从她的手看得出她经历过什么风浪。后来我们一起去吃了饭，真的是特别美好的一天。
 后来听闻复发，我们都很震惊，不知道能做些什么。和群友一起我们买了一只 jellycat 希望可以为她带来安慰。不知道有没有派上用场。我看着她在长毛象上的嘟嘟，虽然病痛很痛苦，对人的心理更是巨大的考验，她还是尽力的努力展现积极的一面，坚强得让人心疼。偶尔出现在群里，圈姐也是让我们为她加油，为她打气，从没有抱怨过也没有哭诉过。后来看到被诊断为四期，真的不愿相信，内心总期望会出现奇迹。 其实也是有预感的，之前每天都可以看到圈姐的嘟嘟，但是最近频率越来越低，这几天更是完全没有看到了…
 有时慨叹上天是如此的不公，虽然对圈姐不是完全了解，但知道她突破了很多困难摆脱自己不喜欢的生活，勇敢地选择来到异国他乡一切重新开始。嘟嘟里也说她觉得自己已经得到了想要的东西。这么努力坚强的人，已经经历了很多艰难，为什么上天还要让她经受疾病的折磨呢！
 圈姐一路走好，天堂不再有病痛的折磨，希望你在那里过得好，有很多三文鱼吃。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三件就是 11 月被裁员啦～裁员前那一周还在加州，看到 Wall Street Journal 的文章就开始有点惊慌失措了😂 裁员当天我还很难得的去了趟办公室，下午的时候收到一个 meeting invite，然后问了一圈同事他们都没收到我就猜得差不多了……然后就开了会宣布了，宣布的时候还是有点懵，然后也不知道为啥一直在哭，不过过了那阵之后感觉就进入了“战斗”模式，开始联系各种可以联系的人～找工作还是压力很大的，要各处搜集资料发送消息和邮件，要复习很多东西，也要学习很多东西，开始面试之后还得一天说很多话😷 但另一方面也趁机补了不少知识，重新体验到了学习的快乐，也增加了一些些信心吧～另外透过这次机会开始利用 obsidian 总结一些机器学习和算法的知识点，感觉以后也能派上用场～感觉在步入职场早期就有这样的体验也不错！算是给自己提了个醒儿～另外通过这次裁员，体会到了很多的善意，有这么多的朋友老师帮助我，鼓励我，感觉自己很幸福～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了这些大事以外，在大约夏天的时候，工作上遇到了一个挑战。组里的 senior scientist 去休育儿假，然后就把一个项目的一大部分交给了我😂 我这个半吊子之前也没写过 tensorflow，组里的代码库也不是很懂，production system 就更别说了，A/B test 也没做过…反正就吭哧吭哧硬着头皮上，过程波折无数，最后结果还凑合，学着了不少东西，而且和同事们合作还是很开心的～&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;hobbies&quot;&gt;Hobbies&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;比较正经的说完，下面说一说玩耍的部分吧～今年出了两次远门，一次是去湾区，另一次是先去 San Diego 再去湾区。去加州见了不少朋友，有和朋友玩音乐，逛博物馆，逛公园，另外和 R 同学去了很多之前没去过的地方，以及吃了很多好吃的东西～第二次的时候还看了老姐的小宝宝哈哈哈～个人最喜欢的是 Santa Rosa 的 查尔斯·舒尔茨博物馆～这里放上当时的加利福尼月 vlog 吧～&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;position: relative; padding: 30% 45%;&quot;&gt;
&lt;iframe style=&quot;position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0;&quot; src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=304242428&amp;amp;bvid=BV14P411N7oc&amp;amp;cid=865749947&amp;amp;page=1&amp;amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;br /&gt;
加利福尼月 part 1&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;position: relative; padding: 30% 45%;&quot;&gt;
&lt;iframe style=&quot;position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0;&quot; src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=646791761&amp;amp;bvid=BV1Pe4y177Sw&amp;amp;cid=869229292&amp;amp;page=1&amp;amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;br /&gt;
加利福尼月 part 2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说说爱好方面吧。画画继续参加了 inktober52，不过今年没有全部完成，总共坚持了39周，也完成了75%了，还不错！弹琴方面和老师断断续续上了一些课但总体上就没咋弹…感觉还是有点可惜的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2022/inktober.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
一些 inktober 的画～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读书方面，过去几个月因为工作忙（这大概也只是借口）没咋看书，不过数了数在&lt;a href=&quot;https://neodb.social/users/albusdumbledore@douchi.space/&quot;&gt;neodb&lt;/a&gt;上的标记，居然也有 30 本，不过接近一般都是 graphic book （不知道中文怎么翻译😂可能是绘本？但感觉绘本好像主要面对的是小朋友）。 我对 graphic book的印象得到了巨大转变！以前以为这种书主要是给小朋友看，而且以为比较简单，实则不然！感觉写一本graphic book可能比写某些文字书要更难，因为不仅要有好的故事，还要把它们具像化出来～这里推荐几本：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-iliad-和-the-odyssey&quot;&gt;The Iliad 和 The Odyssey&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这两本都是 Gareth Hinds 的作品。我真的是太喜欢了！！！从名字就可以看出来，这两本都是荷马史诗改编。虽然作者不需要自己编故事，但是选择故事中的哪些片段，怎么把这些片段具像化真的很考验功力。作者在后记里还提到了自己看了很多书来了解当时的历史和特洛伊战争，以求在人物服装、武器等等方面都可以有一点历史依据。另外作者对人物形象的设计也很有讲究～比如说 Iliad 里面，作战n方通过不同的头盔来标记，神的形象都是那种虚无缥缈的感觉很好辨认～ 感觉把文学经典画成大人小朋友都可以看懂和喜欢看的 graphic novel 真是有趣的工作啊～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;maus&quot;&gt;Maus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是一本关于二战犹太人遭遇的书，目前我还是看了第一本。这是一本黑白漫画，里面的主要人物都是老鼠的形象，应和了当年犹太人被人当作过街老鼠的遭遇，相对应的纳粹是猪的形象。这本书是两条线，一条是作者和自己父亲的关系变化，另一条是父亲向儿子讲述自己从奥地利逃出来的经历，在父亲的讲述中，儿子也不断增加对父亲的了解，父子关系好像有一些进展（？）。因为都是动物形象，看起来好像没有那么可怕，但读起来还是很沉重的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cant-we-talk-about-something-more-pleasant&quot;&gt;Can’t We Talk About Something More Pleasant&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是插画家 Roz Chast 的作品，她常为 New Yorker 创作插画。作者在这本书里面讲述了自己父母衰老的故事，里面混杂着对父母的矛盾感情。作者真的是把自己剖开了写这本书，里面毫不掩饰的记录了她内心非常阴暗的想法，但又很真实，感觉肯定很多人有这么想过。不过即使有这些阴暗的想法，她还是尽心尽力的照顾父母，处理各种养老、医疗等等棘手的事务。世间大多数的好人都是这样的吧！另外这本书的画风也挺可爱的，里面还有很多幽默之处～虽然最后哭得稀里哗啦但看的过程也有忍俊不禁的部分，总之非常非常非常非常推荐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非图画书主要是上半年读的，推荐以下两本（笔记记得多一点的😂）：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;从零开始的女性主义&quot;&gt;《从零开始的女性主义》&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;蛮喜欢这本书的～女性主义著名学者上野千鹤子和漫画家田房永子对话的形式着实很适合作为女性主义的入门读物，不仅是内容通俗易懂，而且穿插了田房非常可爱又一针见血的漫画，而且田房问的很多问题也正是刚开始接触女性主义的人会困惑的问题。书里涵盖的主题还挺多的，从女性面对的的双重枷锁，母女关系，女性主义的历史，女性主义和性、婚姻、恋爱、育儿，女性主义到底是什么都有所涉猎。上野千鹤子的语言也是一如既往的犀利中又带有幽默。个人觉得比下半年火起来的《始于极限》好看。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kingdom-of-characters&quot;&gt;Kingdom of Characters&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最初是在NYT的文章里看到了这本书，当时那篇文章的封面图片是一个转盘式的Chinese Typesetter，我这种（伪）字体迷怎能错过呢hhhhh一开始还以为就是讲一讲中文打字机，结果被这本书的广度和深度惊艳到！完全是一个崭新的看待中文和看待历史的角度！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本书一共七章，从1900年一直讲到现在2020年代，我觉得可以主要分为两个方面，一个是如何“改造”中文，使其更加易读易学，从而提高全民的识字率，也利于各地方的交流；另一个是如何使新的技术适应中文，其中包括了排印技术，电报技术，激光照排，编码技术等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何“改造”中文可能是我们比较熟悉的部分，毕竟简化字是长久以来一个讨论很多的话题。不过这本书除了介绍简化字（以及不简化字）以外，还提到了很多其他的“改造”，包括了普通话是如何成为了普通话，各种罗马字化（Romanization，比如拼音）的尝试，如何给汉字进行“排序”从而方便索引等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何使新的技术适应中文是我个人觉得更“mind blowing”的部分。中文作为一种非常特殊的语言，首先它的字符很多（不像英文只有26个字母），而且无序（不像英文26个字母有规定好的顺序），当西方的各种先进技术传到中国来的时候，就发现他们面对中文束手无策。比如说Linotype这种打字机，只需要使用和现在的电脑键盘差不多的键盘，就可以自动铸造铅字然后排印，极大的加快了出版业的印刷速度。然而这样的机器是建立在英文只有26个字母的前提下的，中文有几千个字符，就没有办法做一个非常小的键盘。因此有各种不同的尝试，比如按照部首或者声韵排列方便查找，还有林语堂的把汉字按照笔画拆分（有点类似于五笔输入法）然后选字的设计。再说说电报技术，也是以英文作为基础对每个字母进行编码，并不适用于中文。中文最后采用的是用数字先编码，然后拍电报的时候用数字对应的电报码。还有激光照排技术，和之前的打字机一样除了面临着字符太多不好选择的问题，还面临着汉字字模数字化存贮量很大的问题。而到了现在的数字时代，什么汉字可以被选进编码（常为Unicode），以及东亚语言（CJK）的统一化编码问题还需要每年开会讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了内容非常丰富充满新奇感以外，这本书写的也是很精彩。书中不仅是介绍各种技术本身，而且着重笔墨介绍了各种技术的发明者，还有当时的历史背景，和读故事一样。这本书主要面向的是英文读者，所以书中还有很多直观的例子让并不熟悉中文的读者对中文面对的问题有更直观的想象。不过这也是我个人觉得略微遗憾的一点：书中提到的很多知识我希望找到一些中文资料，但是因为提供的人名和书名等等都是英文，有些实在是不太好找。非常期待这本书翻译成中文出版，一是可以方便和中文对上号儿，二是也可以让我妈看看哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2022/books.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
2022 读过的书们～&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;wellbeing&quot;&gt;Wellbeing&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;最后说说整体的 wellbeing 吧。总结一句就是不太好哈哈哈哈哈～2022年感觉自己有点浑浑噩噩的，工作的确压力不小，虽然学到不少东西，但仔细想来对于具体的项目，好像没有特别 proud of it —— 虽然一部分可能是因为我这人很难 proud of myself，另外又被裁员，有一种“竹篮打水一场空”的感觉😂 自己的爱好什么的也没有太多的投入，2021年自己非常喜欢的 weekly digest 更是一期都没有写，博客也处于完全荒废状态，手帐大概就认真做了俩月，后面的怎么努力想重拾起来都没有成功，画画弹琴看书都都心有余而力不足。运动方面那就更别提了……感觉就是心里一直积压着这些想做但是没时间或者没心力或者没心情做的事情，一直在努力摆脱这样的状态但不成。感觉很多时候做事是需要一点 momentum 的，一个坚持的事情一旦有一点中断再想拾起来就要费更大的力气。另外觉得自己的状态也有一个恶性循环吧：工作压力有点大，很累 -&amp;gt; 休息时间提不起心力来发展爱好 -&amp;gt; 想做的事积压，压力更大 😂 这么一想这回裁员也许会是一个转机，可以多想一想什么对自己最重要😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过写这篇总结的时候翻了翻 2022 年的照片，还是有很多很好的回忆的！做下面这张 highlights 照片墙的时候都很难做抉择哈哈哈～所以虽然总体的自我感受不是特别好，但其实也没有那么糟，还是要给自己一些 credit～&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2022/2022highlights.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
2022 highlights&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后不能免俗地说说 2023 的展望吧，跟往年不一样今年有一些比较实际的目标哈哈哈～&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第一个当然是落脚新工作啦哈哈哈，毕竟活命要紧。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第二个是希望在身份问题方面有一些进展。被裁员后的最大的焦虑就是身份问题…为了缓解这个焦虑，觉得自己需要在这方面更主动一些，发掘一些可能的途径。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第三个希望自己可以有更多的时间做自己喜欢的事情，希望可以更多的记录生活～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第四个希望可以去一个之前没有去过的地方看一看～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;最后是今年打算在专业方面有一些进步。被裁员之后虽然是被迫学习复习，但是真的还是很喜欢学新东西的！希望在入职新工作之后还可以把这学习的劲头延续下去～&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;新年快乐大家～祝大家在2023年都能好好活着～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/summary2022</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/summary2022</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2021干啥了：变化与不变</title>
        <description>&lt;p&gt;今年的年终总结晚了一些，不过之前给自己设定了deadline是农历新年之前，所以也算是赶上了due哈哈哈哈哈！2021年疫情还在持续，90%的时间都是在家里，有时候感觉时间仿佛停滞，但是回顾其实又发生了很多事情，有很多变化，所以标题就起“变化与不变吧”～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说说变化吧～首先呢就是在7月份博士答辩然后毕业了！虽然还有好几篇paper没有发表（也不知道发不发得出来😭），但是总算是历经六年结束了自己的博士生涯。由于疫情，答辩是线上的，好处呢就是其实完全可以照着稿子念😂但坏处呢就是体验感不强，虽然流程都走了一遍但是感觉很虚幻，答完的感觉就是“这就结束了？我就毕业了？我这六年的时光就这么交代了？”（开玩笑 挂断视频之后家里就我一个人还是有点失落的，很想念可以和同学一起庆祝的那种感觉～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过好在九月学校补了一次毕业典礼～虽然当时还是有一点担心疫情，但最后还是决定去了，不虚此行～一开始觉得不就是走个过场有什么好玩的，但实际上增添了一种“我毕业了”的真实感，还拍了一些照片，还是蛮开心的～（而且赚了一件博士服（不是😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/summary_graduate.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个变化就是开始了社畜生活～毕业之后因为身份的关系大休了三个月，在生日后一天开始上班。组里的同事都挺好的，做的东西也蛮有意思，总体上还是很满意的。不过进入新环境，好多东西都不会，要补课的东西超多，时常会焦虑，质疑自己。另外感觉也要适应会议变多，工作节奏比学术界快等新变化。最后一个月没有更新weekly digest很大程度也是因为感觉压力山大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个变化就是谈恋爱哈哈哈～好像去年的总结有提到如果能谈个恋爱就更好了，还真实现了🙈而且还是在疫情这种社交极度减少的情况下（感谢互联网🙏）。也是由于疫情可以在家工作的原因，“阴差阳错”还把R同学从加州“骗”来了波士顿，整个过程都有点“疯狂”，不过又意外地不是很紧张（捂脸逃走🙈不过毕竟结束单身生活还是有需要适应的地方的，第一个就是我现在住的地方空间都不是不大，基本上可以说是狭小哈哈哈哈，所以会担心个人空间有点太少。不过后来发现还好，总体上还是有足够的时间和自己独处（虽然边上有一个人但和一个人自在的状态差不多），虽然有时候会有开会撞时间之类的事情哈哈哈。另外还有一个需要适应的地方就是两个人真的吃东西好快，现在就很难像以前一样做一顿吃一周了🤣不过两个人也是生产力double，所以目前来说这也并没有成为太大的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了这三个变化，生活中也还是有很多不变的东西，主要就是兴趣爱好还是那些：读书、画画、弹琴、写东西。今年读了32本书，有一些是和小伙伴们一起读的，包括了《枪炮、细菌和钢铁》，《失落的卫星》，《鲁迅十五讲》（以及配套重读了一些鲁迅），《邓小平时代》。还读了一些和女性主义相关的书，包括了Unwell Women, 《知晓我姓名》，《房思琪的初恋乐园》，也有读一些经典，比如《罪与罚》，Letter from a Stoic，《昨日世界》，《人生的智慧》，《爱的艺术》等等。因为有kindle unlimited也读了一些比较轻松好读的书作为调剂。这里就不展开写每本书的读书感受了～大多数的书都在之前的weekly digest有发书评，懒得找的小伙伴也可以移步我的 Notion Page &lt;a href=&quot;https://dumbledorepensieve.notion.site/6435324986c54562a26b457553683809&quot;&gt;邓布利多的图书馆&lt;/a&gt; 看书评和摘抄～&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/summary_book.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
今年读了什么书&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;画画方面今年参加了Inktober52的活动，一周有一个prompt～而且今年难得的是和母上大人一起参加，虽然她是主要以水彩为主，但一起讨论讨论选题，看看对方的画还是很开心的～一开始我是打算每一个prompt除了画ink以外也写一幅lettering，不过后来因为本子页数不够了（这理由现在看来也是着实牵强哈哈哈哈）最后几个没有写lettering～一周一个的形制我个人还是比较喜欢的，不像inktober一个月每天一幅那样累，而且也有一些缓冲时间。不过感觉到最后的时候也有些疲惫，就胡乱画画了事，没有刻意练习新的技巧，总体技术上的进步有限。今年打算继续参加这个活动，不过希望在画的时候也可以结合书的学习一起，有一些更有针对性的提高。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/summary_inktober.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
一些 inktober 的画～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外今年还是继续做了bullet journal，不过跳票了9月和11月两个月。今年感觉bullet journal使用的情况不是很好，闲的时候（比如中间放假的几个月）不知道写什么，然后一忙起来（比如开始工作的时候）又没有时间画layout，很焦虑。个人分析是有一点完美主义心态吧～理论上bullet journal并不需要有很好看的排版啥的，最初的版本就是黑底白字想到啥就写啥，但是心理上会觉得那样不好看，因为追求美学反而放弃了实用。今年想多尝试一些minimal的排版，然后也不要太在乎排版上的重复之类的，另外限制一下电子计划的使用，希望可以好一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弹琴方面今年上钢琴课的时间不是很多，毕业前停了一会课，然后直到工作之后才又开始上钢琴课。秋天的时候疫情稍微缓和，所以和去年都是上视频课不一样，今年开始到老师家上课。能碰到真的钢琴还有现场的指导真是太好了。因为没有很好的记录，有点不太记得今年学了啥了，好像有贝多芬的Moonlight Sonata（那个第三乐章弹得我的手真的废了），还学了一点点爵士的东西，主要就是根据一些lead sheet学习一些爵士里的“套路”（bass啊，voicing啊，还有些即兴），感觉真的是烧！脑！！！练习古典曲目可以只看要弹的音，不需要动太多脑细胞（不过专业选手应该也是要分析每首曲子的结构、和声之类的，这样才能更好的把握曲目），但爵士对于乐理的要求还是很高的。半路出家的我从一个根音找到他们的3，5，7，9，11都需要想半天，所以练习的时候感觉特别慢，头都大了😂每天练习要练爵士的时候都要进行好久的心理建设😳不过大概也只有经历这种痛苦才能学到新东西吧～分享两个录音给大家乐呵乐呵～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Moonlight Sonata 3rd Movement&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;audio controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;source src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/moonlight 3rd movement.mp3&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fly Me to the Moon&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;audio controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;source src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/fly me to the moon.mp3&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;今年从二月开始还开启了一个weekly digest的计划，内容上就是回顾一下这周看了什么，学了什么，听了什么。这些digest没有什么特别原创的东西，我也没有什么超凡脱俗的洞见，不过记录下来这些一定程度上是鼓励我在消费这些文化作品的时候更为“active”一些，而不是只是坐在那里看完听完就拉倒了。不过每周一篇的频率的确不低，有的时候感觉上一周的还没写完怎么就要写下一周的了🥲所以也不是完全坚持地很好，中间有好几次跳票和推迟，以及十二月整个跳票了😂另外也觉得weekly digest挤占了其他写作主题的可能性（虽然好像我也没有什么太多的其他的主题想法😅），因为基本上都是在为这个“奔波”。今年还是想继续写digest，但目前想把频率调整为bi-weekly～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后聊一聊游玩吧，算是变化和不变兼有～由于还是疫情，所以游玩的机会还是偏少，不过还是比2020年要多一些的。首先是R同学在我毕业之后来波士顿玩，我们一起在波士顿和周边一起玩了一周，很开心！除了故地重游去了荫余堂和 Hammond Castle 以外，还去了心心念念的 Museum of Printing～这个博物馆坐落在麻省北部小城 Haverhill，外表和展陈都非常朴实，看起来像仓库似的，但是有非常非常多和排版印刷相关的机器、书籍、资料，而且工作人员都非常热情，可以感受到他们对排版印刷的热爱～一位老爷爷一直带着我们参观，讲述机器的用途用法历史～还让我体验了一下 Ludlow Machine！Ludlow Machine过去是用来做头条 (headline) 标题字的，在 composing stick 上选好自己想要的字母 matrix，放到机器中就会造出一个字模～参观过程中还碰到了这个博物馆的老板，跟我们讲了一些有趣的故事，比如说他利用自己可以辨认字体的技能来帮人打官司啊（大约就是判定一个文件是否作假），还有 Steve Jobs 请他来选 default 字体的故事等等～博物馆商店也是一大大大亮点！感觉在那里待了一个小时lol 有很多猜测是仓库放不下了的模具售卖，而且都好便宜，挑了好久😂博物馆还会举办很多相关的活动，希望以后有机会参加参加～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/summary_boston.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后在八月底又去了一趟湾区～先是和猫头鹰咖啡馆的小伙伴一起面基，虽然只有短暂的一下午，但是一起弹琴唱歌玩桌游不亦乐乎！之后还和姐姐一起去了一趟Carmel by the Sea，风景也很是优美～另外还和博见了一面，去了旧金山的Exploratorium，是我去过的最好玩的科技馆了～不过去加州主要是帮R同学搬家，除了在周围还是转了转以外大部分时间是在收拾东西，还体验了一下卖车和运车的过程，很充实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/summary_ca.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回波士顿之后因为有了小车车，所以周末在周边转转的机会也变多了。今年去了很多Historic New England的小房子，每一个都特别喜欢，既可以欣赏华丽的房子，美丽的景色，还可以学习历史知识，这个membership买的真的很值～不过冬天很多房子就关了，期待他们明年春天再次开放～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/summary2021/summary_hne.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正因为2021在不变中有了很多变化，感觉今年还是面对了不少挑战。反观去年总结中说到自己焦虑减少了很多，那今年的最后三个月基本上就是在焦虑中度过的😳有时候也有挫败的感觉，觉得自己经历了这么多遇到事情还是会焦虑、自责，仿佛没有一点进步，开始焦虑自己为什么焦虑（就是这么复杂哈哈哈）。不过面对新的环境新的挑战焦虑大约也是人之常情。如果说2022年有什么所谓的new year resolution的话（众所周知我觉得time doesn’t exist，所以不太支持new year resolution的说法😝），大概就是继续学习放过自己。和很多人一样，我很不擅长给自己credit，总是盯着自己没做的东西，而自己做到的东西都觉得是小事一桩，不足为道，这可能背后也暗藏着一种觉得自己无所不能的自恋吧。当然，如果我不是这样的性格，大概也不会成为现在的自己，但是有时候可以明显地感觉到这种给自己的压力让我陷入焦虑和恐惧，虽然是想鞭策自己，最后却因为压力裹足不前。之前上一个冥想课的老师说的一句话我很喜欢，我也希望今年可以多想起这句话，多肯定自己，肯定自己并不是不思进取，而是给自己更多生长的空间～&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You are always doing your best. But your best can change.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/summary2021</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/summary2021</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.11.22-11.28)</title>
        <description>&lt;p&gt;了解了解感恩节的黑暗历史～重看《观看之道》，了解《皮肤的秘密》，以及继续《年轻人的音乐会》分享～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活感恩节&quot;&gt;生活：感恩节&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周是感恩节，虽然感恩节在我看来是充满了黑暗历史的（详情见下播客推荐），不过放假一天也是难得，表达表达对生命的感激之情倒也是不错～公司只放一天假，不过同事们基本上都请假休息了，虽然是在家工作，也有一种略微冷清的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四做了一个苹果派，烤了鸭腿～苹果派虽然过程中感觉很多地方都不太对劲（先是苹果没煮透渗了好多水，再是crumble的比例不太对劲😂），但最后还蛮好吃的哈哈哈～鸭腿是真的很好吃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五下午请了半天假去了BSO，是All Brahms Program，演奏了他的Serenade No.2（之前没听过，还蛮喜欢的）和Symphony No.1～之后去上了钢琴课～虽然最近弹的是个人不大喜欢的肖邦😂，但老师讲到很多细节之后感觉练练还是蛮有意思的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日去了Fruitlands Farm，曾经是富豪太太Clara Sears曾经的地盘，她除了是有钱人以外还是art collector～虽然地处偏远，没想到那个地方有非常多的connection！首先，Clara 经过 research 发现自己地盘上的被废弃的farm house曾经是《小妇人》作者她爸当年进行 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Transcendentalism&quot;&gt;transcendentalism&lt;/a&gt; 实验的地方～ Transcendentalism是当年在Concord地区很火的一个思潮，代表人物就是写《瓦尔登湖》的梭罗啦，他们主张住的贴近自然，然后远离各种现代技术（在当年是以铁路和报纸代表的技术），自给自足～《小妇人》作者她爸当年就举家搬到这里，进行这种实践，不过很快就失败了🤣 除了 transcendentalism 这里还是 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Shakers&quot;&gt;Shaker&lt;/a&gt; 的活跃地区，所以 Clara 还建了一个 Shaker Museum，里面有很多他们的家具（向导告诉我们 Shaker 的家具非常知名，的确是很好看！）另外这里也是Native American的活动地区，所以 Clara 还建了原住民的博物馆，收集他们的物件（当然当年的 collection 活动现在看来是很有局限性的，现在这个博物馆在和更多的原住民艺术家进行合作，努力改正之前的偏见视角）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/thanksgiving.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客not-past-it---sabotaging-thanksgiving&quot;&gt;播客：&lt;em&gt;Not Past It - Sabotaging Thanksgiving&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;强烈推荐这期播客！在享受感恩节假期的时候，也别忘了感恩节承载的黑暗历史。“传说”中，美国原住民帮助清教徒在新大陆生存下来，然后在感恩节这天他们手拉手一起吃了顿大餐🙄️ 但是我们知道后来清教徒是如何“感激”原住民的，基本上就是把他们赶尽杀绝，或者就是“劝服”他们信仰基督教。所以，对于原住民来说，感恩节其实是 Mourning Day。节目中还提到麻省的 Plymouth 这个地方以“感恩节发源地”自居，把自己包装成一个旅游胜地，每年都会举办游行。而这个游行每年也会有原住民举行抗议活动，但他们大多数时候都不被欢迎，甚至可能被捕。节目中还提到了原住民在美国社会的挣扎，他们的社会活动等等，很有收获。再想想现在的感恩节基本上是吃大餐加黑五的大采购，也是有些讽刺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. 这个播客还挺推荐的，会说到很多历史知识，提供很多新的视角～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://open.spotify.com/embed/episode/2wap9x96thbG0qi217oQzC&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;232&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片观看之道&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/3590873/&quot;&gt;《观看之道》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;又重新看了一遍观看之道，感觉跟之前没看过似的😂再看还是觉得十分精彩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一期&lt;/strong&gt;
第一期说的是mass production（机械复制时代）对艺术的影响。过去艺术画作是必须亲眼去看的，但现在我们可以在各种地方看到艺术的“复制品”，艺术再也不是需要金钱，身份，地位才能接触到的东西了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能正是因为现在人人都可以接触到艺术，我们经常在博物馆货别的地方看到艺术评论家让我们看了更懵圈的解说，影片中抨击了他们的“故弄玄虚”。他们的目的是为了卖弄自己的“才华”，在同行圈子里显得“厉害”，却让大众“恐惧”艺术，觉得艺术是高高在上的东西，觉得只要“专家”才可以论说。为了对抗这样的故弄玄虚，片中请了小朋友莱欣赏卡拉瓦乔的一幅画作，小朋友没有这种“恐惧”的心理，也没有对于画家的背景知识，他们非常直觉的感受让人印象深刻，甚至讲出来了画中的主角的性别模糊性，这和卡拉瓦乔自己的性取向可能很有关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片中还讲到了新媒体对于艺术perception产生的影响，包括了如何运镜，放大看细节，还有配乐都会对人们看到一幅画作的感受产生很大的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二期&lt;/strong&gt;
第二期说的是欧洲传统艺术中的nude（裸像），继而引申到男性凝视的问题。约翰伯格认为nude（裸像）和裸体（naked）不同，前者是另一种的装扮，虽然没有衣服，但实际上每一寸皮肤都是衣服，而这些作品是为了取悦画框外的“欣赏者”，而绘画的女性本人是没有主体性的（我们也可看到很多裸像的女性上慵懒，没有活力的，正是给画外的男性“欣赏者“征服感）。而裸体不同，裸体抓住的是最自然的状态，她并不为任何人摆姿势。片中还请了几位女性堆片中的内容进行了讨论，几位女性从自己的感受到的“男性凝视“聊到了男女性和世界交互方式的不同，自己看到这些完美的裸像感受到的不真实，自恋等等议题，很精彩！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三期&lt;/strong&gt;
第三期讨论的是欧洲艺术传统其实是为了标榜自己的富裕（prosperity），让观者艳羡。这就是为什么肖像画里的人都穿着极端华丽的衣服，布景放着各种贵重的物品，而且艺术追求的是画得无比逼真。除了肖像画以外，诸如荷兰当年常见的画食物的画，还有风景画，很多也是为了展示主人的富裕生活（可以吃这么多东西，拥有这么多地产）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四期&lt;/strong&gt;
最后一期讨论的是广告。如果说欧洲传统艺术是为了让人羡慕贵族的富裕，广告就是通过让人想象自己“富裕”的状态激发人的购买力。他们描绘着你拥有了这个商品就可以获得的“完美生活”，但完全忽略了这些产品不仅没有这种神奇功效，而且背后是流水线工人非常单调、乏味、无聊、摧毁身心的艰苦工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期中很喜欢的一段是他拿了一本杂志，封面文章是关于巴基斯坦的难民。但是一页一页翻过去，在那些表现巴基斯坦难民苦难照片中充斥着很纸醉金迷的广告。这不得不让人思考，这些所谓对“巴基斯坦难民”的报道，到底是什么目的？是真的关心他们的生活，还是提供交谈的谈资，还是产生一种“自己很道德，很善良“的幻觉？这是不是一种伪君子？这个观察对在互联网发达的今天也非常有借鉴意义，我们的时间线上什么都有，有苦难的可怕的新闻，有朋友们的旅行和吃吃喝喝，还有激发我们欲望的广告，这无疑会让人产生一种“割裂感”，看不透现在这个世界的价值观到底是个什么样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了这个片子之后，看到一些youtube说艺术的essay视频会有一种“批判”的心理哈哈哈～不过感觉这部片子最重要的可能不是告诉我们视角的对错，而是提供不同的角度。运用不同的角度我们可以看到不同的东西，大概才是艺术这么有意思的最重要的原因吧～～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1qx411E7kE&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书皮肤的秘密&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/30354451/&quot;&gt;《皮肤的秘密》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一本蛮轻松愉快的关于皮肤健康的科普小书～作者是一位德国的皮肤科医生，为我们科普了皮肤这个人体最大器官的构造，皮肤病的知识，还有皮肤护理的一些误区。本书核心结论就是：&lt;strong&gt;不要过度护肤！&lt;/strong&gt;很多日化产品其实都是在损害而不是护理我们的皮肤的，应该减少他们的使用，书中说到：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;日化工业到底在做什么？在向我们销售这些产品的同时，为了消除肥皂和泡沫带给皮肤的损伤，还为我们准备了相应的修复产品。😂&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;除了让皮肤自己休养生息以外，防晒是很重要的。防晒不仅延缓皮肤衰老，而且有效预防皮肤癌。除了涂防晒霜以外，摄取胡萝卜素，番茄红素等也有利于皮肤应对阳光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有就是饮食，正如书中所说，“现代生活就好像是一个悖论：尽管过得十分富足，但日常饮食却往往缺乏人体所需的营养成分”，诸如痤疮等问题很多都是“文明病”，和饮食息息相关。饮食应该注重各种营养元素的摄取，尽量避免精制碳水，反式脂肪，还有防腐剂添加剂等～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后就是人的心理状态～压力太大也会刺激皮脂腺分泌，引发诸如痤疮等问题～所以放松身心，减少压力，适度锻炼，以及和喜欢的人多在一起，总而言之成为一个幸福的人，都有利于皮肤状态～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然这本书总体上的内容我个人挺喜欢的，也获得了不少新知识，不过感觉最后一章提供了一些DIY护肤配方个人有一点点不是很买账，感觉外行人自己做这些可能还是有些危险的……我个人觉得如果皮肤有问题还是找一位皮肤科医生吧！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-26集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 26集&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近《年轻人的音乐会》系列有些懈怠了，不仅没怎么看，写笔记也有点拖延😂分享一下第二十六期关于Paul Hindemith的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十六期：The Genius of Paul Hindemith&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔很久的更新😳这一期是纪念Paul Hindemith的突然离世。之前我对这位作曲家没有一点了解，在这一期里学到了很多。Bernstein对于Hindemith的形容是德式传统的继承人，虽然他的音乐乍一听是不和谐的，但是这些不和谐下面还是对传统的继承，而且他也是抵抗了勋伯格开创的十二音作曲风潮。针对这一点，Bernstein举了两个例子，一个是他的Three Exercise Pieces，虽然听起来挺“现代”的，但是底色和巴赫的二部创意曲没有什么区别；另一个是他的Piano Sonata No.2，虽然也是有一些“奇怪”，但用的Alberti Bass也是非常传统。之后Bernstein介绍了他的交响曲Mathis der Maler，是由他的同名歌剧改编，写的是德国画家Mathis Gruenwald的三幅画。Bernstein介绍道，Hindemith对这位画家的痴迷很大程度上是因为二人共享类似的境遇：Hindemith内心挣扎于满足纳粹的需求和自己的创作自由，而当年Mathis Gruenwald也是陷入宗教争端，内心挣扎。这首交响曲成为一种他对于纳粹的抵抗，艺术家也是公民，而他抵抗的方式就是创作艺术本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1pT4y1w7f6&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;While we wait for life, life passes. (Seneca)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly43</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly43</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.11.1-11.21)</title>
        <description>&lt;p&gt;跳票两周后的更新，请大家为我鼓掌👏👏👏（好像哪里不对？🤪胡言乱语一下最近的状态，分享两本书，一期播客，一个视频，还有两期《年轻人的音乐会》～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活胡言乱语一下&quot;&gt;生活：胡言乱语一下～&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;两周没有更新了😂创下了跳票记录🤣这周就随便胡言乱语一下最近的状态和思考吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入了冬令时，太阳4点就早早下班了，着实需要适应一下。入职也两个月了，开始做一些“正式”的事情了，但是时常觉得自己能力不够，有些焦虑。那些现在的年轻人都会的高级玩意儿我都只知道些皮毛，对于课题本身的很多理解也不够，很多工具也不会用，自己的编程水平也停留在非常非常基础的部分，感觉有很多需要提高的地方。那天还因为不熟悉一个工具，占用了太多带宽被别的组的人pin了🤣🤣🤣也是实现了入职“成就”吧。虽然老板和同事真的超友好，真是特别尽心的帮助我，但有时候还是有imposter syndrome的想法。虽然作为一个常年和imposter syndrome相处的人，各种策略也是都很熟悉了，不过有时还是会焦虑，会着急，感觉有太多太多东西需要catch up，其实就是妄想一口吃成个胖子哈哈哈哈～也知道只有静下心来，耐心下来学习工作，才是处理这些想法的正确道路，不过就算是慢慢走到正确道路上也是需要一点点来吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周开始再次开启了上钢琴课～疫情以来先是从线下变成了线上上课，再是因为忙毕业的事情一直搁置，终于又再次开启啦～以前上课的琴行已经关门了，所以现在是去老师家上课。两周前的第一次课碰到了非常夸张的大暴雨，去的路上真是一路战战兢兢，怀疑人生（这里得着重感谢一下R同学不畏艰难险阻开车送我🙏，我得早日复（预）习一下开车这门技术😂。虽然之前学的什么爵士voicing啊都完全不记得了，又要从头复习哈哈哈哈，但再次线下上课的感觉还是太棒啦，不受网速、音质的限制，还能摸到真的琴～另外还和老师聊了一堆有的没的～下课的时候雨已经停了，竟然出了月亮～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后想随便说说关于爱好的事情吧～从上两周的跳票就可以看出来最近整个人略微有一些慵懒哈哈哈～可能是天气变冷，白日变短，也可能是工作上有些焦虑，最近无论是看书、练琴、画画都有些倦怠，唯一每天的坚持大概就是Duolingo学日语了。不过我觉得我想拥有一种和爱好更健康的关系，遇到这种倦怠的感觉我非常容易自责，各种inner talk：“你怎么这么懒”，“你这晚上时间好好利用能做多少事”等等等等。但理论上爱好是我喜欢做的事情，是我充电的地方，不应该是我第二个攻击自己的阵地。所以虽然上两周的digest没有写，我觉得这也是整个weekly digest旅程的一部分：我们不是所有时候都能够坚持一件事，有时候大概也没有必要”完美地“坚持一件事，没有什么写的也没什么，休息一下也很好，再次restart也很好，最重要的还是在做这件事的时候是快乐的，是滋养的，而不是把它们变成另外一种评判自己的手段。也许这样放松的心态反而会让“坚持”一事来的更加自然而然～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/novemberrandom.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书东言西语&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/34945889/&quot;&gt;《东言西语》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这本书的主题是通过语言的特点历史等作为观察文化发展的窗口，还挺有意思的。整本书是问答体，有点类似知乎问答，提出一个问题然后作者给出一个答案，在答案中讲述一些语言、文化相关的知识。问答题的好处是比较容易让人产生兴趣，书中有很多很有意思的问题，比如“台湾腔是怎么出现的”，“古诗怎么读才科学”，“为什么南方多江，北方多河”，”为什么南方嗜甜，北方嗜咸“，”为什么uncle和counsin就可以把七大姑八大姨通通代表了“等等。不过问题的不好之处就是不是特别系统，不同篇之间会有很有很多重复，而且感觉只是收获了一大篮子知识点，并不太方便记忆。不过个人觉得语言学的内容本身就挺难挺细碎的，把这样的内容写的通俗有趣还是蛮不容易的～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书狮子之家的点心之日&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35390395/&quot;&gt;《狮子之家的点心之日》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一本轻，但也重的小说。之前读过两本小川糸的作品，一个是《&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/706684fd6ed548d180781f53a682773a&quot;&gt;山茶文具店&lt;/a&gt; 》，关于镰仓代笔人的故事，一个是《&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/f4172ea4fc214f0c88257a334e6c4a69&quot;&gt;闪闪发光的人生&lt;/a&gt; 》，是前一本的续集，都是比较治愈清新的故事，很适合在不太读的下去书的时候作为一个starter，或是阅读大部头之间作为调剂放松～相比而言，《狮子之家的点心日》还是延续了治愈清新的风格，但是因为主题的特性，又有了一层沉重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书讲的是33岁的年轻女性海野雫身患癌症，时日无多，在濑户内海柠檬岛上的临终安养院“狮子之家”度过最后的日子的故事。这里和医院迥然不同，最重要的是让人活得尽量舒适，不再需要经历侵入性医疗，不用再逼自己努力，有点像在《&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/6757eafef50f417aa9dd27a9b8de53ba&quot;&gt;最好的告别&lt;/a&gt; 》里提到的临终关怀机构。每周日是点心日，大家可以提交自己想吃的点心，并写下关于这个点心的故事，每次会抽出一个做给大家一起吃。小说的最后和之前两本“不同”，不是happy ending，因为我们的主人公还是去世了，但也是happy ending，因为她在去世前吃到了自己点的“千层可丽饼”，她做给父亲的第一样食物，她和她的父亲和好了，并且认识了她的妹妹，甚至在最后的日子“差点”收获一段爱情。虽然是有些沉重的故事，但是故事中主人公带着我们一起思考生死，一起回忆人生中的幸福、遗憾、愤怒、后悔等等，也竟有一点治愈的效果，让人不禁感激自己人生中诸多美好的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过感觉作者的这种治愈文笔，有时会觉得有一点“矫情”，但又由于这个主题，感觉觉得“矫情”仿佛不太正确😂，就略微有些矛盾。总体来说还是不错的阅读体验，至少再次让我拥有了看书的动力～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客父权制下的爱情和婚姻&quot;&gt;播客：《父权制下的爱情和婚姻》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这次要倾情推荐一下《不丧》的这期节目～好小气和乔老师聊了聊自己关于爱情和婚姻的看法，先是回应了听众来信，其中就包含了比如女生主动追求男生，很厉害的女生却在感情面前很不自信等等的讨论。之后乔老师还说到了，认为爱情是一种宗教，需要交出一部分自己。好小气老师提到了之前在节目里也谈过的爱情是一种最小单位的共产主义，爱情是资本主义的反义词等等。当然《不丧》这个节目最棒的地方是两位主播营造出的氛围，感觉非常亲切真实，很喜欢！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/不丧/父权制下的爱情和婚姻-FK4zmw3HOol/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E7%88%B6%E6%9D%83%E5%88%B6%E4%B8%8B%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E5%92%8C%E5%A9%9A%E5%A7%BB/id1341496069?i=1000541891365&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/6OCYUeZlJZ8M6wl05dDUJT?si=de9d34fbfab64748&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6191a21dceafa8518f899614&quot;&gt;小宇宙&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-23-24集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 23, 24集&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十三期：The Latin American Spirit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期介绍的拉丁美洲的古典音乐，是一期忍不住想要跳舞的节目💃伯恩斯坦说拉丁美洲音乐的两大特点一是充满切分音的节奏，另一个是民族乐器带来的特殊色彩。伯恩斯坦还提到了拉丁美洲的“拉丁”一词来自于被殖民的历史（葡萄牙西班牙说的语言都属于拉丁语系），但是拉丁美洲的音乐更受到当地原住民以及非洲的深刻影响。这期节目里介绍了巴西作曲家Oscar Fernandez，Villa-Lobos，还有墨西哥作曲家Revueltas的作品，各具特色。除此之外还介绍了两位受到拉丁美洲音乐影响的美国作曲家的作品，一个是Aaron Coplan的一首，另一个是Bernstein自己的West Side Story🤣🤣🤣其实从West Side Story就可以猜到伯恩斯坦本人应该是很喜欢拉丁美洲的音乐的～这期节目里他指挥得也是很投入，感觉马上就要在指挥台上跳起来了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人对拉丁美洲古典音乐的了解不是很多（当然，我对其他了解其实也不是很多），只听一两张那种”Latin American Classics”合集，但是一直都对拉丁美洲的音乐很上头，感觉它们在舞曲和热情的表面下有一种“英气”的东西（形容得不好😳）。看完这期准备再多explore一点拉美的作品，也欢迎大家推荐呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1AJ411m75w&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十四期：A Tribute to Teacher&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;轻松愉快的一期～伯恩斯坦把这一期献给自己的老师，包括了Serge Koussevitzky, Randall Thompson, Walter Piston, Fritz Reiner等，演奏了他们或者和他们相关的作品，分享了自己和他们的很多故事，而且现场也来了不少他的老师和亲属。正如伯恩斯坦所说，好的老师可以”light a spark in you”，不只是传授知识，更是传授对知识的热情，老师。伯恩斯坦用了Brahms的Academic Festival Overture作为结尾，这首作品是Brahms为一所学校所写，也是和老师有关～伯恩斯坦这么多年之后其实也成为了一位老师，而且是为大众普及音乐的老师，很感动于这样的传承～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1mp4y1h7Bx&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频my-fall-reading-list&quot;&gt;视频：My Fall Reading List&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最后分享一个youtuber的视频～这位youtuber John Fish我在很多年前关注了，后来我也忘了是什么原因取关了😂不过这周看到了youtube的推荐，又让我重新关注了他～他是一位哈佛的学生，后来他休学了一年去了蒙特利尔自己瞎鼓捣了一年，然后今年又回来了，感觉也是挺有意思的人吧～我挺喜欢他的读书分享，类型很丰富，小说、经典、非虚构、“畅销书”等等都有，每次都种草很多～这回我成功种草了乔治·奥威尔的一本essay集 Facing Unplesant Facts和Primo Levi的The Periodic Table，作者是一位意大利化学家，在第二次世界大战中被抓进了奥斯维辛集中营，最终幸存。这本书里每一篇是一个化学元素，每一个元素都和故事相关联，感觉非常有趣～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/y-E18rDf7jU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;These are the signs of a wise man: to reprove nobody, to praise nobody, to blame nobody, nor even speak of himself or his own merits. (Epictetus)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly42</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly42</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.10.25-10.31)</title>
        <description>&lt;p&gt;再见十月👋&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活再见十月&quot;&gt;生活：再见十月&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十月的最后一周以下了一周雨作为结束🌧️🌧️🌧️周中一个很长时间没见的大学同学来波士顿玩，结果正好遇上暴风雨，不过一起吃了个饭很开心！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日天气终于放晴，恰逢万圣节，于是出门散步打算欣赏欣赏左邻右舍的万圣节装饰。可惜左邻右舍大约不太有心情过节，只看到零星几个装饰，不过还是很有趣～虽然没太看到好玩的装饰，雨过天晴，空气清新，秋意很浓，一个星期没怎么出门的我感觉被充了电～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到家里，下午居然在窗口看到了彩虹！而且是双彩虹，又大又清楚～真是属实的“不经历风雨，怎能见彩虹”了哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/byeoctober.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片二次大战全彩实录-world-war-ii-in-colour&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/20399314/&quot;&gt;二次大战全彩实录 (World War II in Colour)&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很不错的片子，不过他是每一期讲一个主题或者事件，所以时间线上会比较乱，而且讲述的事件还是主要是以欧洲战场为主的，所以可能有点bias以及可能不大利于对总体的理解。不过对我这个文盲来说被科普了很多细节，也对诸如敦刻尔克大撤退，袭击珍珠港，诺曼底登陆等等之前只对我是一些词语的东西有了更真实的感受和更深刻的认识，觉得很不错。最大的感触就是战争实在太可怕了，宏观叙述的时候都被简化成了战役，谋略，技术，胜利等等，但实际上背后是一个一个活生生的人。片中最让人触动的还是那些非常可怕的一个个受害者的画面，还有对退役军人和幸存者的采访。真希望人类可以吸取教训…但又觉得不太抱有希望…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影黑客帝国&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1291843/&quot;&gt;《黑客帝国》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年十二月黑客帝国第四部要出了，但是直到今天我才看了第一部（主要是因为胆小一直不敢看😂不过最近一直在看&lt;a href=&quot;&quot;&gt;青蛙刀圣&lt;/a&gt;每周更新的黑客帝国解说，蛮精彩的～大概也是因为看过解说的关系，所以看正片已经有了很多预设，大约也少了很多惊喜，但还是蛮喜欢的～尤其是喜欢里面有一些“禅宗”的idea，很有意思～打算把下面两部也看一看～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧星际牛仔&quot;&gt;番剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1424406/&quot;&gt;《星际牛仔》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于看完了这部从八月就开始看的番剧lol之前听过太多朋友对这部剧极高的评价，但我好像始终没有连上它的wifi，以至于花了这么久才看完😳故事讲的大概就是宇宙赏金猎人各种抓坏蛋然后路上遇到的故事，外加一步步揭露他们每个人的过去和各自的伤痛。整体上他们的关系是那种互相都默契的闭口不问对方的事情那种，但我就觉得有点无法理解😂坦诚一点不好嘛～按照朋友的话说，我可能是看得太代入了，代入了太多现实中个人的喜好哈哈哈哈哈哈🤣🤣🤣虽然不是那么喜欢这部剧，但也不后悔看了它～而且它的配乐是真的很棒！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-20-21集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 20, 21集&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十期：The Sound of a Hall&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期伯恩斯坦介绍了音乐厅声学，即一个好的音乐厅应该有的声学素质，并用案例来演示。提到的声学特点包括了reverberation混响效果（大概就是余音绕梁的感觉）, intimacy亲近感（观众听到的音乐应该感觉是在身边，使用了Aaron Copland的The Little Horses作为案例）, clearness清晰度（即是否可以听清楚各个乐器的声音，使用了Vivaldi的Concerto for Four Violins作为案例）, blending and texture（即各个乐器的声音混合在一起的声音怎么样，使用了一首非常有趣的Wlaton的Facade Tango作为案例）和dynamic range（即能否在不同的音量下都具有很好的声学效果，使用了Tchaikovsky的Overture 1812作为案例）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期节目播出的一年前，纽约爱乐乐团刚搬到林肯中心的Fisher Hall(现更名为David Geffen Hall），首演的声学效果非常不好，而且讽刺的是这个音乐厅是以科学的声学设计闻名😳经过了很多的声学调整之后才好了很多。不过查了一下，在这期播出之后，这个音乐厅还进行了非常非常多次的调整，而且在2019年又公布了一个&lt;a href=&quot;https://nymag.com/intelligencer/2019/12/revealed-the-plans-for-david-geffen-hall-at-lincoln-center.html&quot;&gt;改进计划&lt;/a&gt;😳1974年New York Times上刊登的Schonberg的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/1974/10/13/archives/the-curse-of-fisher-halls-acoustics.html&quot;&gt;The Curse of Fisher Hall’s Acoustics&lt;/a&gt;可能一直延续至今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1uT4y1J772&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二十一期：What is Melody&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期讨论的是什么是旋律这个问题。旋律自然是音乐中非常重要的元素，如果根据旋律就是一串在时间轴上的音符的定义，大概音乐是不可能没有旋律的。但是还是会有很多人会说：“这首歌旋律性不是那么强”之类的话。伯恩斯坦说，这是因为旋律有很多类型，它可以是tune（曲调），theme（主题），motive（动机），它可以出现在高声部，内声部，低声部，它可以有复杂的counterpoint使人难以分辨等等，而很多时候人们说的“没有旋律性”可能只是局限于曲调，高声部中。然而在交响乐中，正如他之前提到的，development（发展）才是最重要的元素，因此我们熟悉的tune在交响乐中不太常见，因为它已经“完成”了，很难再发展下去。伯恩斯坦总结道，其实对于旋律性的判断最重要的因素在于我们的耳朵期待的是什么（也就是taste），他举例道自己年轻的时候就没有体会到Bach的Italian Concerto第二乐章中绵绵不绝的melody的美，因为他当时觉得有重复的更具有旋律性，不过随着年岁的增长和对音乐更深刻的理解，他现在更能appreciate那段旋律的美了。之后，他还引申到，和我们自身taste的develop相同，历史上大家认为不具有“旋律性”的作品在现在看来可能也成为很有旋律性的代表了。总体来说这期蛮精彩的，一如既往的举了很多例子，还提到了一个很常见的melody的模式1-2-3，大概就是1是一个idea，2是对1这个idea的稍微有一点变化的重复，然后3起飞，还蛮有趣的哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1jJ411L71Y&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频the-failed-utopia-of-the-creative-class&quot;&gt;视频：The failed utopia of the creative class.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最后分享Alice的新视频，讨论的是creative class，是一个经济学家Richard Florida提出的概念，大概就是他把依靠“创造力”创造价值的人定义成了一个class，然后说后工业时代的地区主要是依靠这个阶级来创造价值，另外还提了很多诸如如何让城市更吸引这个阶级的人之类的东西。这个视频里Alice抨击了这个概念，讨论了到底什么是创造性，这个时代人们越来越难说自己是哪个阶级等等问题，还蛮长见识的～感觉我讲的不太好，还是推荐观看视频！&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PhKBBf4KGkI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;You become what you give your attention to. If you yourself don’t choose what thoughts and images you expose yourself to, someone else will .. and their motives may not be the highest. (Epictetus)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly39</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly39</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.10.18-10.24)</title>
        <description>&lt;p&gt;“失败”的女巫镇之旅🧙‍♀️，《当尼采哭泣》，《再见爱人》，花生漫画纪录片，听听梁文道说约翰·伯格，以及继续《年轻人的音乐会》分享～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活十月不要去女巫镇&quot;&gt;生活：十月不要去女巫镇🥲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周六去了趟北边的Salem（花名“女巫镇”）本意是去看PEM关于Salem Witch Trial的展和参观一下Philip House，结果，万万没想到，全是人人人人人人人人！我一直以为女巫镇的万圣节活动只有万圣节那周（也就是下周），结果居然是整个十月？！之前来几次Salem，PEM都空空如也，路边卖那种万圣节道具，整人吓人的玩具的商店也门可罗雀，结果这周末居然排大长队？！略微有点替PEM难过，这么好的博物馆，怎么大家平常都不来，只有这种时候来呢……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anyway，还是有些收获的～PEM这个关于Salem Witch Trial的展很是不错，展示了很多受害者的信件，自白，家里的物件，虽然人太多了没有一件一件仔细看，但是感觉整个Witch Trial的历史更为鲜活了。另外还展示了当代艺术家由Salem Witch Trial启发做的一些作品，一个是Alexander McQueen的服装设计，一个是Frances F. Denny的摄影作品，都蛮有意思的～另外前几天听到一个说历史上的中美交流的播客，说起了过去美国和中国广州贸易的历史，里面提到了PEM的Asian Export Art，这次就去看了，学到了一些相关的历史知识，很有趣～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午参观完Philips House，去了附近一个灯塔（Hospital Point Lighthouse）～然后又偶遇了一个小公园，公园里既有美丽的大海，金黄的秋叶，还有一个小小的非常可爱的Rose Garden～远离了Salem的喧嚣，再次找到的宁静洗刷了之前“决策失败”的阴霾～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/salem.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书当尼采哭泣&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/27018918/&quot;&gt;《当尼采哭泣》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;太！好！看！了！这本书里存在主义心理治疗大师欧文·亚隆虚构了哲学家尼采和弗洛伊德的老师布雷尔医生的一场心理治疗，两个人互相治愈，最终完成自我超越的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼采饱受偏头痛、孤独和被人背叛的困扰，但是骄傲的他认为病痛、孤独、心理痛苦都是他需要自己克服的东西，而且是他创作的灵感源泉，因此他拒绝被人帮助。他和他母亲和妹妹的关系也使他对女性有一种扭曲的心理，因而无法建立正常的亲密关系，路·莎乐美的“背叛”让他产生了自杀的念头。布雷尔医生声名赫赫，家境殷实，基本上是人生赢家了，但是他对他的病人贝莎·帕朋罕产生了不被允许的情欲，而且他觉得他的生活一潭死水，没有自由，充满绝望。经由路·莎乐美这位美丽自信，极具人格魅力的女性介绍，布雷尔医生开启了“秘密”治疗尼采的行动，表面是治疗他的偏头痛，实质是要进行心理治疗，让他摆脱自杀的念头。不过随着剧情的发展，布雷尔医生突破尼采心房的努力屡屡失败，布雷尔医生最终缴械，和尼采角色调换，让尼采用他的哲学治疗布雷尔自己的绝望，使他摆脱情欲的虚假困扰，重新热爱生活。在故事的最后，布雷尔医生痊愈之时，尼采才终于打开了自己的心扉，把自己的痛苦、孤独诉说出来，从而治愈了他自己（虽然只是部分），留下了卸下重担的眼泪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说书里最精彩的，就是尼采和布雷尔两人关系的“进化”了。一位不愿被人帮助的哲学家，和一位从一开始就怀揣着各种谎言的医生（主动的或被迫的），如何一步步打开自己，勇敢的暴露自己，建立坚实的友谊。虽然我对心理治疗的了解只是皮毛，但是大约好的心理治疗也是建立起这样的关系吧，而且最好的大约就是这样的互相学习，互相治愈。在他们互相治愈的过程中，我们也会和他们一起思考人生，自由，孤独，死亡等等问题。除了这点以外，这本书可能也是了解尼采思想的一个蛮好的窗口，不仅里面有尼采著作的原话，还有尼采如何“应用”自己的哲学，以及最后我们也可以看到他思想上的一些局限性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然是一本小说，但是大多数脑洞都是有真实依据的，比如尼采的偏头痛，他的思想和著作，他和路·莎乐美的爱情，布雷尔医生的病人贝莎·帕朋罕，他和弗洛伊德的关系等等。心理治疗在当时也是处于萌芽时期，布雷尔医生对于贝莎·帕朋罕（化名为安娜·欧）的治疗就可以视为是一种早期尝试。弗洛伊德也在进行他对潜意识理论的早期探索。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片查理布朗你是谁who-are-you-charlie-brown&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35486724/&quot;&gt;查理·布朗，你是谁？(Who Are You, Charlie Brown?)&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为Snoopy的粉丝，很是喜欢这部纪录片。这部纪录片是以Charlie Brown被布置了写自我介绍的作业为契机，梳理了花生漫画的历史和作者Charles Schulz的一生～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花生漫画的主角Charlie Brown是很没有主角光环的，他丧丧的，做什么基本都失败，一直踢不到足球，放风筝被缠树上，打棒球总是输，圣诞树都只有一颗瘦瘦弱弱没有叶子的，不敢跟喜欢的红发女孩说话等等，但是看他的故事并不是“幸灾乐祸”的体验，而是有一种共鸣：我们的生活何尝不是充满失败，满心欢喜的期待大多数都落空呢～看完这个纪录片才意识到，作者创造出这样的形象是因为他的童年就充满着这样失败的经验，他成为漫画家也是经历了很多很多的尝试，因此他才能从自身出发，讲出了我们每个人的故事，安慰了每一个人的心灵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花生漫画中其他的角色也是有老爷子的一面的，Linus是他的哲学面，思考着各种大大的问题；Snoopy是老爷子理想主义的一面，自由洒脱想做什么就勇敢去做；Lily是老爷子比较sarcastic的一面，得理不饶人；
Schroeder弹得音乐都是老爷子自己喜欢的～纪录片里提到，很多对话还来自于他自己孩子的日常对话～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老爷子笔耕不辍，每日更新坚持了几十年。一次心脏病手术后，他第一反应是看看自己能不能画画，虽然画还是可以画的，但是线条因为手抖很难像以前一样光滑。但是老爷子觉得要真诚的创作，这是多么的勇敢呀～从今以后，这粗糙的线条就是花生漫画的样子了，而且最后成为了它的特色，增添了人性的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;片中还提到老爷子是一个很有正义感的人，他创造出了Peppermint Patty的形象，和常见的女孩子的形象都不同，她喜欢运动，自信洒脱，这是因为老爷子从来没觉得女性就是该柔柔弱弱的。还提到了他加入了Franklin这个非裔孩子的形象，在当时（上世纪六十年代）也是很震惊的，不仅因为大多数作品里没有非裔形象，而且这里面Franklin还和其他孩子一起上学一起玩耍～片中提到，老爷子一开始不敢加入这个形象，他觉得自己不够资格，因为他没有作为一个非裔孩子的经验，最后是在读者的再三建议下才最终开始尝试。引入Franklin的那一个漫画也是很可爱感人：在海滩上，Charlie Brown和Franklin相遇了，他们都喜欢做沙子城堡，于是他们一起建了一个城堡～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完这个纪录片才意识这部漫画之所以这么的特别，是因为作者把自己的生活和生命都放了进去啊！影片最后提到，老爷子终于决定退休，结果在他正式退休一个月的时间就去世了，而他去世那天，他的最后一条漫画发表😢&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;综艺再见爱人&quot;&gt;综艺：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35438177/&quot;&gt;《再见爱人》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于可以写这部综艺了哈哈哈～很久没看综艺了，而且很久没有这么投入地看综艺了～一开始是被这个综艺的设定吸引，三对已经离婚，冷静期，和想要离婚的夫妻一起旅行，听起来就很drama的样子🙈🙈🙈而且终于有人给大家展示”happily ever after”之后的故事了！（本人已经对传统的爱情叙事感到十分无聊～）这个综艺整体上还是很真诚真实的，也没有可以撮合大家和好，没有让我失望～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网上各种的观后感什么的已经有很多，对三对的分析也有很多，鄙人不才，也说不出什么太新鲜的～个人总体感觉女性要成熟很多，片中的男性要显得更为“传统”：章贺需要一个崇拜他的对象，老王说到最希望另一半拥有的特质用的词：善解人意，温柔等等都比较女性stereotype，KK那好面子的个性就更不用说了，感觉男性表面坚强内心脆弱的情况在这三位身上都有所体现。另外这个综艺蛮细腻的，好像导演制片人都是女性，真的很会细腻的刻画人的情感啊！综艺中把“人的情感是很复杂的”这一点展现得很好，有的时候他们吵得不可开交，心中怒骂赶紧分了吧，但没过多久他们又好了😳有的时候感觉有点甜（玻璃渣里找糖hhhh），但下一秒问到关键问题又暴露了矛盾，也是很真实。最后的结局意外的还蛮喜欢的，虽然有一点drama，但郭柯宇和章贺终于面对自己，不再欺骗自己以保护自己，太棒了吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说有什么不太满意的，大概就是观察团讨论的深度还是欠缺了一点，主要还是限定在两个人之内的范围～但从这三对嘉宾里女性都比男性要更“清醒”来看，应该是可以反映出这个社会气氛上的一些转变的吧～大概是因为某些原因也不敢公开讨论吧，有些可惜。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客跳岛fm---对话梁文道约翰伯格会梦见自己做播客吗&quot;&gt;播客：《跳岛FM - 对话梁文道：约翰·伯格会梦见自己做播客吗？》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期非常干货了，基本都不了解😂对约翰·伯格除了看过全世界都看过的《观看之道》以外什么都不知道～左翼文人传统；泥土、劳动和乡村 vs 革命、理想和现代主义；知识分子和大众之间的张力（知识分子如何与大众交流，左派认为自己效忠大众，向大众学习，但是自己的语言又与大众有隔阂）；左派艺术评论对于梵高，卡拉瓦乔等的看法和我们熟悉的大不相同；感觉道长八分太接地气了，有时候完全忘记了他这么专业的一面～听完这期想再重新看一遍《观看之道》，以及再多了解一下约翰·伯格了！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/跳岛fm/77-对话梁文道约翰伯格会梦见自己做播客吗-jbwD83mtRsE/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/77-%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E6%A2%81%E6%96%87%E9%81%93-%E7%BA%A6%E7%BF%B0-%E4%BC%AF%E6%A0%BC%E4%BC%9A%E6%A2%A6%E8%A7%81%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%81%9A%E6%92%AD%E5%AE%A2%E5%90%97/id1504037049?i=1000539106069&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/0500O9xkR4EHwvRq8NbjUq?si=383fdd6415cb4463&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-17-18集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 17, 18集&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十七期：Road to Paris&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一集很好的承接上一集关于Impressionism的主题，介绍了三位作曲家是如何受到Impressionism的影响。三位作曲家分别是美国的George Gershwin，国籍背景复杂但是犹太背景很浓的Ernest Bloch和西班牙的Manuel de Falla～Bernstein通过实例展示了虽然这些作曲家有着非常浓烈的，和个人背景息息相关的个人风格，但无一不受到法国的影响，作品中有很多的Impressionism的元素：诸如whole tone，bitonality，印象派的harmony和orchestration等等。介绍的三首作品都很喜欢，尤其喜欢Bloch的Schelomo！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ci4y1c7Tr&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十八期：Happy Birthday, Igor Stravinsky&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期是给Stravinsky过八十岁生日（想到节目播出的时候Stravinsky还在世感觉有点奇特）～Stravinsky一生风格多变，从Rite of Spring那种原始主义，到新古典主义，再到晚年的无调性音乐。伯恩斯坦还把他和毕加索对比，后者同样一生经历了多变的风格，而且二人成为了很好的朋友。简要介绍之后，伯恩斯坦详细介绍了Stravinsky的Petrushka，非常精彩～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1rT4y137YH&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们每一个人都由许多部分所组成，每一部分都在叫嚣地表达着。我们无法为每一部分乖张的冲动负责，我们只能为最终的妥协负责。你所谓的自私可以被原谅，正因为你对我足够关心到现在来跟我分享它的程度。我亲爱的朋友，在离别时，我对你的希望是，“不可原谅”这个用语会消失在你的词汇之中。（《当尼采哭泣》，欧文·亚隆）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly38</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly38</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.10.11-10.17)</title>
        <description>&lt;p&gt;Sibelius Violin Concerto，Historic New England本季最后一天，上野千鹤子的最后一课，乳腺癌，重新思考Self-care和两集《年轻人的音乐会》～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活bso--historic-new-england本季最后一天&quot;&gt;生活：BSO + Historic New England本季最后一天～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周四晚上去了BSO，program里有我特别特别喜欢的Sibelius Violin Concerto～这次发现了听现场和听录音的一大区别：在家听唱片什么的心情比较放松，因为都知道肯定是“完美”的，现场真的非常替小提琴家紧张，这曲子太难了！会翻车的地方太多了！这种心理其实还蛮好笑的，人家技术肯定没得说😂不过大概也是因此更能appreciate音乐家的effort～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周末基本上是Historic New England今年开放的最后一天了，去了位于Maine的Sarah Orne Jewett House和Hamilton House，都位于Maine的South Berwick～Sarah Orne Jewett是一位作家，也是New England文化圈里的常客～她的作品大多描述的都是她生活的Maine南部的生活和景色～Sarah Orne Jewett House最早是她祖父母的房子，后来他们在隔壁又盖了一幢房子，是她小时候住的房子～父母去世之后，她和大姐Mary继承了她们祖父母的房子，于是搬入，所以这个房子里展示的主要是她们姐妹居住时期的陈设。其中最引人注目的大概就是写字台的位置～Sarah是一个很喜欢观察的人，而这栋房子又坐落于South Berwick最繁华的街道上，所以Sarah把她的写字台放在了二楼的门厅里，正对着楼下的熙熙攘攘，而且光线也很好～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton House其实也和Sarah Orne Jewett也有很深的渊源～这个House本来是一个叫Hamilton的商人为了展现自己的财富盖的，位于河边，而河的上游就是他的工厂所在地，New Hampshire的Portsmouth～后来几经转手，这个房子即将被废弃，Sarah了解了情况之后，动用她在New England地区的人脉，找到了接手这个房子的Tyson母女二人～Hamilton House基本上就是豪宅本宅了，非常非常惊艳的壁纸和壁画，还有三百六十度无死角的view～房子周围ground的景色也是十分美丽～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/maine.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片上野千鹤子的最后一课&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1T7411f7xu&quot;&gt;《上野千鹤子的最后一课》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上野千鹤子的最后一课前段时间就很火了，这周终于得机会观看～上野千鹤子是把“女性学”带入日本的第一人，她的“走红”大概是她2019年在东京大学开学典礼上的&lt;a href=&quot;&quot;&gt;演讲&lt;/a&gt;：对于有些人来说是非常有共鸣，醍醐灌顶，对于另一些人来说是“她说的是什么玩意”……这个节目是NHK的最后一课系列（其实并不是她真实的在大学里的最后一课），请的观众也比较多元一点，有年轻的大学生，全职主妇，工作和家庭都要兼顾的女性，双职工家庭的男性等等。最后一课里她讲了她研究中的很多概念，比如&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;主妇问题；家务是一种无偿劳动，同时也是一种强迫劳动&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;照护到底是什么意思：照护中，照护的人和被照护的人其实存在着一种权力差，因此也就很容易产生权力滥用的问题（人在滥用权力时会获得一种快感）。她认为照护是一种一直在抑制自己抑制自己权力欲望的过程，所以是一个非暴力实践，因此应该也让男性参与这项非暴力实践&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;女权主义的目标是什么：与很多人认为女性主义就是把女性“提高”到很男性一样不同，上野千鹤子说“我们才不想像你们（指男性）一样呢”😂，她认为女性主义追求的，&lt;strong&gt;是一个能够让弱者也能到尊重的社会&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;节目中有一位女性表达了自己的辛苦和“无力感”，她说到“世界变成现在这个样子，是因为有人给世界带来了改变……你们也有做出改变的能力。我们改变了世界，在我们之前的姐妹们也改变了世界。”她最后还提到了一些比较方法论的建议：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;每个人在自己的时间内能做的都很有限，必须得出自己的优先顺序，有了优先顺序之后就可以把精力分给重要的事情，暂时放下不重要的事，而且优先顺序总是会变的，变了也没关系，对现在的自己来说某件事最重要，所以把能花的时间都放在上面，不重要的事就睁一只眼闭一只眼……我能走到今天，因为我是一个现实主义者，只做自己能做到的事情……女性缺少的是建立一个个小目标然后实现的自我效能感，不要太贪心，把事情一件件做好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;非常推荐，感觉她是一个很有力量的人～个人还没有完整的看过她的书，要赶紧安排上了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客随机波动与乳房告别&quot;&gt;播客：《随机波动：与乳房告别》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好久没分享播客节目了～这周听了《随机波动》这一期和乳腺癌有关的，非常喜欢。节目请了两位嘉宾，一位是历史研究者，林墨西，今年接受了切除双乳手术，她分享了从确诊到手术的过程，有点共鸣自己当年的经历。第二位是一位乳腺癌术后文胸设计师，于晓丹，她分享了自己在设计术后文胸中的各种故事和感悟。这一期里讨论了很多很多问题，比如她们都看到了虽然是女性得病，但是男性替女性做决定的情况非常多，比如男性的医生会默认患者都会选择整形，还会替女性决定她们想要整形成什么样子，还有丈夫为妻子买假发和易乳，以为是对她们好，但其实很多女性根本不想戴这些。但很多女性很为别人着想，不希望自己的“形象问题”对他人造成困扰，因此忽略自己到底“想穿什么”。个人对这位文胸设计师真是非常敬佩，她说到她想做的是“把时装回归到服装本身”，其实很多时装并没有什么真正的意义，而且更新换代这么快非常消耗资源，远不如思考如何设计一些衣服解决一些人的切身问题有意义，比如节目中于晓丹提到她下一步的计划，她问了很多术后患者她们最需要什么衣服，很多人都说是一件适合她们的泳衣，有点心酸但又很感动～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;节目的最后还提到了“战胜病魔”这种叙事的局限性，好像是每个身患疾病的人都必须要成为一个斗士，不然就是失败者。这种叙事其实对于很多患者是一种苛求，一边需要面对各种事情，甚至面对死亡，另一边还得做个战士，不能懦弱悲观。但其实最有力量的是真实，悲观、懦弱、想放弃都是正常的，分享自己这样的时刻可能更能带给他人力量。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/随机波动067与乳房告别-nPuZJ8ebQxc/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%B3%A2%E5%8A%A8067-%E4%B8%8E%E4%B9%B3%E6%88%BF%E5%91%8A%E5%88%AB/id1504681387?i=1000538413350&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/episode/6W7Rr4VPhUFyjNMlT2Xxr6?si=1e8cb9bb6eac4c96&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-15-16集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 15, 16集&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第十五期：Folk Music in the Concert Hall&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期讲民间音乐的很有意思～首先伯恩斯坦说了Folk Music和语言的关系，他认为各民族语言的特点（尤其是诗歌）都反映在当地的Folk Music中，他列举了很多例子，比如匈牙利语每个单词的重音都在第一个音节，而他们的音乐也有这样的特点；法国的音乐没有强烈的重音，所以他们的音乐听起来比较smooth；西班牙语以辅音的声音为主，他们的音乐听起来就很清脆，富有节奏性等等。另外伯恩斯坦论述了Folk Music给concert music带来的影响，一种是按照民间音乐的特点写作出的“类民间音乐”（举例了Mozart Symphony in E-flat的一个选段），使用了民间音乐节奏和音符的西班牙作曲家Chavez的Sinfonia India，还有采风真的民间音乐的进行新的arrangement的法国作曲家Canteloube的几首歌曲，最后以汇集了上述所有方法写作而成的Charles Ives的Second Symphony作为收尾～Folk Music虽然比起这些交响乐室内乐来说是比较原始的，但这些复杂恢弘的作品无疑是从这些原始、简单的音乐中生发而来～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ay4y1z7Wu&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十六期：What is Impressionism&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期介绍的是印象派音乐。开篇伯恩斯坦说，印象派的关键在于suggestion，并给出这个特别形象的比喻：如果贝多芬第五交响曲的theme就如爸爸命令孩子去睡觉的话，印象派就如爸爸通过描述温暖的被窝，甜蜜的梦乡suggest该睡觉了🥱印象派的音乐和印象派的绘画密不可分，于是伯恩斯坦接下来展示了莫奈的印象派画作和现实照片的区别。音乐和绘画相比是更为抽象的，不过音乐内部也有相对的“现实”——即“清晰”的和声和旋律，和相对的“印象”。接下来伯恩斯坦简要地介绍了印象派音乐家通过什么来创造这样的“印象”，包括了whole tone scale，新的和声，bitonality，和遥远地方的联系的等等。整期节目以德彪西的La Mer作为例子，并且包含很详细的对音乐的分析。这期的最后还提了一嘴Ravel，并用他的Daphne and Chloe选段作为结尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1qJ41147oF&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频self-care-rethink&quot;&gt;视频：Self Care Rethink&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后分享一个关于Self-care的视频，个人觉得很有意思～在大家压力日益增大的现代社会，Self-Care（自我关爱）的概念越来越流行起来。虽然关注自己的状态，释放自己的压力非常重要，但也要警醒商家把Self-care等同于消费的做法（视频里提到Self-care industry近年的增长真的非常惊人，成为一些商家赚钱的手段）和把Self-Care等同于“只管自己开心”的理解。这个视频里提到了Self-Care最初的源头，&lt;strong&gt;其实来自minority group（比如非裔，女性等等）的社会运动。由于社会对于minority的支持非常少，非裔或者女性只能建立自己的支持网络，进行自己内部的关爱。&lt;/strong&gt;因此Self-care应当考虑周围人的感受，而最好的self-care可能是对自己周围的小团体和社区的关爱，而不是很多商家宣传的，买了一个很贵的产品，然后一个人享受的形象。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ICdS3mLcaNI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Don’t look for big things, just do small things with great love. (Mother Teresa)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly37</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly37</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.9.27-10.10)</title>
        <description>&lt;p&gt;生日+开启社畜生活，《邓小平时代》，Pianoforte，This is Pop和继续《年轻人的音乐会分享》～上周又跳票了😳感觉周末活动变多之后就比较难坚持，还需要一些时间适应💪&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活过生日开启社畜生活roseland-college&quot;&gt;生活：过生日+开启社畜生活😂+Roseland College&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周末过生日很开心～生日那天送别一位朋友吃了火锅，之后又疫情之后第一次去了BSO😭再次听到Symphony Hall里的演奏有点感动～还吃了蛋糕hhh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一正式开启了社畜生活～感觉还是有点懵的状态吧，有很多东西需要了解和学习，然后也还没完全弄清楚自己要做些什么～不过组里同事都很热心很友好，氛围也挺好的～虽然可能需要一些时间来适应，但还是蛮期待的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周末去了位于康涅狄格州的一个Historic New England的房子，&lt;a href=&quot;https://www.historicnewengland.org/property/roseland-cottage/&quot;&gt;Roseland College&lt;/a&gt;～粉粉的哥特式建筑十分可爱～内部装修也是极尽奢华，墙面的wall coverings（不知道中文怎么翻译😳）像浮雕一样，而且当年的颜色是非常鲜艳的（现在颜色已经褪去了）。而且这个cottage里还有一个保龄球道～是全美现存的最早的室内保龄球道🎳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bday.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书邓小平时代&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/20424526/&quot;&gt;《邓小平时代》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;读这本书的契机是看了许知远采访傅高义的那期《十三邀》。这可能是他在中国研究中最重要的作品，非常全面的回顾了邓小平的一生，也即中国从文革后期到江泽民成为总书记期间的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人在这方面的知识非常匮乏，所以这本书给我补了很多的历史知识，提供了更多的历史细节。比如邓小平“三起三落”的过程，其中在文革期间他短暂的工作可真是不容易，要考虑自己政策可能会引发的对他个人不好的看法。还有改革开放的全面铺开并不是一声令下就可以了的，保守派和改革派不断拉锯，要处理很多很现实的问题比如通货膨胀，贪污腐败等等。还有对于自由程度的讨论，其中“西单民主墙”印象很深刻，后面对于某年的事情的详细和尽量客观的描述对我来说也是很新鲜😂最后还有很多关于外交方面的内容，日本美国苏联越南东南亚等等，也是我之前完全没有了解的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外这本书比较喜欢的一点是，虽然是个人传记，但傅高义将个人的努力和功劳放在时代大背景下，一定程度上摆脱了个人英雄主义叙事。傅高义屡次提到“气氛”这个词，其实做成一件事情并不是直接就拍板了，也要考虑整个社会和高层的总体接受程度，有时候要耐心等待机会的来临。这样的叙事在从小到大历史课本里的学习中是比较少见的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个比较喜欢的部分是最后有一个章节“邓小平时期的重要人物”，介绍了陈云，胡耀邦，赵紫阳等等人物对背景和生平，对于他们的想法做法也就有了更多的context～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非常推荐这本书～邓小平时代无疑对中国产生了巨大的影响，了解了解各种前因后果还是很有意思的～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书pianoforte&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://shop.christophniemann.com/collections/books/products/pianoforte&quot;&gt;Pianoforte&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为生日礼物收到了这本书～其实可能也不算是一本书啦，可能算作一个绘本～是我非常喜欢的Illustrator Christopher Niemann的作品！这本书记录的是他自己在成年之后开始学钢琴的经历～除了各种illustration创意十足让人忍俊不禁之外，里面提到的一些他自己的感悟也很有趣～比如他说到作为世界非常顶尖的设计师之一，他对于自己的作品会有很多的批判，总觉得自己做的还不够好因而感到焦虑，但是在弹钢琴中他可以获得更纯粹的快乐：由于他知道自己这辈子不可能达到那些年纪轻轻就可以弹得很好的天才们的水平，他反而心态很轻松，更能为自己的进步感到开心和享受～分享一些有意思的片段吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/pianoforte.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书是基于他之前在纽约时报上写的一篇&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2020/05/20/magazine/quarantine-covid-learning-piano.html&quot;&gt;visual essay&lt;/a&gt;，可以先睹为快～感兴趣的朋友嗨可以关注他的&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abstractsunday/&quot;&gt;ins&lt;/a&gt;～他也是&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26961333/&quot;&gt;Abstract&lt;/a&gt;这个纪录片里介绍的一位设计师，也非常推荐这个纪录片！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片this-is-pop&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35471998/&quot;&gt;This is Pop&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一部关于流行音乐历史的纪录片～总体来说是一个高开低走的节目～前两集最喜欢，第三集也蛮喜欢的，后面就有点流水账了😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一集说的是Boyz II Men引发了各种男团的诞生，但比较喜欢的一点是讨论了Boyz II Men作为African American他们面对的复杂情况。里面还说到了想要引领风潮的人（以白人为主），当时最常用的策略就是看看非裔的年轻人在玩什么，然后跟他们学，但他们的身份就可以很容易地让之前只是少数族裔中流行的东西成为主流和风潮🤷‍♀️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二集Auto-Tune讨论的是现在毁誉参半的Auto-Tune（自动纠音）技术，请来了真正使这个技术得以在流行音乐中被广泛使用的音乐人T-Pain，看完就是五味杂陈吧～T-Pain其实为了找到这个特殊的声音（是一种“错误“使用Auto-Tune的方法）其实费了很大功夫（因为当时这个算是唱片工业的秘密），我个人觉得他这个“寻找新声音“的精神是音乐家乃至于所有创作者的精神。然而这项技术后来一定程度上被“滥用”，T-Pain成为了“众矢之的“，他自己因此陷入抑郁症。最讽刺的是，在后来一次的NPR Tiny Desk Concert的演出，他没有使用auto-tune，观众发现他能唱歌，而且唱的很好，大家对他的印象才得以改观。这期感觉也略微讨论了技术对于创作的影响，以及什么可以算是艺术的一部分～想起来《年轻人的音乐会》里，伯恩斯坦有一集提到录音机是一种乐器，心态就很开放～不过大概不是每个人都这么想吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三期说了瑞典的producer对于流行音乐工业的影响，这才知道从backstreet boys，布兰妮，到Taylor Swfit，Ed Sheeran背后都是瑞典producer们一手打造～瑞典人民也太低调了哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剩下几集就随便说说吧～第四集说的是乡村音乐如何破圈，第五集非常缩略的讲了讲Britpop的历史（其实这是我个人最喜欢的音乐genre之一，但是这集做的不是很精彩），第六集讲了讲音乐节的历史（这一集还蛮informative的，获得了很多知识），第七集报菜名的讲了讲音乐的力量（大概就是改变社会啊，链接人心啊那一挂，无功无过吧），最后一集介绍了Brill Building的历史，这座Building里诞生了影响深远的许多美国流行音乐。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-10-12-13集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 10, 12, 13集&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开始工作的新的一周还需要很多适应，所以这都是前一周的存货😳分享&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十期：Unusual Instruments of the Past, Present, and Future&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期介绍一些很有意思的乐器～开篇先分析了一首巴西作曲家Villa-Lobos的Little Train,里面包含了一些巴西特色的打击乐，不过主体还是我们常见的交响乐团里的乐器，说明了usual的乐器也可以产生unusual的声音。接着伯恩斯坦说usual是相对的：我们现在认为usual的乐器在古时候并不是usual的乐器。节目里介绍了很多古乐器，包括了Shawm（oboe的祖先），cornetto（trumpet的祖先）, sackbuts（trombone的祖先），巴赫时代的小提琴，长笛和viola da gamba，而且很有意思的是采用了古今乐器轮换演奏的模式，更直观的感受他们声音上的区别。这里伯恩斯坦说到聆听到过去的声音是直观的感受历史的最佳方式非常认同！接着（也是整个讲座中我个人感觉瞬间deep了的地方😂），伯恩斯坦说现在真正新的乐器是electrical ones，比如我们比较熟知的Theremin（特雷门琴），还有Ondes Martenot等等，但是这中间最重要的其实是tape-recorder～录音带来了成千上万种不同的声音（比如Respighi的Pines of Rome中的鸟鸣声被认为是录音第一次在古典音乐中的使用），还有纯粹的电子的声音，并且人们还可以对声音进行各种处理（比如Glenn Gould对于录音的热情钻研和他的作品《声响学配器》）。我们也知道，录音本身也极大的改变了古典音乐本身，因为现场聆听音乐不再是唯一的方式。节目中还演奏了一首Concerto for Tape-Recorder and Orchestra，很有意思～最后伯恩斯坦话锋一转，说起了kazoo😂并演奏了一首卡祖笛的concerto让我们一睹它的风采🤣🤣🤣（特别魔性，看完很想下单一只lol&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1CT4y177rf&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十二期：Overtures and Preludes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期也是比较轻松愉快的，讲的是Overtures和Preludes～伯恩斯坦提到小时候他刚接触古典音乐的时候最爱听的就是各种overtures，的确overtures和prelude篇幅较短（其中提到prelude篇幅一般更短，而且和overtures不同的是一般只有一个部分而且速度变化不多），又在很短的时间里有很大的情绪起伏，”麻雀虽小，五脏俱全“，而且形式多种多样，又激动人心。尤其对于小孩子来说，听一个四个乐章的交响曲估计很难有耐性，大概overtures更符合attention span～这期视频以让大家听音乐感受为主，演了Rossini的Overture to “Semiramide”，Beethoven的Third Leonore Overture，Debussy的Prelude to the Afternoon of a Faun和Bernstein自己的Overture to Candide，分别是一首意大利的，一首德国的，一首法国的，一首美国的，同时也是两首歌剧的overture（其中Beethoven的Third Leonore Overture有时作为Fidelio最后一幕的prelude），一首concert program的prelude和一首音乐剧的overture～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1gK4y1D7Wd&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十三期：Copland’s Birthday Party&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天又是一期愉快的“报菜名”节目——Aaron Copland的六十岁生日派对～伯恩斯坦把Copland的音乐形容成花园，花园里有各种各样的花，有很清新坦诚的作品(An Outdoor Overture), 有很教条式的作品(Statement)， 有包含爵士元素的，描绘美国大城市的作品(Music For the Theatre），有描绘美国乡村恬静生活的作品(Music For Movies, “Our Town”），有民间音乐的改编(I Bought Me a Cat, The Boatman’s dance)，有西部风格的作品(Billy the Kid）。这种多样的风格正好迎合了第二期What is American Music中提到的多样性～节目中有一个印象深刻的片段是伯恩斯坦拆解Copland的Statement中一个很现代的一个乐句，通过调整他们的音高，配上传统的和声，之前感觉很扎耳的现代音乐立刻回归传统色彩，个人觉得是一个给现代音乐祛魅的很好的demonstration～节目最后Copland亲自上场指挥了自己的El Salon Mexico，老爷子玩得好开心好有感染力～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1uU4y187Ds&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就像骨骼、肌肉、肠子与血管被包围在一层皮肤之下，好让人的外表可以忍受，所以灵魂的焦虑与激情被包裹在虚荣之内，虚荣是灵魂的皮肤。（欧文·亚隆，《当尼采哭泣》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly36</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly36</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.9.20-9.26)</title>
        <description>&lt;p&gt;Appreciate Random，孤独的美食家，How to Become a Tyrant，还有《年轻人的音乐会》的继续分享～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活appreciate-random&quot;&gt;生活：Appreciate Random&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周六早上本来只打算去附近公园遛遛弯，然后受到“怂恿”（也有我自己的提议啦hhh）又多走点路去了隔壁城，结果正好碰上了他们的porchfest，就是在很多家家门口的porch进行乐队表演～于是乎在那里吃了中午饭，然后随便走走看porchfest～大家的水平也太高了！第一个看的是一个老爷爷，应该是乡村歌手那挂的，张口就被惊艳了，吉他也弹的超好，而且串场的范儿就跟电台DJ一样～第二个看的是一个朋克（？）乐队，感觉大叔们自己玩的简直不要太开心，特别有感染力～最后走到火车站附近碰到一个父子吉他二人组，弹得是一些比较怀旧的经典音乐，特别舒服～看着那个小朋友应该也就十几岁吧，弹得可太好了！附近正好有家冰淇淋店，天气也正舒服，吃着冰淇淋听着音乐感觉人生太美妙了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家之后突然从窗外看到了巨大巨大巨大的彩虹🌈特别漂亮～旋即想到一句话，原文记不得了，大概是说出现彩虹的时候，所有的人都会停下手头的事情，全身心去欣赏彩虹～总体上来说我是一个比较喜欢计划的人，没有计划或者无法执行既定计划的时候很容易焦虑，但是生活中很多美好可能都和彩虹一样无法被提前预知和规划，比如如果没有临时起意，就不会欣赏到那么好听的音乐，所以学会放松一点，去接受生活中random的事情也是很重要的吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/random.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;剧孤独的美食家-第九季&quot;&gt;剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35488810/&quot;&gt;孤独的美食家 第九季&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;孤独的美食家系列都第九季了！这一季真是充满了疫情的色彩，除了口罩，消毒液，PVC隔板以外，还谈及了对疫情下的日本餐饮业的不容易。这一季五郎叔还经常回忆以前去吃的店家，回忆满满呀～感谢五郎叔又陪伴我吃了十二顿饭～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片how-to-become-a-tyrant&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/title/80989772&quot;&gt;How to Become a Tyrant&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看了Netflix的一个纪录片（？），How to Become a Tyrant，介绍了历史上的独裁者（诸如希特勒，卡扎菲，伊迪·阿敏，斯大林等等）是如何获得和紧握自己的权力的。整个纪录片被设计成如果你想做这样的独裁者，你有什么策略可以使用（比如摧毁信用啊，找替罪羊啊，define truth啊），还蛮有意思的～一共讲了七个人，每一个人侧重一个策略。还是学习到了很多知识的，比如伊迪·阿敏在乌干达的统治期间，居然驱逐走了当地所有的亚裔（以印度裔为主）。本来想的是把亚裔的财产都收走充公，结果最后直接导致了经济崩盘😳不过这个片子也有其局限性：一是感觉受互联网视频影响很深，论述比较吸引人眼球，可能也因此简单化了很多东西；二是论述比较西方中心主义，看到很多评论说选择的人都是美国官方认定的独裁者，还有很多大约因为经济利益什么的没有被选择，另外感觉还有一种很常见的自我感觉良好的腔调吧。不过看这种节目态度就是需要批判吸收，总体上还是通过这个片子学到了些东西的！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-5-8集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 5-8集&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;接着分享《年轻人的音乐会》～这周看了5-8集～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五期：What is Classical Music?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期的题目有点大，不过最后的答案可能略微有些“投机取巧”（？）首先伯恩斯坦说到，Classical Music这个词通常被用来形容非爵士、流行、民间音乐，而人们使用这个词可能只是因为没有找到更好的别的词来形容（后面他讨论了诸如serious, high-bow, art, symphony, long-hair等选词可能性）。不过抛开选词本身，最重要的还是区分各种音乐的区别。伯恩斯坦认为Classical Music的最大特点是“作曲家意志为大“：作曲家写下音符，什么乐器演奏，怎么演奏等等，而演奏者的任务就是精确还原作曲家的意志。不过和演奏者个性不同，对作曲家意志的理解可能有所不同，也就产生了不同演奏版本的不同，不过他们精确还原作曲家想要的音乐的目的是相同的，而这和流行音乐等音乐不同。接下来，伯恩斯坦又讨论了狭义的Classical Music，即在Classical Period(1700-1800左右)时期的音乐。这个时期的音乐最大特点是有很多的rules和regulation，以求完美（这点上和classcial的建筑、绘画等艺术是一样的）。伯恩斯坦回溯了这段时间的音乐史：前五十年主要是确定发展这些规则的阶段（以Bach为代表），后五十年以莫扎特、海顿为代表，他们认为Bach的很多东西太古板了，于是追求一种稍简单的规则系统，以创造很优雅愉快的音乐作品。虽然风格差距很大，但是他们还是以规则为基础，追求“古典美”。狭义的Classical Music以贝多芬为结束，作为一个承上启下者，伯恩斯坦形容他为”a classicist who went too far”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;片中还有几个讨论个人觉得也很有意思。第一个是狭义Classical Music受到诸多规则的制约，有人可能会问，那情感表达在哪里？伯恩斯坦回答虽然有这些规则的制约，激发人的情感还是这段时期的音乐最重要的部分，也是它们（可能也是所有好音乐）得以流传的原因。第二个是伯恩斯坦用海顿的Symphony No. 102简要的介绍了音乐中的幽默。不过《年轻人的音乐会》系列下一期就是专门讲音乐幽默的，现在就不赘述啦～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1JE411V7KA&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六期：Humor in Music&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一期承接上期海顿的Symphony No.104介绍的是音乐中的幽默。首先伯恩斯坦说到音乐中的幽默是基于音乐本身的，它可以表现关于自己的笑话，或是别的音乐作品的笑话，但是不能表现日常生活中语言类的或其他的笑话（对于其他的笑话，伯恩斯坦认为他们不是musical joke）。伯恩斯坦提到幽默的一个重要特质是“不协调的”(incongruous)，从而创造一种surprise，使人发笑，在音乐中常有的形式是使用错误的音符或节奏，或者把大家耳熟能详的快乐的曲调变得悲伤等等。接下来，伯恩斯坦谈论了不同“等级“的幽默，包括了imitation（比如Rameau模仿母鸡的作品），wit（Haydn的Symphony No.88），satire（不是只是为了逗趣的幽默，而是有自己想表达的东西，举例了Prokofiev的Classical Symphony）等。最后，伯恩斯坦提到了幽默最重要的特质：幽默是以摧毁什么东西为代价的，可以是一个人（比如看到人因为香蕉皮滑倒而发笑），可以是一个词，一个观念，或者是逻辑本身，在音乐中也是一样，错音或者错误的节奏打破了音乐写作的规则（即音乐的逻辑），而像Prokofiev的Classical Symphony那样的作品挑战了传统的音乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV17J411Q7wP&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七期: What is a Concerto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐中有很多术语很容易让人望而却步，这期伯恩斯坦通过乐团示范集中火力来介绍Concerto这个概念。首先他追溯了一下词源，Concerto这个词在意大利语的本意就是concert的意思，而concert的本意是“togetherness”，在音乐中也就是乐手们一起演奏歌唱的意思。最初，音乐中的术语的使用是比较随意的，不过随着历史的发展，他们的使用越来越严格。伯恩斯坦的总结是，Sonata是任意乐器的独奏曲目，Symphony是整个交响乐团的Sonata，而Concerto是有独奏（可以是一个人，或者一群人）的symphony。接下来，伯恩斯坦用很多曲目带我们回顾了Concerto发展的历史。首先是巴洛克和早期古典主义时期的Concerto Grosso，这个曲式一般有一个大的乐团，加上一个小的soloist乐团，称为concertino。大小乐团轮流交替演奏，从而创造出变化和对比，而且也给了小的soloist乐团展现自己技术的机会。随着音乐的发展，整体趋势是大乐团的规模越来越大，然而soloist group越来越小：从Vivaldi的一首concerto grosso的soloist乐团有12个人，到Bach的勃兰登堡3个人的soloist group，到Mozart的2个人的soloist group，最终演变为我们熟悉的只有1个soloist。不过只有1个soloist的concerto有一种风险，就是可能过分夸大了soloist的炫技部分。到了20世纪，新古典主义的音乐家们再次挖掘出concerto grosso的概念，发明了concerto for orchestra，也就是乐团中每一个部分都可能是soloist，这期最后演奏了Bartok的Concerto Orchestra作为结尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1fE411R7yn&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八期：Who is Gustav Mahler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期伯恩斯坦做了一个马勒的导览。这期视频的年份1960年正好是马勒诞辰100周年，而且50年前他开始自己在纽约爱乐乐团的指挥生涯。在那期视频播出的时候，马勒应该还没有今天他在古典音乐届的地位，而且他的地位和伯恩斯坦的极力推广有很大的联系（如有不对欢迎纠正）。从伯恩斯坦的讲解中感觉可能是同为指挥加作曲家，伯恩斯坦对于马勒可能有一种特殊的惺惺相惜的感觉🤔讲座重的关键词是double man（“双面人”）。伯恩斯坦谈论了马勒的各种矛盾：指挥vs作曲家，极致的快乐vs极致的痛苦，成人的复杂vs孩童的天真，西方vs东方，传统vs现代，伯恩斯坦认为这些矛盾正是他独创性的来源。另外伯恩斯坦还提到了他作曲中的两个矛盾，一是他非常喜欢人声，交响乐歌剧化，但是没有写过歌剧；二是传统印象中他的交响乐规模都很大，但其实也有一些很像室内乐的部分，但他没有写过室内乐（看弹幕提到其实在学生时代有写，有可能是视频当时还没有被发现之类）。这期还是蛮精彩的，尤其对我这个迄今还没有连上马勒wifi的人有激发兴趣的作用～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ut411P72G&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;把球打到台子上。（邓亚萍在最新一期《圆桌派》讲到教练们在最紧张的时刻会用这句话教导运动员～这一期《圆桌派》十分精彩，推荐！）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly35</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly35</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.9.13-9.19)</title>
        <description>&lt;p&gt;《秋园》，追剧，和《年轻人的音乐会》～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活慢慢回归节奏&quot;&gt;生活：慢慢回归节奏～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周感觉有了一些规律吧～早睡早起，学duolingo，学习其他乱七八糟的东西，看书什么的都慢慢捡起来啦，另外OPT终于过啦～蛮开心的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末去了一趟Springfield，参观了他们的Springfield Museums，其中对Dr. Suess的博物馆印象最为深刻～Dr. Suess是美国很著名的儿童绘本作家，想象力真的超级丰富！博物馆里除了他创造出的可爱的各种形象以外还有一些他的信件，贺卡等等私人物品。看着他给自己家人写的信（当然附带上他自己的插画什么的），可以感受到他是一个特别可爱的人，感觉什么事情到他那里都可以变得特别好玩～不过同时他也是一个很有work discipline的人，敬佩～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/normal.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书秋园&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/34998019/&quot;&gt;《秋园》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;花了一个晚上的时间读完了这本书，读完觉得心里被压得什么都写不出来，这大约就是历史的沉重吧。这本书是一位老人在古稀之年开始写的一本以她的母亲为主角的自传体小说，回顾了从抗日战争前期一直到文革结束的一个家庭的历史。除了感慨那段历史中，无数的中国普通人民过得是多么艰难以外，还有很多其他感触。一是有感于女性之坚韧。读完全篇的感觉真的很佩服这位母亲和她的大女儿（也就是作者本人），基本上这个家都是靠她们撑起来的。虽然他们的父亲不算是一个坏人，而且他也有非常多的无奈，但感觉他的判断力和心理承受能力的确不如秋园这位母亲……最后由于身体不好，还是靠着她们一直养着他。最“气愤”的一段是，秋园险些被强暴，但是她先生第一反应是秋园的错，并让她自杀。虽然后来误会被解除，但那一瞬间那种直觉的反应真的很让人心寒，也让人感受到男权社会对女性的压迫。第二是有感于对教育的渴望。秋园和之骅（即大女儿）都对教育有一种真切的渴望，那种渴望非常让人感动。秋园年轻时由于家境问题早早嫁人，嫁人的条件是对方要去送她读书。之骅因为需要帮衬家里，一直没有上学，但是她非常努力的去争取上学的机会。虽然求学的经历还是非常坎坷，一直没有成功，但那种对知识的渴求很感人，而且阅读这本书时也时常觉得文字很好。最后就是有感于个人自传体的历史中的细节给人带来的冲击。之前没有怎么读过这种题材的书，对于历史的知识也是以比较传统的教科书方式获得，那种方式比较注重事件，而不是生活的普通人。而阅读这种自传体的更能感受书中说的：“微弱的个人就像一段浮木，在时代的滔天大浪里载沉载浮，不知会被浪头打往哪一个驳岸。”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;剧sex-education第三季&quot;&gt;剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34966169/&quot;&gt;Sex Education第三季&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周Sex Education第三季播了，第一时间就把它看掉了，感觉略微有一些失望。这一季感觉从技术向的sex education（记得的就只有关于生殖器的大小和形状的讨论）主要转向了love education（可以通俗的说成，如何处理亲密关系）。虽然love education可能更为重要，但是感觉剧里有一些“故意”的drama，有一些刻意（感觉是为了挖坑续订下一季……）另外这一季还有一个主题大概就是反抗吧，虽然我觉得是挺有意义的，但好像个人觉得也有一点过了？那种特别传统、只会堵的教育固然落后，但好像也不需要激进到把自己的学校整成sex school的标签？虽然也可以理解反抗一般可能为了明确自己的诉求，会表现的稍微“过”一点。不过看的还是很开心的😂也有些地方觉得很有收获～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频年轻人的音乐会-1-4集&quot;&gt;视频：《年轻人的音乐会》 1-4集&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了恢复我的&lt;a href=&quot;https://t.me/exploreclassical&quot;&gt;古典音乐学习频道&lt;/a&gt;的营业😳，这周开始看著名的伯恩斯坦的《年轻人的音乐会》并分享自己的笔记。真的是太好看啦～强烈推荐～首先要感谢一下掘火视频，为大家带来这么宝贵的资源～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面就分享一下1-4集的笔记～后面会继续做这个系列的分享，欢迎感兴趣的朋友一起观看或者来这个频道玩～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一期：What Does Music Mean?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一期伯恩斯坦介绍了音乐的意义。他先从“故事性”入手，通过给《堂吉诃德》和贝多芬的《田园交响曲》配以和作曲家本意不同的故事，说明音乐的意义并不是描述故事，对于有故事的作品，故事只是附加的。接下来他论述了音乐的“图画性”，举例为 Pictures at an Exhibition，图画性和故事性一样，也不是音乐意义之所在。最后谈到了音乐带来的情感，先从柴可夫斯基的第四和第五交响曲入手，展现音乐可以创造出的不同情感，后又用Webern的作品，说明音乐给人带来的情感因人而异，各有不同。最后的结论是，音乐是一种运动 (music is a movement)， 在这种运动中蕴含了音乐的意义，即带给人情感。最后他提出建议，我们在欣赏音乐时只需要放松，仔细聆听音符和感受音乐的流动即可，不需要关注所谓的“故事”或者“图画”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二期：What is American Music?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期为大家梳理了美国音乐的历史和特点。美国作为一个年轻的移民国家，和拥有悠久历史的欧洲，阿拉伯等其他地区拥有延续了很久的 nationalistic music 不同。伯恩斯坦将美国音乐的发展历史大致分为以下几个阶段：1）幼儿园阶段，模仿欧洲古典音乐传统；2）文法学校阶段，以化用（或“杜撰”）原住民和非裔民间音乐为特色，该风潮由捷克作曲家德沃夏克引发，但由于美国的移民和原住民、非裔其实并不分享相同的文化根基，这股风潮还是显得很刻意；3）高中阶段，开始引入爵士元素，不过此时还是比较“机械、刻意”地引入；4）大学阶段，爵士元素已被吸收，成为一种习惯。在这个主线之外，伯恩斯坦还提到了美国音乐的一些其他特质，包括了年轻，乐观，粗犷，孤独，如赞美诗般的简单，如某些流行乐般的满怀柔情的等等，在这一大堆的“报菜名”后得出结论：美国音乐是极其多元的，这也与它大熔炉般的人口构成有关。节目最后请来了Copland亲自指挥他的Symphony No.3，该作品包含了爵士，赞美诗，乐观等等众多美国元素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三期：What is Orchestration?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期关于管弦乐配器可真是太精彩了！Bernstein对于配器的精妙比喻是，配器就如给音符穿上衣服，好的配器不只是为了保暖的穿衣，而是穿对了衣服；而不好配器就像“穿着毛衣去游泳”一样😄这期里最棒的就是各种demonstration了。首先Bernstein拿Rimsky-Korsakov的Capriccio Espagnol的开头部分为例，具体剖析了作曲家是如何把他的四个idea分配在不同的乐器上的。他还提供了一些“错误配器案例”，比如用小号演奏德彪西Prelude a l’apres midi d’un faun开头的flute部分，用viola演奏Rhapsody in Blue前奏的单簧管部分，用铜管们演奏巴赫的Brandenberg Concerto等等，非常直观。接下来，Bernstein介绍了两类配器方式，一类是family way，主要是针对一个家族内的乐器，并顺带具体介绍了各个家族（木管，弦乐，铜管，打击乐）的乐器；另一类是social way，就是把各个家族融合起来。他再一次提供了很多案例，从乐器的选择（他不断强调选择乐器本身，即使是为一个旋律选择，也是一种配器），到乐器本身如何使用（这里使用了小提琴做例子，诸如弓的使用，在哪根弦上演奏等等），到两个乐器，四个乐器，五个乐器……直到整个管弦乐团——以一场精妙Ravel Bolero解说作为结尾（虽然好像演出本身略微有一点……😅）。看这期的时候整个就是🤩表情，内容太丰富了，展现也是非常生动，强烈推荐～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四期：What makes music symphonic?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场的问题是“什么让音乐具有交响性？”(What makes music symphonic?)，答案简单的说就是发展(development)。音乐的发展一词对于各位来说想必不陌生，不过个人还是非常喜欢伯恩斯坦的比喻：音乐的发展就和生命的发展一样，如种子发芽开花结果，或是从婴儿长大成人。伯恩斯坦把development分为了三个阶段，先是birth of idea，再是growth，最后是change。虽然不是每首音乐都是具有交响性的 (symphonic)，但是每首音乐都有着development，而最简单的方式就是重复 (repetition)，在很多流行音乐中很常见（这里他给了一个特别损的例子，如果把音乐的development比作说服别人的话，很多流行音乐就是通过一直的重复自己的观点把人说服😅，而复杂的音乐会提供各个方面的论据😂）。Development越精妙，重复和模仿越少，音乐便越具有交响性。接下来伯恩斯坦利用非常多的例子介绍了development常见的方式，包括了变奏（variation），模进（sequences，把旋律在不同的音高重复），模仿（Imitation，也就是卡农和赋格的基础）, 增值（Augmentation，把音符的时值拉长）等等。和上一级一样，伯恩斯坦不仅讲解的非常清晰，各种比喻特别贴切，乐团的demonstration是极大的亮点。这一期的最后详细地分析了勃拉姆斯Symphony No. 2开篇部分的各种development，带我们感受乐句间在紧密联系的同时又幻化出新的风景，着实惊艳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/221488100/favlist?fid=1362790500&amp;amp;ftype=create&quot;&gt;&lt;strong&gt;观看链接&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客跳岛fm自由潜水开学季聊聊我们的哈利波特阅读史&quot;&gt;播客：《跳岛FM：【自由潜水】开学季，聊聊我们的哈利波特阅读史》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后分享一期比较轻松的播客节目～这期跳岛FM请了婉莹（《博物志》、《哈利播客》的主播）来一起聊一聊他们阅读哈利波特的故事，是很适合九月的一期节目！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/跳岛fm/74自由潜水开学季聊聊我们的哈利波特阅读史-u3AXto7h8Ba/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他平台链接&lt;/strong&gt;    &lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/mu/podcast/74-%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%BD%9C%E6%B0%B4-%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%AD%A3-%E8%81%8A%E8%81%8A%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%93%88%E5%88%A9-%E6%B3%A2%E7%89%B9%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%8F%B2/id1504037049?i=1000535346087&quot;&gt;苹果播客&lt;/a&gt;    &lt;a href=&quot;https://m.ximalaya.com/renwenjp/35845317/453554285&quot;&gt;喜马拉雅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有些人无法解开他们自身的枷锁，然而却可以救赎他们的朋友。（尼采）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly34</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly34</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
