<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus&apos; Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 20:16:46 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jun 2021 20:16:46 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.6.7-6.13)</title>
        <description>&lt;p&gt;“重新进入社会”, 动物园，Emily Dickinson，以及“海上升明月，天涯共此时”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活重新进入社会&quot;&gt;生活：“重新进入社会”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周前三天天气非常非常热，公寓还迟迟不开冷气，所以只好去学校图书馆避难。疫情之后就没有去过学校了，这一下集中体验了坐地铁，去图书馆，在外面吃饭，做便当，以及covid test🤯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六和一年没见的朋友一起玩！又体验了坐地铁（绿线上人有点多还有点慌……），逛书店，在朋友家吃饭，打车等等～一起买了菜做寿喜烧，去了动物园（虽然看到了一些可爱的动物，但是……具体看下面的视频section），一起弹琴，去了海边吃了龙虾卷，当然还聊了很久的天，很开心！而且一年多没有在八点多之后还在外面玩了🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概就是觉得自己有点丧失社会生存技能，需要重新学习在社会中生活😂虽然还是有点慌和担心，但是也有一些积极的希望啦～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/relearn.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频should-zoos-exist&quot;&gt;视频：Should Zoos Exist?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前面说到周六和朋友去了动物园～虽然看到了一些很神奇很可爱的动物，但是也有很多不舒服和令人难过的地方。比如看到了在pacing的食蚁兽，蜷在有限地盘的两只狮子，孤单的鸵鸟和黑天鹅，没有地方可以飞的鹰，而且隔壁公园派对声特别大，动物们肯定受到很大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来之后看到的一个讨论动物园的合理性的视频，追溯了动物园的历史，以及动物园的积极影响和消极部分，说的蛮好的～个人的话以后可能还是就多看看纪录片吧……&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8DlBJlahU1g&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧dickinson&quot;&gt;电视剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30237248/&quot;&gt;&lt;em&gt;Dickinson&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看了apple tv出的关于Emily Dickinson的电视剧（又暴露了自己在拖延lol）～这个剧的背景当然是Emily Dickinson的时代，在1850年代左右，但是配乐呢是非常现代的流行，hip-hop风格，感觉也许是有一点来自《汉密尔顿》的灵感？但是并不是很违和！反而非常酷酷的，很突出Emily的个性～有人说这是套着历史壳的teen成长剧，其实也没有什么错啦，但私以为这样的角度还蛮有趣的～毕竟对Emily来说，她并不是活在历史里，而是真实的活在自己的青少年年代。即使历史背景很不一样，大约还是有很多相似之处吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emily Dickinson作为美国最著名的诗人之一，这部剧对她诗句的处理也很喜欢～虽然我对她的诗不是很了解，但印象中她的诗是比较贴近生活的，有点private（她生前也只公开发表过10首诗，其他都是在后来被人发现的），但是是很全身心的体验。剧中选择把诗句和故事结合的方式很有意思，也充分表现出了她非常全身心投入的生活～尤其是第一季中，还有一些她在生活中compose一首诗的片段，很有意思～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emily Dickinson生活在麻省的Amherst，所以这部剧的地理背景自然是比较熟悉的New England地区，很亲切～比如第一季中虚构了她去拜访瓦尔登湖旁梭罗的故事（还顺便吐槽了一下梭罗😂）；还有第二季中他们一家人去Boston Opera House听歌剧。除了这些熟悉的部分，剧中还“科普”了很多不太熟悉的历史背景，比如报纸业的发展还有以火车为代表的技术的发展极大的影响了人们的生活和当时的沙龙文化；比如第二季正值美国内战爆发前夕，剧中有很多反应南北矛盾日益加剧的片段，还有不同人对待这件事的看法：有些人想做“和事佬”，有些人觉得必须抗争反对，还有非裔在地下进行报纸发行的抵抗运动，很震撼～这个剧也有反应了当时的女权主义思想，从女性的婚姻生活，女性发表作品面临的重重困难，还有女性通过Séance和Spiritualism的活动，作为她们可以无所顾忌表达出平常无法表达的想法、情绪的契机。里面还有Emily和Sue的爱情关系，虽然大约是不符合历史史实的，但也有可能是因为受到当时社会的压力才无法有这样的关系存在。另外，剧作者Alena Smith还非常用心地做了一系列的短视频专门介绍这部剧的历史背景，私以为比剧更好看～～～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客the-lonely-palette---painting-edo-post-pandemic&quot;&gt;播客：&lt;em&gt;The Lonely Palette - Painting Edo, Post-Pandemic&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先简要介绍一下&lt;a href=&quot;http://www.thelonelypalette.com&quot;&gt;&lt;em&gt;The Lonely Palette&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;这个播客～这是来自波士顿MFA的一位艺术史指导做的关于艺术史的播客，每一期都如一篇音频essay，干货很多～喜欢艺术的朋友非常推荐关注～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期节目讲的是刚刚在Harvard Art Museum结束的”Painting Edo”特展，是Harvard Art Museum迄今为止最大的特展。但是由于疫情，它在2020年2月开展之后很快就闭馆了，直到一个月前疫情缓和才终于又开馆，但只短短的展览了一个月便草草收场（后悔啊！结束之后才知道这个展览😭）。想到这些艺术作品已经做好了给大家欣赏的准备，但最后在黑暗中呆了整整一年就觉得好难过，策展人们肯定也非常非常遗憾吧😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这期播客很有意思的说到了，Edo这个时期也是一个相对封闭的时期，所以这次无人观看的展览仿佛也带着一种历史的诗意。播客中提到，Edo这个时期的艺术主要受到三股力量的影响，一是佛教，而是中国的影响，三就是Edo时期相对的孤立。这种孤立让日本向内看，形成了自己独特的艺术风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/grassesandmoon.jpeg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过节目又画风一转，说到了一层更深的诗意，艺术的力量是可以让我们通过艺术作品，穿越到艺术家当时的情境和心境中，当我们看着这幅看起来非常简单的&lt;em&gt;Grasses and Moon&lt;/em&gt;（见上图），我们会感受到他当时看到的明月也是我们现在在夏日夜晚看到的明月。月亮把所有人连在了一起，正是这种属于所有人类的共同的体验，让我们觉得不再孤独。所以即使疫情使得这次的展览无法被很多人欣赏，感受到“海上升明月，天涯共此时”也许也是一个很好的礼物。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/the-lonely-palette/ep-53-painting-edo-post-UaxStHD1FI8/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No matter how distantly one is separated from friends and loved ones, we can all look up at the night sky and gaze upon the same moon. (Yukio Lippit, co-curator, “Painting Edo” at Harvard Art Museum)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly20</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly20</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.31-6.6)</title>
        <description>&lt;p&gt;拖延的艺术🤣，平原上的娜拉，还有些有的没的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活起起伏伏的一周&quot;&gt;生活：起起伏伏的一周……&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周高开低走（好像这是股市术语？hhh），上周末把毕业答辩的时间定了，所以周一到周三感觉都还蛮有斗志～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是周四凌晨收到了最新投的一篇文章的拒信，无法阻挡的“悲伤逆流成河”😂，陷入self-loathing的循环，开始质疑自己PhD读的都是啥，一直到觉得自己的人生都好失败😂😂😂尝试了很多方法让自己心情好点，包括点了一大堆好吃的，尝试看书，看了很久的老友记，但最后还是要感谢朋友的耐心开导和对“黑暗”魔法师的包容，把我从恶性循环中拉了出来。一并还顺便处理了一下毕业论文带来的一些恐惧和压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五和合作者一起聊了一下审稿意见，这回真的运气不是很好，三个审稿人中感觉只有一位搞懂了我们在干啥……有一位甚至连technical的东西都完全不懂还指手画脚，很让人生气。和同事交流一下也很有帮助，也许还是有机会的，慢慢来吧💪～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书the-art-of-procrastination&quot;&gt;书：The Art of Procrastination&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实读这本书是为了把我从读不下去书的泥沼中拯救出来（虽然后来因为拒信的事又发生了变化😳）～太可爱的一本书了哈哈哈哈～这位哲学教授是大名鼎鼎的“结构性拖延”的创始人，虽然书中的大多数内容之前都是在各处读到过的，但是这位教授轻松诙谐的幽默感太有感染力了，正如他说的，这本书是为了让拖延症患者feel better，而他也的确做到了～另外还种草了他co-found的一个&lt;a href=&quot;https://www.philosophytalk.org&quot;&gt;哲学广播节目&lt;/a&gt;，已经做了十三年了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稍微总结一下他提出的一些建议：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;结构性拖延：给自己多一些commitment，利用拖延心理来欺骗自己。把看起来有deadline其实又不是很重要的任务排在第一位，欺骗自己这个任务最重要，由于拖延就不会想去做，转而去做别的更重要的事情🤣&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;克服完美主义：完美主义是一种fantasy，要在接任务时做一个关于最终是一个less-than-perfect job的cost and benefits analysis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;To-Do list：写下极其细分的to-do list，这样划掉的时候会有一种快感，增强信心。to-do list也应包含不该做什么，而且最好在前一晚写好。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Get rhythms：找一些让自己心情愉快充满动力的音乐，开启每一天早晨！（或者在不想做一件事的时候，放上自己喜欢的音乐～）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;如何避免长时间网上冲浪：在知道有一个紧急的事情附近才允许自己网上冲浪（比如想去洗手间，快饿了要吃饭，马上有一个会议等等）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不要使用拖延来告诉别人自己不受控制&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;和非拖延症患者合作：他们不仅会“逼”你少拖延，而且他们可能在你做之前就把很多事情做完了（大雾哈哈哈哈哈哈），此处引用一下原文给大家感受一下他的幽默感～&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;So, if you have chosen your collaborators well, they—unable to resist—will likely have already started on many tasks by the time you are ready to plunge in. This doesn’t necessarily mean that you will do less than your share. Make it your job to compliment your collaborators on the good work they are doing. Be sure they know you are aware of all that they accomplish while you are procrastinating. Use your skills as a structured procrastinator to do lots of relatively unimportant tasks that the nonprocrastinator might never get around to. Buy lunch. Play some music. Keep them happy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;文章平原上的娜拉&quot;&gt;文章：&lt;a href=&quot;https://news.ifeng.com/c/86YL4fwhbbO&quot;&gt;《平原上的娜拉》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是一篇关于2002年一期《半边天》栏目中的一位采访对象刘小样的文章。我自己没有看过当年那期采访（估计那时看也看不懂lol），但这篇文章给人带来了非常复杂的情感，有惋惜，但又觉得没有立场惋惜；有感同身受，但又觉得说感同身受是傲慢的，所以大约是一种五味杂陈的震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探索世界的原始冲动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个感动之处是在她身上看到了探索世界的原始冲动。觉得平静的生活哪里是不对的，想到外面看一看，虽然这么说不是很好，但是感觉这样的冲动在一位面朝黄土背朝天的普通女性身上格外地让我感动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想与现实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘小样有很多“出走”的尝试，先从到别人的田里干活开始，到县城上班，再到到江苏打工，每次最终都是以“失败”告终。在大多数人看来她是失败的，是“眼高手低”，“自讨苦吃”。虽然追求一个结果可以说是人之常情，但是小时候被教育的“要有远大的理想”呢？是什么时候既从别人的鼓励，也从自己的认同中消失的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“病”了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多次“出走”的失败，也使刘小样本人产生了极大的挫败感。过去她是拒绝买心灵鸡汤的书籍的，但是现在的她有时候觉得自己病了，而且也开始看一些自助书籍。看到这里的我很难过，但是也非常真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统和进步的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中可以感受到刘小样的身上既有着进步的思想，又有传统的牵绊。养大儿女，做家务，照顾老人她认为是自己的责任。她的先生和家人都非常支持她，但是这种情感的牵绊也使得她无法做出直接甩手走人的选择。这不可避免的与她想“出走”产生矛盾，所以她的反叛不是彻底的，但同时这种矛盾也是很多人在生活中真实面对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她可能是所有人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中还多次起到了刘小样的分身，比如文章中提到张越在伦敦碰到的一位年轻女孩，她告诉张越自己受到刘小样的鼓舞，“努力学习，考大学，大学毕业后进外企，又出国留学、结婚，现在在欧洲做纪录片导演”，这可能是刘小样的“另一种可能性”。但可能除了成功“突围”的可能性，另一种相似是刘小样不断的尝试和突破，用一生寻找答案的活法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深感我的语言很匮乏，有很多东西没有表达出来，而且大约每个人读的感受都不同吧～附上当年的&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1uQ4y197JG&quot;&gt;采访片段&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外还想推荐一篇《人物》采访张越的文章，讲了很多《半边天》的故事，很惊讶当年有这么先进的节目！又有些唏嘘……&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/vbm95-KZlqait3-YvU6VxA&quot;&gt;《自由之路，〈半边天〉往事》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客随机波动人的疆域略大于刘小样的平原&quot;&gt;播客：《随机波动：人的疆域，略大于刘小样的平原》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期随机波动采访的是《平原上的娜拉》的作者安小庆。对于作者来说这个选题也是策划了很久的选题，费了非常非常长的时间才找到了刘小样本人。这期节目里她和主播们聊了聊自己做这个选题的故事，还有她们对于这篇文章和刘小样的感受，很真诚，非常推荐配合上面的文章食用～～～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/随机波动050人的疆域略大于刘小样的平原-6L3MWnED0UC/embed/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;影视作品&quot;&gt;影视作品&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;萤火之森&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/5989818/&quot;&gt;《萤火之森》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在炎热的周末看了这部看起来蛮清凉的电影，清凉绿色的森林的确有消暑的心理作用。总体还蛮喜欢的～虽然结局有点虐……但故事的纯真很美好～另外感觉在疫情下对剧中“不可触碰”的设定大概会有一些不同的感悟～&lt;/p&gt;
&lt;details&gt;
&lt;summary&gt;下面剧透预警！&lt;/summary&gt;
故事讲的是小女孩萤和一位“妖怪”银每年夏天见面，暗生情愫的故事。不过这位“妖怪”不可以被人类碰不然就会消失，所以他们之间一直都不能有肢体接触。这个设定给两个人物的关系增添了很多张力。最后结局蛮悲剧的，意外中银触碰到了人类就消失了，但在最后一刻莹和银终于得到了他们梦寐以求的拥抱的机会……在疫情之下看这个电影大约有一些不同的感触，过去一年基本上都是在家里，没有什么机会近距离接触人类，所以大概是对这种无法触碰带来的一种隔阂和痛苦有一些切身的体会。
&lt;/details&gt;

&lt;h3 id=&quot;超能猫头鹰&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26602300/&quot;&gt;《超能猫头鹰》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;获得了关于猫头鹰的很多知识！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰的夜视能力：眼睛占头骨的70%（人类只有5%）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰听力绝佳，可以用听力猎物，耳朵在头骨内，整个头骨呈现成卫星接收器功能，有的猫头鹰一边耳朵稍高可以衡量猎物的高度，在蛋中就可以应答父母的叫声&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰头部可以转动270度&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;他们飞行很高效，翅膀很大，振动次数少，飞行速度慢。而且飞行无声，翅膀有吸音功能，还可以原地竖直起飞。片中有一段猫头鹰会飞去赶走想吃她幼崽的狼的片段，真的是非常厉害！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰捕猎时先在猎物上方悬浮，看准之后用大约12倍的体重压猎物&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猫头鹰的一大弱点是翅膀不防雨，下雨了就不能动，小可怜🥺&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;唯一有点膈应的就是片中很大一部分是跟踪两只在人类照料下出生长大的猫头鹰，虽然他们看起来蛮健康的，但是还是更希望他们在大自然中。想到之前看B站&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/389437459&quot;&gt;鹰匠联盟&lt;/a&gt;里，他们救助猫头鹰都会很注意让他们和人类接触不要太多，而且要训练他们对人类警惕，不然他们如果回归自然的话很有可能会受到坏人的侵害。但这部片子里，猫头鹰和人类的关系非常亲近，所以我有些困惑。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;76岁的执念小泽征尔患食道癌的一年&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/20443009/&quot;&gt;《76岁的执念：小泽征尔患食道癌的一年》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这部纪录片跟拍了小泽征尔76岁时和食道癌抗争的一年。虽然疾病对他的体力损耗很大，他还是尽力地恢复，尽力地指挥，在这一年里指挥了巴托克的大型歌剧《蓝胡子公爵的城堡》。影片中有很多时刻都很让人心疼，手臂不如以前灵活了，站立一会就没有了力气，排练过程中会想吐，指挥完一场就立刻去了医院等等。但这样的情况下，他对音乐的要求丝毫不懈怠。虽然正式演出中错过了两场，但是第一场和最后一场小泽征尔的成功演出获得了广泛的好评，泪目啊。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这个城里，学会三种语言是一种不必要的奢侈。甚至还不能算是奢侈，而是一种不必要的累赘，好比第六个手指头一样。我们学会许多多余的东西。哪里话呢！我觉得无论怎样，这个沉闷无聊、死气沉沉的城市，都不可能不需要你们这样的人呢。&lt;strong&gt;在你们的一生中，渐渐地，你们不得不让步，隐没在那十万人当中，生活把你们压倒了，不过你们仍旧不会消失，你们不会不留下影响，你们死后，这样的人也许会出现六个，然是十二个，到最后，像你们这样的人就成了大多数。&lt;/strong&gt;过上三百年，人间的生活就会不可思议的美好。人类需要这样的生活，要是这种生活现在还没有，人就必须预先体会它，期待他，渴望它，为它做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我常常想，要是重新开始生活，而且是自觉地生活，那会是怎么样呢？但愿头一次的、已经过完的生活是所谓的草稿，而第二次的生活则是誊清稿！&lt;strong&gt;到那时候，我们每个人，我想，都会首先极力不重过老一套的生活，有花，有大量的阳光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要说：将来会有什么样的生活啊！像你们这样的人目前在这个城里只有三个，可是在以后几代人中间就会多起来，而且越来越多，终于有一天，一切都会变得合乎你们的愿望，大家都会像你们这样生活，然后你们也会衰老，比你们更好的人就会诞生。活着而又不知道仙鹤为什么会飞，孩子为什么生下来，天上为什么有星星，要么知道人为什么活着，要么一切都不值一谈，都无所谓。&lt;strong&gt;我们痛苦是为了什么？要是能够知道就好了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生活下去。必须生活下去。将来总有一天，大家都会知道这一切是为了什么，这些痛苦是为了什么，可是现在呢，必须生活下去。要是能够知道就好了！要是能够知道就好了。&lt;/strong&gt;（《三姐妹》，契诃夫）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly19</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly19</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.24-5.30)</title>
        <description>&lt;p&gt;怀旧的一周～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活怀旧的一周&quot;&gt;生活：怀旧的一周～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周总体感觉有些怀旧，可能是感觉压力有点大，就想回到美好的旧时光躲一会😂看了一些怀旧向的电影电视，开始重读鲁迅，听了很多老歌，而且因为下个月儿童节画了童年回忆的bullet journal～虽然短暂的躲一下没有太大的关系，回忆也很是美好，但是一周结束后觉得还是要更专注于当下！💪💪💪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/Nostalgia.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧花甲男孩转大人&quot;&gt;电视剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26980802/&quot;&gt;《花甲男孩转大人》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多年前就因为卢广仲听说过这部剧，这周终于看啦～讲的故事是其实非常普通日常的，一开始还觉得节奏太慢，大致就是郑家一大家人因为阿嬷去世终于聚集在老宅，结果阿嬷还弥留了很久，在这期间就产生了很多矛盾，诸如争执谁孝顺，谁是家里不争气的（导致阿嬷一直弥留），怎么分财产等等，展现出每一个家人的很多面，有自私的一面，有可怜的一面，也有温情的一面。总体来说就是很真实吧，完全可以想象类似的事情发生在各处。剧里每个人都有难过的过去，有年轻时昏头犯错误的，有丧子的，有一只做模范生心理压力特别大的等等，整部剧可以算作是在治愈大家，虽然治愈的过程处理的有点突然和生硬，不过还是有很多可以relate的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了真实这点以外，还有一个特色就是展现了台南的葬礼和民俗风俗，而且对话也非常多的台语。看的时候想到了当年去台湾的毕业旅行，去到了鹿港小镇，小镇上有很多庙，而且都是在active使用中的，对于我这种只在景区感受过宗教气氛的人来说觉得还是蛮神奇的～另外还有很多对过去时候的回忆，也是看起来很有乡土气息，很感人很怀旧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，这个剧里还有一些蛮“进步”的思想，比如性取向问题，性别的stereotype的问题，比如女主就是个“假小子”，而卢广仲饰演的郑花甲是一个有点像女生的，没有什么传统上的男子气概的男生。其实总体上，这部剧里有很多女性角色是让人很喜欢的，女主乐于助人又很有想法，家里的帮佣阿春善良细心，三哥的夫人也是很善良很明事理，还有小妹非常独立有自己的想法，花甲的妈妈和姐姐也都是很独立很为自己做主的女性。相比之下里面的大多数男性角色都让人觉得很生气，但同时又觉得在生活中这样的人不少😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这个剧有时候也给人一种很不真实的感觉，大概是有些台词的设计，有过于浮夸之感，会通过把话说的特别白来表达中心思想，显得有些笨拙。另外剧里最大的悬念居然是女主角是男生还是女生……第一眼就看出来了好吧！感觉这个梗好像是上世纪的梗了😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体上还是很喜欢这部剧的～再加上卢广仲超级棒的歌声和配乐的加持，总体上是蛮开心的观剧体验！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影老友记重聚特辑&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34908189/&quot;&gt;《老友记重聚特辑》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周另一个怀旧的内容就是《老友记重聚特辑》了～其实我不记得我是什么时候看的老友记了，感觉应该是蛮大的时候了……我本人对这部剧没有那么那么深的感情，毕竟不是陪我长大什么的，但是还是很喜欢这部剧的！这个重聚特辑其实算是个综艺节目吧，主要是采访，不过也安排了有一些有趣的环节（比如trivia之类的），内容上其实也不是说有多么有新意，但是最关键的部分就是他们几个人的chemistry太好了！一看就是真实的友情，所以才让人感动。这种共同经历事情的感情是我个人最向往的感情，所以看的时候也想到了很多大学的美好回忆～～看完有点像重新刷一遍老友记了！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐明仔载&quot;&gt;音乐：《明仔载》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为看《花甲男孩转大人》听了很多卢广仲的歌，分享一首这部剧的片尾曲《明仔载》，是明天的意思～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cf2pDbqUqoQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内的朋友可以移步&lt;a href=&quot;https://v.youku.com/v_show/id_XMzU1OTAzNTg0MA==.html&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;收听&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客hidden-brain---why-conversations-go-wrong&quot;&gt;播客：Hidden Brain - Why Conversations Go Wrong&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期的Hidden Brain非常有意思，讲的是为什么人和人之间的交流会有很多误解。其中印象比较深刻的一个是东西海岸人对“silence”的接受程度不同，纽约人能忍受的“silence”长度比西海岸短，所以他们会倾向于说得更多，但西海岸人可能会收到冒犯。另外还有一个想必大家都有体验的，就是说话direct（直接）和说话indirect（不直接）的人的冲突：说话direct的人觉得自己无法成为mind-reader（读心者），而说话indirect人认为对方理解不到自己的意思，不在意自己。据此Deborah Tannen发明了一个词&lt;strong&gt;birthday present routine&lt;/strong&gt;来帮助说话direct的人了解为什么有人说话选择indirect：我们都希望重要的人给自己一个想要的生日礼物。最方便的方式就是直接告诉TA想要什么，但是关键就在于不告诉TA你到底想要什么，因为这样就能展现出TA真的很了解在乎你🤣Deborah说人们的谈话模式往往是从小的教育中慢慢形成的，大家可能有不同的codebook，而且往往认为自己的codebook就是最自然的，所以会把别人的对话用自己的codebook理解，从而就产生了误会。她建议减少这种误会一是尽量的不要以恶意来揣测他人，其实故意伤害对方的人并不多；二是可以进行meta-conversation，了解对方的conversation style～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/f8ea6227761045ff86364352c7d8f84d/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/why-conversations-go-wrong/id1028908750?i=1000518729286&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人只有自己放弃自己，别人没有放弃你的权利啊～（《花甲男孩转大人》，素兰阿姨台词）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly18</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly18</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.17-5.23)</title>
        <description>&lt;p&gt;疫苗副作用的一周，热得不行的周末，还是要尽量坚持写下去✊&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活vaccinated&quot;&gt;生活：Vaccinated!!!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周三打了疫苗第二针！倒下了两天😂第一针的时候其实副作用就蛮明显，当时应该是低烧了，也是睡了两天。本以为已经受过罪了应该不用再受了，结果更厉害！直接高烧39度，一度感觉人生无望，不会好了😂感谢朋友的温暖陪伴和室友的倾情帮助☺️～两天之后就满血复活啦（然后感觉之前的自己很傻😳）～理论上还要等两周才算fully vaccinated，但还是很开心的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过也因为这周一半的时间都在躺着或者回血，所以这周的digest也没有办法很长啦，希望下周可以补起进度！
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/vaccination.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影新海诚大赏&quot;&gt;电影：新海诚大赏😂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周五周六连着看了三部新海诚电影，分别是&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30402296/&quot;&gt;《天气之子》&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26683290/&quot;&gt;《你的名字》&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/20470074/&quot;&gt;《言叶之庭》&lt;/a&gt;。总体的感觉是画面都很美，但是故事上还是差点火候。而且很奇怪的是这些电影的观影体验都是前一半觉得非常好看，到后一半就越来越奇怪，然后有点失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三部里可能最喜欢的是《言叶之庭》，虽然我对师生恋的态度是：完全无法接受，尤其是学生还是未成年人，在我这就基本上是违法的（可能说的是有点严重了，毕竟他俩好像也啥都没干，也就是最后拥抱了一下😳）。这部的画面是三部里我最喜欢的，清清凉凉，绿油油的，很有意境。另外两个人雨天的相遇，一个人画着鞋，一个人喝着啤酒的画面也很美。但后一半我全程就处于翻白眼状态……不太能接受师生恋，而且女老师年纪也不小了，还采取这种做法我觉得非常不负责任🙄️不过有趣的是发现了里面一只杯子是mariemeko的（这都是什么关注点！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/marimekko.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二喜欢的是《你的名字》，感觉是一部更青春的电影～很喜欢两个人不定期交换生活的那个交错画面，太有意思了，而且非常有趣！还很喜欢女主做绳结还有做祭祀那段，真的很漂亮啊！不得不说日本在这一方面真的是有一种魅力～不过后面就有点崩坏了，时空穿越回过去救下彗星击中的小镇？时空穿越的部分基本上就是瞎搞，最后我也没弄明白他俩到底是一样大还是差三年😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不太喜欢的是《天气之子》，个人觉得讲的是要不要牺牲一个人解救世界。其实这个立意我还是挺喜欢的，但是感觉这个故事没有完全讲好，很多地方都是蜻蜓点水。比如，男主莫名其妙就离家出走来到了东京，虽然说的是受不了小镇的压抑什么的，但是很长时间给我一种“这也太娇气了”的感觉😳后来查了影评才知道，原著小说里，他是受到家暴才想逃跑，这样的话就可理解多了啊！中间还有很多情节也有点不太真实，比如最后在废弃楼和警察对峙的场面，一堆警察拿枪对着他，男主端着他捡来的枪，狂喊：“你们都不懂我！我就要去救她！”（大概之类的吧），感觉这也太琼瑶了🙈🙈🙈不过因为弹幕才知道这部里《你的名字》的主角有出现，这个真的太可爱了！（我是先看的这部所以当时还不知道《你的名字》的主角长啥样lol&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉新海诚的电影有一个套路，也许除了《天气之子》外，《你的名字》， 《言叶之庭》还有很久之前看的《秒速五厘米》都喜欢搞这种见面好难的事情，硬生生把现代科技提供源源不断燃料的世界活成鹊桥相会。对于我这种不是完全浪漫的人来说，一半会觉得“嗯，蛮浪漫的”，另一半会觉得“这都什么鬼”，看多了还是有些审美疲劳的。但是画面真的没得说，细腻动人，大概这也是为什么我可以连着看下去的原因吧～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客从巴以冲突听开去&quot;&gt;播客：从巴以冲突“听”开去&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;hidden-brain-tribes-and-traitors&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/tribes-and-traitors/id1028908750?i=1000522686763&quot;&gt;Hidden Brain: Tribes and Traitors&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近巴以冲突又成为了新闻头条，不过最近已经达成了停火协议。这期Hidden Brain是一期历史节目，但是非常inspiring。节目中请了一位以色列士兵和一位巴勒斯坦教授，这位以色列士兵在一次军事行动中看到了他们给巴勒斯坦家庭带了了多大的恐惧和不安，这位巴勒斯坦教授试图向学生介绍犹太人二战中被屠杀的历史。他们这种empathy的结果大约大家都能想象到：他们都因为empathize他们的“敌人”成为了“叛徒”，但他们认为只有empathize“敌人”才能赢回更长久的和平，个人是非常同意的。在各种事件中，站队是容易的，是本能的，但是完全无法解决问题；体谅理解对方是不易的，是会被骂的，但是是真正有用的。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/c2aa19c7c1b34fab853358a5f589ce73/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;on-being-with-krista-tippett-robi-damelin-and-ali-abu-awwad--no-more-taking-sides&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/robi-damelin-and-ali-abu-awwad-no-more-taking-sides/id150892556?i=1000387935866&quot;&gt;On Being with Krista Tippett: Robi Damelin and Ali Abu Awwad — No More Taking Sides&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;和这期节目非常相关，一位朋友推荐了另一期相关播客，也非常推荐！这个节目里也是请了一位以色列母亲Robi Damelin和一位巴勒斯坦人Ali Abu Awwad，他们在常年的巴以冲突中分别失去了自己的儿子和自己的哥哥，但是与选择仇恨和继续杀戮不同，他们选择了分享自己的痛苦和自己的人性，在Parents Circle – Families Forum中，在巴以冲突中失去了自己至亲的以色列人和巴勒斯坦人坐在一起，分享自己的故事，死去的家人的故事，分享自己的痛苦，获得理解和宽恕的力量，思考如何达成和平。播客中Robi说，最大的问题是双方其实不了解对方，都是symbolize的看待对方，而媒体和政治正是需要这种仇恨的力量得以生存。Ali说到，”it’s easy to be right, but hard to be honest.”，正确就是和做别人一样的事情，但是其实很多时候这是违背自己的人性的，不是诚实的选择。这在现在这个日益极端的互联网环境也是非常related啊。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/4539bf5dc1cf4abeabd50007cfdc91de/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;八分巴以冲突到底是怎么回事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/285-%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81-%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%9B%9E%E4%BA%8B/id1492414487?i=1000522342766&quot;&gt;《八分：巴以冲突，到底是怎么回事？》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后分享道长的《八分：巴以冲突，到底是怎么回事？》，梳理了这一次巴以冲突的发展过程还有巴以冲突的历史背景，收获很多。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/68cbd786371742b987ebe1225b4a0f8a/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It is easy to be right, but hard to be honest. (Ali Abu Awwad, On Being)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly17</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly17</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.10-5.16)</title>
        <description>&lt;p&gt;大海呀大海，锵锵行天下，还有一些社会新闻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活大海&quot;&gt;生活：大海！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;疫情很久没有出门了也没有看到大海了，甚是想念～周末好朋友带我去了一趟Nahant，看到了淡蓝色的、平静的大西洋～闻到了熟悉的海洋腥味～超级开心！最近天气也开始热起来了，夏天就在转角啦～&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=673082307&amp;amp;bvid=BV1kU4y1t7Ah&amp;amp;cid=339602717&amp;amp;as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;综艺锵锵行天下第二季&quot;&gt;综艺：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35356724/&quot;&gt;《锵锵行天下第二季》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这季节目去的西北，看的时候想到了大学暑假去西北短暂游玩的愉快经历～不过节目里他们去到的地方可就多多了，比如冷湖小镇，炳灵寺，马蹄寺，金塔寺，察卡尔盐湖，赛什腾天文台等等，都超级种草～除了窦文涛和周轶君以外，这季里还有罗朗和许子东老师，虽然他们都没有完整的经历整趟旅行（许子东老师身体不好好多地方都没法玩到真是好可惜……）。看他们之间随便的唠嗑特别亲切真诚，就像和朋友出去玩晚上随便聊天一样，没有什么章法，没有什么主题，想到哪说到哪但就是特别开心～更棒的是他们这次和当地人有不少交流～印象非常深刻的嘉宾有天文塔的天文学家邓李才，金塔寺守窟人刘国虎， 蒙古摔跤手阿拉腾乌拉，音乐人德乐黑，还有最后一期在腾格里沙漠种树的吴向荣。尤其是最后一期说到在沙漠种树，非常开眼界，他们经过了很多年很多年的探索才终于找到了种树的方法。种树不是随便中一大堆树就可以了的，而是要寻找让这些树融入到生态中的方法，才可以持续下去，再次感受到大自然的力量，也有人生做事的哲理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感谢《锵锵行天下》陪伴的十二周，尤其在疫情没法出去玩的时候，也是云旅游了～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书房思琪的初恋乐园&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/27614904/&quot;&gt;《房思琪的初恋乐园》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不忍卒读，大概就是这个意思了。书很短但是读到一半的时候心情很压抑愤怒，没法再继续读下去，歇了两天之后才缓过来一口气读完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内容上，不太需要赘述，有人说是《洛丽塔》的女性视角，还是有些道理的，最可怕的是这是基于作者真实的人生经历。除了房思琪年少被诱奸的线以外，还有伊纹姐姐被家暴的一条线，也让人非常难过。文学上真的写得很好，文字、比喻和感情很有灵气很细腻，很多都是我这种粗线条的人很难想象的表达。比如“第一次看见伊纹姐姐哭，那比伊纹在她们面前排泄还自我亵渎。眼泪流下来，就像是伊纹脸上拉开了拉链，让她们看见金玉里的败絮。”，描述出人表现脆弱，以及接受他人表现脆弱是多么的困难，即刻就能想到生活中的很多场景。当然最细腻也最让人心痛的便是房思琪企图“接受”她遭受诱奸的事实，试图通过爱上老师度过去，试图通过写作度过去，试图通过寻死度过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书在读完《知晓我姓名》之后看不由得会想对比两本书的情况。虽然比较两种罪行的“严重程度”可能不是很好的措辞，但是房思琪经受的诱奸时间更长，而且精神控制成分更多，年纪又很小，更让人气愤和难过。两位主人公的家庭、社会环境都非常不同，香奈儿的家人无条件的支持她，而房思琪的家人不允许提起性教育，在女儿说学校里有学生和老师在一起时父母第一反应是谴责那个学生，以至于她需要一个人承担这一切。这样的社会状况在最后的饭桌群戏表现的非常精准（那一段写的也是很好，联想张爱玲）。但也是相似的，都是自动站在施暴者一方的社会，起诉定罪处理施暴者非常难，而受害者往往一生的时间都无法完全走出阴影。正如书后附的一篇书评说到的，“任何关于性的暴力，都是整个社会一起完成的”，性暴力的受害者常常使用“幸存者”这个词，这个词并不会用来形容比如被偷或者被打的人，出现的场合往往都是泯灭人性的屠杀事件诸如“奥斯维辛集中营幸存者”。但是很可怕心痛的是，在现在的社会环境下，在世的性暴力受害者真的就是“幸存者”。在作者林奕含的采访中她提到她的精神科医生说，她是经过越战的人；她是经过奥斯维辛的人，她是经过核爆的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这一本书还有另一个层面，是之于文学的层面。在林奕含的采访中说到李国华的很多情话单独拎出来都是很美的，但是在他这里却变成了一种暴力。从采访的观感我觉得林奕含是非常纯真真诚的人，觉得艺术是崇高的，是真诚的，但是文学却背叛了她。她叩问“艺术是否可以含有巧言令色的成分”，”会不会艺术从来就只是巧言令色而已“。对于房思琪来说，除了诱奸的痛苦以外还有信仰的崩塌，这种被美背叛的感觉从另一面可以彻底击垮一个人。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周有很多新闻事件，杭州的豹子走失事件，还有让大家都非常气愤的成都49中事件。也许是互联网时代信息的发布和获取太容易了，或者是官方处理的方式实在是太让人无法接受了，我总觉得现在相信是一件非常难的事情，不知道相信谁，不知道相信什么，感觉现在我面对很多事情都习惯地说：“我不知道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周分享几期和这些事件，还有现在的网络环境相关的播客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《八分：从”瞒豹”到成都49中，真相何求？》
这期里道长带我们回顾了这两个事件，和两个事件中都存在的信息瞒报问题。道长还探讨了信息瞒报背后的动机，往往是由责任和风险不明确而产生的害怕引发的。道长还提醒大家在现在这个环境下，追求真理和真实自然是件好事，但是可能也是要学会做“机灵的”好人——其实挺难过的，但是也很现实。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/f59f1703edc2471990846ce469bbbe2c/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;《翻转电台：翻电Special 如何应对观网式网络暴力》
成都49中事件后，一天晚上一些成都市民来到49中门口呼吁“真相”，却被一些网民说是“境外势力”。这期节目里提出一个视角，认为很爱把事情就上升为“境外势力”或者是“A与B的对抗”的是在玩一种“幻想游戏”，有点类似于用共济会来解释一切人类活动。并指出了在网络环境上有些人就是通过这种方式涨粉盈利的，并提出了一些我们如何应对这个幻想游戏。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/b50634ea5f894b5fbfd8b24235af3e37/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;《八分：人为什么很难接受无常》
这一集道长主要是回答了一些听众的提问，包括了和49中事件相关的两个问题：“我们为什么很难接受无常”，和“什么是处理危机事件的弹性”，还有一个和现在舆论环境有些相关的“‘李白不是汉人’诋毁中华文化了吗”，很奇怪的算是一期有些治愈的节目。感觉八分这个节目对于我的一大意义就是记住世界并不一定和网上的环境一样，世界上还是有想法温和，善良的人的。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/3c274246b41d4c6eace7a4f422b43b17/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们绿化生态的同时，一定要把多样性保存下来，这样生态体系才是稳定的。一旦失去了多样性，很可能就会发生一次性颠覆性的改变，比方说我们会种一些高大的灌木：花棒、梭梭，沙拐枣，高一点的灌木起来了以后，原本地下的小灌木和杂草，数量和种类会增加，因为沙漠不移动了以后，小草就长出来了，或者是鸟带来的种子落下来了它就能长。（《锵锵三人行第二季》，吴向荣）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly16</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly16</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.3-5.9)</title>
        <description>&lt;p&gt;神秘的中亚，前程似锦的女孩，和一些古老智慧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活诗翁彼豆故事集更新完毕&quot;&gt;生活：《诗翁彼豆故事集》更新完毕～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/beedlethebard.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资深哈迷应该都知道《诗翁彼豆故事集》吧～算是哈利波特的书中书，第七部中三兄弟故事的来源～五周前我开始录自己读这个故事集，一共也就只有五篇，时间有限，技术也有限，录音、拍摄、剪辑质量都非常一般🥲（理论上应该配字幕的，但是太懒了囧）。非常喜欢魔法世界的童话故事，尤其是里面的女性角色，里面没有happily ever after，有的是善良勇敢有力量的女巫～诚挚推荐，也许可以陪伴你度过睡前或者通勤的时光🪄🧙‍♀️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完整收听移步&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/221488100/channel/detail?cid=182848&amp;amp;ctype=0&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书失落的卫星&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35025453/&quot;&gt;《失落的卫星》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于这本书我可谓是期待已久，去年在很多播客里都听到了这本书的名字，书里很多故事也有所耳闻。不过也许正是因为期待有点高，感觉实际看完反而略微有些失望，但不得不承认读这本书使我第一次得以窥探一下中亚，那些小时候就觉得为什么看起来那么像的“斯坦”们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书记录了作家、记者刘子超多年来在中亚旅游的经历和见闻。还是很敬佩他一个人只身前往基本上语言不通的中亚（他会说一点点俄语和当地的语言，不过按照他的说法就是“破碎”的），而且方式也基本上是自己打点，也因此有一些和当地民众交流的机会，比如哈萨克斯坦认识的房东，写作的吉尔吉斯青年，塔吉克斯坦认识的“陪你转转”认识的姑娘，在咸海边的一位中国老板，还有很多的黑车司机，当地向导等等，从和这些人打交道的过程中可以了解到中亚生活的样貌。而且他的胆子也比较大，不拒绝甚至欢迎陌生人的搭讪，里面有很多他就和刚认识的人一起喝酒一起玩的桥段，这种经历也是我旅行中完全没法想象的。另外在交代旅行中的见闻以外还补充了一些中亚历史的科普，还有一些相关书籍的引用，蛮喜欢这种“古今对比”的感觉的。另外作者还蛮幽默的，看的过程中屡屡笑出声，比如他和吉尔吉斯青年作家阿拜的“会晤”🤣：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你就是下一个莫言？”一个留着小胡子的吉尔吉斯青年问我。
我一愣，伸出手：“你是下一个艾特玛托夫？”
钦吉斯·艾特玛托夫是我唯一知道的吉尔吉斯作家。
“我是阿拜，”这个人一脸喜庆，“你听出我在开玩笑吧？”
“当然。”
我们的手握在一起，使劲摇了摇——莫言和艾特玛托夫 ——历史性的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说说略微失望的点吧～个人觉得前两章写的还是不错的，和当地人交流记述的比较丰富，但是后来就有一种写不下去了的感觉，可能因为有很多同质的东西就没有都写下来？但感觉好像内容就有点贫瘠了……最“气愤“的是土库曼斯坦那章，最后居然是没有去成！虽然那段故事也蛮有趣的，但就有一种被骗了的感觉哈哈哈～第二点不太喜欢的就是，有很多莫名其妙的有点“男性凝视”的内容。可能因为经济条件不太好，中亚有些女性可能是通过自己的吸引力赚钱之类，但是还是觉得有些没太有必要，或者有些stereotype的描述。而且可以明显的感觉到对于女性的描写就有很多外貌相关的说辞，但是对于男性好像就要少一些。以下举一些例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;“我请萨娜芙芭点菜。她点了樱桃蜜饯果汁——一种流行于中亚、俄罗斯的冰镇饮料，又点了两道俄国沙拉。等菜时，她时而摘下发带，时而又戴上，给我的感觉是，她似乎认识到了自己的魅力，只是还不太确定该如何运用它。”（？？？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“走进帐篷的那一刻，我就知道他在这里没有女人，因为帐篷里有一种单身已久的混乱。”（。。。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“我们经过一片碧绿色的湖泊，像在全是男人的房间里，突然出现一个漂亮女人。”（？？？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;第三点就是历史的部分感觉不是很有系统性。当然，作为游记，要求有系统性的历史讲解也不太公平的，但感觉很多历史的部分就是丢下一大堆信息，留下我一脸懵。尤其中亚历史蛮复杂的，有很多地名人名很难记，还有一些很像，看完就觉得好像见到了很多名词和事件，但我真的记不住。最后一点就是读完我好像对于这些国家的印象都停留在他们在苏联解体之后都失落了，但是对于每个国家的特点和区别体会并不是很深。读罢觉得这些国家都笼罩在一团沙尘里，只有一些些浅薄的印象。当然，这可能只是我的个人感受，而且大约也是因为我对中亚了解太少导致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过还是蛮推荐这本书的，可以作为一个了解中亚的窗口。虽然中亚这个地区这辈子去旅行的概率是不太高了，但是中亚的历史个人还是很感兴趣的，有非常多可以挖掘的地方，和我们中国，苏联，印度，阿拉伯，英国等等都有非常大的联系。另外在这个还不能自由出行的日子里，读读游记也算是过了一把旅行瘾了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影前程似锦的女孩&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30450313/&quot;&gt;《前程似锦的女孩》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部电影怎么说呢，看就对了。今年的奥斯卡最佳原创剧本。以下严重剧透预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部电影说的是一位女孩的发小被自己同学性侵后从医学院退学。女主作为最好的朋友也休学了照顾她，不过最后她的发小还是自杀了……尽管身边的人仿佛这件事早已过去，女主一直牢记于心，并且开展了“复仇”行动。首先她在酒吧里装作烂醉如泥等着被一些“好心”男士送回家，然后在他们准备侵犯她的时候突然“清醒”过来，把他们吓一跳。之后她遇到了她医学院的同学，那位男士开始追求她，最后两个人谈起了“甜甜的恋爱”，但是在过程中她也得知，当时性侵她发小的那个男同学现在活得很好，要结婚了。于是她开启了一系列“复仇”行动，包括当时不帮助她发小的女同学，不理会她发小报告的院长，替罪犯辩护的律师。在“甜甜的恋爱”中她一度决定放弃算了，结果发现了一个视频，视频里自己的男友当年也是一个笑嘻嘻的旁观者。悲愤交加中，她踏上了找那个强奸犯复仇的路……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片的最后是很丧的，这里就不完整剧透了。看完就是深深的无力感，现行制度对受害者的保护远远不够，而且很多时候是在包庇犯罪者……而像女主这样的“复仇”之旅不仅难度极高，也是把自己的生命放在了很危险的位置，她也因此把自己的大好前程葬送了（她本来是医学院非常优秀的学生）……另外影片把“局外人”的心理和行为描绘得也是活灵活现，比如那位院长，在说自己学生的不幸的时候就是：“啊这个事情很复杂啦～都是‘他说’，‘她说’啦～证据不够啦～那个他是很优秀的学生啦”等等，但是女主骗她说她的女儿现在就和一群男性独处一室的时候，她立刻就慌乱了，完全就是“事不关己高高挂起”。除此之外影片的色彩设计和音乐也是非常有梗的，再配合上《前程似锦的女孩》这个标题，极具讽刺意味。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他电影&quot;&gt;其他电影：&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/2609258/&quot;&gt;《芝加哥七君子审判》&lt;/a&gt; 非常著名的关于1968年民主党全国代表大会上的和平抗议演变成了与警察和国民警卫队的暴力冲突之后，抗议活动的七位组织者被审判的故事。这场审判臭名昭著，按照影片里Abbie Hoffman的说法就是”political trial”，不仅这七个人完全属于三个不同的团体，而且之前都没有互相认识。在审判过程中他们也因理念不合屡屡有冲突。而且虽说是七君子，最初其实是八个人，还包括了完全和这场冲突没有任何关系的黑豹党成员Bobby Seale———完全就是拉来凑数的，通过加上一位非裔让陪审团“害怕”，但是审讯过程中不仅置Bobby的律师在住院要求推迟审判于不顾，而且基本完全就不让他说话，还出现了酷刑。这部电影有不少historical context很有教育意义，另外人物的塑造也很棒，其中非常喜欢的一段是嬉皮士的Abbie Hoffman和“精英”Tom Hayden的“打架”，真是把“精英”和“草根”的冲突展现的活灵活现～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30229667/&quot;&gt;《智能大反攻》&lt;/a&gt; 前面的电影都有点丧，最后推荐这一部可以唤起一些对人类信心的动画片😂蛮合家欢的，里面有很多元素，比如人和手机的关系，通过社交网络（朋友圈，instagram之类）营造出的“完美生活”给人带来的压力，父母和孩子的关系等等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐柴可夫斯基150周年诞辰列宁格勒纪念音乐会&quot;&gt;音乐：《柴可夫斯基150周年诞辰：列宁格勒纪念音乐会》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5月7日是柴可夫斯基的生日，发现了这场在1990年列宁格勒举办的纪念音乐会。非常喜欢这种历史和音乐结合的东西啊，这场音乐会里除了列宁格勒交响乐团，苏联指挥家泰迷卡诺夫，苏联钢琴家申德罗维奇，还邀请到了马友友，帕勒曼，杰西·诺曼～非常喜欢马友友演奏的洛可可变奏曲，还知道了老柴也写过声乐作品～另外这首1812序曲用了真的大炮😳……&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=73311192&amp;amp;bvid=BV1VE41117NV&amp;amp;cid=125403182&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客happiness-lab---happiness-lessons-of-the-ancients-lao-tzu&quot;&gt;播客：《Happiness Lab - Happiness Lessons of the Ancients: Lao Tzu》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个从古老智慧中挖掘如何让我们幸福的系列播客都非常喜欢！里面有苏格拉底，斯多葛，犹太教，到孔子，老子，每次听都让人心情平静。这一期关于老子的是这一系列这季的最后一期～首先听西方人说老子会有一种略微神奇的感觉，他们的翻译也很有趣哈哈；另外感觉这期节目是一个很好的提醒：里面说到的内容大多数都听说过，但是在现在21世纪忙碌的生活中可能早已忘记：比如与其付出110%的努力但是很容易burn out，不如付出80%的努力；还有要像水一样，保持自我，看似柔弱，但是长期的坚持创造出更大的力量；还有要保持像孩子一样的兴奋等等。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/2116356d3e6b4498ae7dba0cd2438a06/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/happiness-lessons-of-the-ancients-lao-tzu/id1474245040?i=1000519803290&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上善若水，水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。（老子，《道德经》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly15</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly15</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.26-5.2)</title>
        <description>&lt;p&gt;四月结束啦，有些许惆怅。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活goodbye-my-friend&quot;&gt;生活：Goodbye, my friend&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PhD项目里一位关系很好的同学这周离开了波士顿，周一去他家接手他的吸尘器，顺便给他女儿带了一个小礼物——这里还得感谢超级超级好的室友送我去那么远的地方！时间太仓促了，感觉我们都没完全反应过来，他简单的介绍了吸尘器的用法，然后说了说他刚当爸爸的“疯狂”人生，然后就告别了，懵得连照片都没拍一张！回到家之后蛮难过的，要不是因为covid至少还能一起吃个饭多聊聊，还能见一眼他的女儿，现在就只能这么仓促的告别……不过还是很开心他开启了人生新篇章，当了爸爸，然后秋天要去德国做博后，都是好棒的事情哇！希望有缘以后再相会吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/goodbye.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书知晓我姓名&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35093999/&quot;&gt;《知晓我姓名》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周日参加womenoverseas的活动，请了作家张慈，她本人来自云南，一生经历还蛮神奇的，现在住在加州。她的女儿也是前段时间引起了极大影响的书《知晓我姓名》的作者：香奈儿·米勒，当年轰动一时的斯坦福性侵案受害者。在活动里，自然大家问起了张慈当时的经历，她本人的描述非常让人感动，也成为了推动我去看这本书的推手。其实去年就想看了，听了好几期播客讲了这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书记述了香奈儿从性侵之后从医院醒来，到打官司中的挣扎，到给施暴者定罪后短暂的释怀，再到轻判的判决带来的难以置信，再到她在愤怒中写下了震惊世界的“受害者影响陈述”，如何一步一步慢慢往前走的痛苦过程。最让人难过和愤怒的就是大家以为会保护受害者的司法系统，往往扮演了二次、三次、n次伤害受害者的角色。受害者不仅要面对自己已经收到侵害而开始怀疑自己怀疑人生，还要面对官司一次一次割开伤口，从那天你吃了什么，几点喝了什么酒，你妹妹什么时候离开的，事无巨细的一次又一次被带回自己被伤害的夜晚。很多受害者因为证据不足就已经被拒之门外。进入了这“高高在上”大门的受害者，要承担举证的责任，在她们已经受害的情况下，她们的证据经受着严格的审视，并且她们自己也接受着严格的审视：你是不是经常喝酒；你有没有男朋友；你情绪是不是稳定：如果太稳定那你就没有受伤害你就是骗子，如果太不稳定那你就是疯子。她们还被施暴者编造了各种故事：从暗示曾经就爱喝酒“不检点”，到利用她失忆一口咬定“她同意了的“。另外施暴者居然还可以利用自己的游泳成绩被法官同情，同样喝酒，受害者就是“不检点”，而施暴者就是“太年轻“·“一时糊涂”。更不用提法庭上会放着受害者受害现场的巨幅照片，没有隐私，而受害者的家人朋友可能就在下面坐着，面对着自己爱的人最脆弱的时刻就像一件物品一样给所有人看。在经历了这么多的情况下，法官居然因为施暴者的所谓“潜力”就轻判，而完全忽略了受害者受到的伤害，打碎的生活，艰苦的重建，还有在旷日持久的官司中消耗的心力。为什么应该是伸张正义，惩罚恶人的司法系统，变成了一次一次伤害受害者的机器？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外非常出彩的就是这本书细腻的文笔了，观察力和变现力都非常惊人，她描写自己的心理状态让人非常relatable。比如她一开始在医院醒来，非常迷茫麻木，但是见到自己的小妹妹还是忍不住说：“我没事，我很好，我就在这。”还有偏后段她说到自己的治愈，用了一个举牛奶的例子，这种生活化的例子个人尤其喜欢：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我不确定治愈到底是什么或看起来是怎么样的，它以什么形式出现，它应该是什么感觉。我只知道在我4岁的时候，我连一加仑牛奶都提不起来，不敢相信那块白色的晃荡的巨石有多么沉重。我拉过一把木椅，站在柜台前，用两只颤抖的胳膊倒牛奶，结果弄湿了麦片，洒了一地。回想起来，我不记得我是在哪天轻松地举起它的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我非常喜欢最后的结尾她说：“这本书没有一个快乐的结局。而没有结局才是快乐的，因为我总能找到继续前进的方法。”很多人都说香奈儿是坚韧，勇敢，有力量的，她写出了震惊世界的受害者陈述，最终促使了轻判的法官下台，法律也因此改变，现在又出版了这本广受好评的书，成为所有女性的榜样。但是我总觉得这些形容词给人一种她的性格做这些事就很容易的错觉，而忽略了她经历的痛苦，和她做出的艰苦卓绝的努力。大概没有一个人天生就有勇敢的品质，有时候可能只是别无选择，有时候只是为了活下去，一步一步地不断努力和挣扎，回首一望发现自己做出了勇敢的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私以为这一本书每个人都该读，非常有教育意义，不仅女性可以从中获得鼓励、力量和支持，男性也可以更好得了解女性现在的处境，另外父母也可以从中获得一些教育孩子的启发。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影困在时间里的父亲&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/33432655/&quot;&gt;《困在时间里的父亲》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个从阿兹海默病人视角叙述的故事。虽然这第一句话就剧透了哈哈哈，但是被剧透的我依然觉得很震撼。在影片的很大一部分，我都是在困惑中：谁是谁？到底在哪里？到底有没有发生现在屏幕上拍摄的事情？有人说甚至以为是悬疑片。的确是有一点这样的感觉，但是这也是一个人真实的生活，试想一个人的生活是悬疑片是什么样子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部影片除了描述病人的生活以外，很重要的还有病人的家人的生活。女儿面对慢慢失去的父亲，不得不做出痛苦的决定送他去养老院，还要面对父亲不认识她和家人的情况，面对父亲日益多疑古怪的脾气。而且痛苦的是，所有人都知道不会变好，情况只会一天天的坏下去，谁也阻挡不了，怎么努力都无法阻挡，这种无力感私以为是人生中最难面对的现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外安东尼·霍普金斯的演技，真的神了。感觉根本就不是在演，那种自然和细腻让人觉得就是他自己。特别是最后在养老院的镜头，他问护士：“我是谁？”护士告诉他之后，他说：“安东尼，这是个好名字。”然后抑制不住的像孩子一样哭泣，要找妈妈。这段表演真是有直击人心的力量。女儿演得也非常出色，还演了电视剧《王冠》里的女王。克制，隐忍，优雅的外表下藏着巨大的忧伤：妹妹的英年早逝，熟悉的父亲慢慢消失，还有最残忍的自己的无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频junn杰俊的vlog&quot;&gt;视频：Junn杰俊的Vlog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上面两个分享可能都有点“沉重”，最后分享一个比较轻松的视频，我蛮喜欢的up主Junn的vlog～他的视频大多都比较轻松积极，看完心情会很好哈哈～另外这期里他说了说专注力的问题，其中说到我们不应该把“专注力”当作一个单独的问题，还是要把注意力放到做任务上，觉得还蛮有启发的～&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=460305376&amp;amp;bvid=BV1b5411w7Dc&amp;amp;cid=331198209&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你必须坚持下去，看看你的生活如何展开，因为它很可能会超出你的想象。这不是一个你是否能活下来的问题，而是在你活下来以后，等待你的是什么美好的东西。（香奈儿·米勒，《知晓我姓名》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly14</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly14</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.19-4.25)</title>
        <description>&lt;p&gt;这周差点跳票……这周状态不太好，科研上有些挑战，生活上也有很多杂事，疫苗副作用还躺了两天，易焦虑星人的我就有些焦虑，好奇心都有点减弱了，这周感觉获得新知识的热情都不太多，想着，“唉要不跳票算了”。不过想到人生中很多事情就是跳票了一次，就变成了无限期跳票😅所以还是打起劲头稍微写一点！这周可能内容比较少，还请大家见谅！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活living-in-the-moment&quot;&gt;生活：Living in the moment&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周看到的大大大大大樱花这周去看的时候就已经谢了，大约是大自然在提醒我们要living in the moment，关注生活中美好的瞬间吧～
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/livinginthemoment.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外这一周还打了第一针疫苗～副作用还有点大，直接在床上躺了两天lol好久没有体验过这种感冒的感觉了😂&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书你在天堂里遇见的五个人&quot;&gt;书：《你在天堂里遇见的五个人》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近看书有点缺乏momentum，虽然在和小伙伴一起慢慢看《失落的卫星》，但是三月就开始看的RBG的My Own Words一直处在看不下去的状态，之前开的新坑《存在主义咖啡馆》也迟迟没有进展……于是在周末打开了这本轻小说，试图拯救一下阅读动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书很薄，读完大概只需要两个小时，而且也是page-turner，所以很容易看进去。故事挺简单的，说的是一位游乐场维修工爱迪在一场游乐场事故中，为了救一个小女孩自己不幸身亡来到了天堂，在天堂里他遇到了五个人，有他很熟悉的人——他的妻子，他曾经的上尉，也有他很不熟悉的人和陌生人——曾经在游乐场工作的一位蓝皮人，游乐场第一任老板的妻子，和他在战场中无意中杀死的一位菲律宾小女孩。这里的设定是天堂并不是和亲人相聚永远生活下去的地方，而是一个帮助人理解自己在地球上的生命的地方，所以五个人分别告诉了主人公一段故事，帮助诠释他的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一位是蓝皮人是年幼的爱迪不幸“杀死”的人。他冲到了蓝皮人的汽车面前拿回他的玩具，把蓝皮人吓了一跳，他紧急避让避开了爱迪但是由于身体状况不好（蓝色皮肤是因为喝了硝酸银治病，但是显然中毒了），吓出了心脏病去世了。他说道：“&lt;strong&gt;死亡把一个人带走的同时，也留下了另一个人，在被带走和被留下的短短距离中，生命改变了。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二位是他在菲律宾参军时的上尉。他们曾经一起被困在煤矿中，而又一起逃了出来。爱迪的腿伤便是逃出来时落下的。而碰到的上尉告诉他，其实是自己开的枪打伤了他的腿。他们当时刚掏出来，愤怒的他们要烧了这一片煤矿。而在正要走的时候，爱迪感觉自己看到了一个小女孩即将被烧死，他要去救她，战友并没有看到，觉得他是疯了，而且时间已经来不及了，所以上尉开枪打伤了他的腿，抓紧把他带走。但后来上尉在试图给他们找路的途中被地雷炸成了碎片。上尉是想告诉爱迪，自我牺牲是生命的一部分，他想为爱迪打开自己一辈子都被困在游乐场的心结。他说道：“&lt;strong&gt;自我牺牲其实是生命的一部分。就应该是这样。它不是需要惋惜，而是值得追求的东西。渺小的牺牲。宏大的牺牲。一位母亲去工作，以便送她的儿子上学。一个女儿搬回家住，以便照顾她患病的父亲。有时候，当你牺牲了一件宝贵的东西，你其实并没有真正地失去它。你只不过将它传递给了另一个人。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三位是他工作的游乐场的第一任主人的妻子鲁比，她想让爱迪和自己的父亲和解。爱迪的父亲对他忽略，鞭打，最后沉默。在诉说了自己和游乐场的诸多故事之后，她告诉了爱迪他父亲到底是怎么死的。他父亲是因为忠诚而死，当时他父亲的朋友试图欺负他母亲，正好被他父亲撞见，朋友冲出他们家试图自杀，但是他父亲念起朋友过去的诸多帮助，努力把他从冰冷的海水中拽了出来，但是因此患上了肺炎去世。在他死前，鲁比看到老爷子半个身子探出窗外呼唤着家人的名字，仿佛想打破他一生的沉默，把一切都说清楚。虽然最后爱迪还是不明白为什么父亲要对他忽略和鞭打，但是也意识到了他对父亲的了解也非常稀薄。终于他选择了不计较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四位是他一生挚爱却英年早逝的妻子。在天堂里他们“参加”了各种婚礼，回忆着各自甜蜜和痛苦的回忆。他的妻子想让他放下自己英年早逝使他产生的些许怨恨，失去的爱也是爱，而且可以更加强烈：“&lt;strong&gt;失去的爱依然是爱，爱迪，只不过形式不同而已。你虽然见不到他们的笑容，不能给他们端食物来，不能揉乱他们的头发，不能带着他们在舞池里跳舞，但是，当这些感觉减弱的时候，另一种感觉正在升华。回忆。回忆变成了你的伴侣。你培育着它。你拥抱着它。你同它翩翩起舞。生命一定会终结，爱却不会。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一位，是他在菲律宾那场大火中，无意烧死的五岁女孩。爱迪非常痛苦，过去还可以骗自己可能是看错了，但现在成了真。不过天堂里五岁女孩没有怨恨他，只是让他帮她洗掉身上的烧伤，并且告诉他，他虽然杀死了她，但是他在游乐场的工作保护了千千万万的孩子和家庭，最终为了救一位孩子而丧了命。爱迪一辈子苦于自己困在游乐场一事无成的郁闷，这一刻终于化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然看似五个人毫无关系，但他们有个共同的主题，就是揭示人类是如何相互连接，相互影响的，而这种连接是人类孤独的解药，也是生命的价值所在。算是有点鸡汤吧，里面各种巧合也自然可以看出是安排的，不过还是蛮有意思的，而且的确有疗愈作用哈哈哈哈。看这本书的时候一直在想，如果我去天堂我会遇到哪五个人呢，我又会在等谁呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧新世纪福音战士&quot;&gt;番剧：新世纪福音战士&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周+这周把EVA的坑填了……先后看了TV版和能看到的剧场版，外加一部庵野秀明的纪录片。看这个的契机也是和小伙伴一起看的，之前一直以为这个坑很大，其实没有想象中的那么大……不过看完我很难说我是喜欢还是不喜欢……个人感觉如果再年轻一点可能会有更有链接？但现在看感觉没有特别强烈的感受……可能是因为其他作品中已经被“惊艳”过了。然后还经常因为角色的做法生气哈哈哈哈。不过这可能是我个人的问题，我看小说电影等都很容易被代入，然后就比较容易情绪化😅虽然说得好像我不是很喜欢的样子，但其实看完之后一直在和小伙伴讨论，也看了很多相关内容，可能是我想理解为什么这部作品被人捧得这么高，但大约也是因为它有一种奇怪的魔力吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/doulist/2569248/&quot;&gt;EVA豆瓣片单&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ey4y1h71e&quot;&gt;庵野秀明纪录片：B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客非洲李光耀和他缔造的卢旺达奇迹&quot;&gt;播客：《“非洲李光耀”和他缔造的卢旺达奇迹》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期播客介绍了卢旺达的一些历史和他们的发展奇迹。大开“耳”界！（当然也是因为我对非洲非常不了解啦～）从当年发生了惨绝人寰的大屠杀的卢旺达，到今天成为非洲耀眼的新星，这期节目介绍了很多卢旺达的历史和现状，以及卡加梅总统自己的经历，和他如何带领卢旺达走出历史阴影，成为“非洲的瑞士”的。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/5e8e37a7739046ca93cbf76ad12b667c/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/134-%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%9D%8E%E5%85%89%E8%80%80-%E4%B8%8E%E4%BB%96%E7%BC%94%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%8D%A2%E6%97%BA%E8%BE%BE%E5%A5%87%E8%BF%B9/id1493503146?i=1000518326624&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://m.ximalaya.com/sound/408581591&quot;&gt;喜马拉雅收听链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“没有一个生命是毫无意义的，”蓝皮人说道，“只有当我们觉得孤独的时候，我们才是在浪费自己的生命。”（米奇·阿尔博姆，《你在天堂里遇见的五个人》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly13</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly13</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.12-4.18)</title>
        <description>&lt;p&gt;波士顿牌过山车，为喘了一大口气的地球惊叹，还有那些被喜悦暴击的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活波士顿牌过山车&quot;&gt;生活：波士顿牌过山车&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;波士顿过山车一般的天气真是名不虚传。曾经看过这样一个图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bostonmeme.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的天气这周就发生啦～周三还在附近散步的时候看到了一棵特别大大大大大大大的垂樱，真是令人惊叹的美。结果周五下雪了❄️不知道那棵樱花怎么样了，雪中的她肯定更美，但是她是不是觉得好冷啊。&lt;/p&gt;

&lt;video id=&quot;video&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;auto&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;metadata&quot;&gt;
  &lt;source id=&quot;mp4&quot; src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bostonrollercoaster.mp4#t=1&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐春よ来た&quot;&gt;音乐：春よ、来た&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周听Spotify的春のうた歌单听到了这首歌，太好听了！这才认识了这位十分有名的日本歌手松任谷由実，而且现在还在活跃呢！听了她一些专辑，有很多很喜欢的作品！这首歌名翻译过来大概是“春天，来吧”的意思，是一首有些惆怅但又有些希望的歌。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qX7pFYH9O04&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1CZ4y1P7Ha?share_source=copy_web&quot;&gt;看不了youtube的朋友们可以移步B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片&quot;&gt;纪录片&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;地球改变之年&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35417202/&quot;&gt;地球改变之年&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2020年，新冠疫情席卷全球，无数熙熙攘攘的大城市陷入沉寂。在人类怨声载道的同时，大自然却终于得到了一丝喘息的机会，而这个纪录片就告诉了我们，大自然在短短一年的喘息中创造了什么奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空气质量变好了，天空变蓝了，污染最严重的国家之一印度，在lock-down不多久之后居然可以肉眼看见喜马拉雅山。城市噪音减少了，鸟类变多了，他们的歌声也变得丰富了。海滩的关闭使得海龟可以不被打扰的在沙滩上产卵，小海龟的数量激增。鲸鱼因为邮轮的减少获得了更安静的海洋，因此他们可以更悠闲的“聊天”（研究发现他们互相交流的次数变多，而且也出现了一些之前很少见的交流方式）。奈良的鹿过去以游客的投喂为生，在大家都以为他们会因为没有游客而挨饿的时候，他们漫步到城市遗留的草地上，吃上了对他们健康更有利的食物。南非的企鹅因为人类活动的减少得以更多的穿梭在海洋和自己的幼仔之间，给幼仔提供更多的食物，甚至可以同时养育两个孩子。由于没有了在非洲大草原上safari吵吵嚷嚷的游客，非洲的豹子在捕食了大型猎物之后更容易通过他们特殊的叫声召唤幼仔来饱食一顿，幼仔们也因此更容易活下来了，等等等等，片中的例子看得让人十分感动，也深刻的感受到了人类活动给地球带来了什么。即使没有主动的去杀死动物，我们建造的城市，制造的噪音，都在无形中使动物们的生活变得艰难，同时也是在透支大自然的自我调节能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;片子最后引导大家反思人类和大自然coexsit的方式，其中提到了印度农民和大象长时间对作物的互相争斗的案例：通过在森林附近为大象种了一片他们的专属粮食基地，长时间的争斗终于得到了和平的解决。还提到了也许在疫情结束之后可以采取诸如夏天某段时间关闭海滩，控制游客数量等等措施来谋求和自然的和谐共处。这些做法固然是积极的，但是看完这个片子我还是觉得，人类的存在本身可能对动物就是很大的伤害，无论我们做什么弥补，可能也很难消除我们对他们的影响，而且人类的欲望真是非常可怕，又非常短视，这些措施真的可以长期坚持吗？我很怀疑。感觉看完这部片子我当下一大想法是，lock-down挺好的，应该多整点lol不过这肯定不现实啦，也许以后可以控制自己的旅行次数，尤其是去和动物有比较近距离接触的地方。Leave them alone可能是最好的做法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;渔业阴谋&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35377036/&quot;&gt;渔业阴谋&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看完这部片子我整个人就是头脑爆炸的状态，感觉自己背着很多命债🤯之前完全没有想到渔业对海洋生态会造成这么大的破坏，对至今因为贫困还必须得靠捕鱼为生的人们带来多大的痛苦，以及渔业内部有那么多的黑暗。虽然后来看到网上对这部片子有些争议，有些fact有些questionable，以及他的message——号召大家少吃鱼也被很多人批评，不过我觉得总体上还是蛮引入思考的。这里我想插一句，我看到有些人批评“那有些人靠这个为生怎么能让他们少吃鱼呢？”，这个问题是legit的问题，但是我觉得这部片子的message不是带给那些人的，而是面向的是有选择的人。看完之后我也在考虑是不是可以少吃一些，尤其是可以减少由于自己嘴巴馋而吃东西的行为。我的生活早已不需要克服饥饿，也已足够丰富，也许可以多克制一些自己的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;早餐中国第三季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35228393/&quot;&gt;早餐中国第三季&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以大约每天早餐时间一至两集的速度看完啦～虽然是美食节目，也让我流了不少口水，但是最喜欢的部分还是这个片子很注重对普通老百姓生活的捕捉。做餐饮业是很辛苦的，尤其做早餐真是起早贪黑，片中的老板们有的半夜两三点就起了，最晚的也四五点就起了，进货、准备、制作、开张，年复一年日复一日。他们大多都有着朴实的目标，让家里条件好点，供孩子上学，给孩子带孙子孙女，传承老一辈的产业，有些也有做大的想法，希望未来能开个连锁之类。很难说他们这份工作是享受的，毕竟那么辛苦，也很耗体力，很多老板因此落下了很多病，但是不管是出于无奈，还是出于习惯，还是出于就是想坚持，或者出于根本没有思考过的原因，就这样一天天的坚持下来了。这部片子没说什么大道理，但是从这些最朴实人的生活里，感觉看到了人生的真谛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客故事fm那些被喜悦暴击的时刻20&quot;&gt;播客：《故事FM：那些被喜悦暴击的时刻2.0》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周一的早上听了这期播客，一期让人忍不住嘴角上扬的播客！尤其是第一个故事，发生在泉州的一个爱情故事，我的天呐也太甜了哈哈哈～两位主人公太可爱了～如果你有些不开心，就打开这个节目听听吧～世界上还是有很多美好开心的事情的！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/b510759a4f8d4bbd864d706a2dd92391/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/e489-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E8%A2%AB%E5%96%9C%E6%82%A6%E6%9A%B4%E5%87%BB%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%88%BB-2-0/id1256399960?i=1000516769643&quot;&gt;苹果播客收听链接&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.ximalaya.com/toutiao/7878702/404847013&quot;&gt;喜马拉雅收听链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;民族主义是一个现代概念，但它却为自己发明出了许多子虚乌有的历史和传统。（埃里克·霍布斯）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly12</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly12</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.4-4.11)</title>
        <description>&lt;p&gt;春日风景，亚裔美国人，和为什么self improvement可能会害了你～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活sakura&quot;&gt;生活：Sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周末新室友带我出门放了个风，本来去一个水库边上看樱花但是樱花完全还没有开，后来我们去了Boston College看到了樱花！天空湛蓝，微风拂面，阳光明媚，真的太美啦～转圈圈～
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/sakura.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书枪炮病菌与钢铁&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1813841/&quot;&gt;《枪炮，病菌与钢铁》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和小伙伴一起以比较轻松、闲适、克制的速度把这本也是mark了很久的书看完了～这本书想要解决的问题就是，为什么有的民族“发展程度”比另一些民族高？作者坚决反对对这个问题常有的种族主义倾向回答，而是认为由于基础环境条件不同，不同民族开始农业的时间不同，接触的病菌不同，继而技术发展速度不同，拥有语言文字和复杂社会结构的时间也不同，就这样最初的差异不断放大，世界演变成了我们现在这个样子。为了回答这个问题，作者先从人类是如何从非洲走到各个大陆的开始说起（第一部分），讨论了各大陆粮食生产的出现和传播（第二部分），再讨论了从粮食生产导致的病菌和技术的不同（第三部分）。最后用了五章（第四部分）讨论了一些具体案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书总体感觉还是不错的（虽然最开心的是每周的讨论时间嘿嘿嘿），虽然没有非常mind-blowing（大概是因为之前看过一些别的书借鉴了这本书的观点，所以比较熟悉），但还是有一些新知识的获得。这本书的细节是比较丰富的，里面有涉及考古学，语言学等等知识，案例也很多，一方面的确为作者的观点提供了很强的back-up，但是另一方面有时候觉得有些“啰嗦”，尤其是第五章举各大洲的例子，虽然各大洲有所不同，但是背后的核心观点已经在前几章讲过很多遍了所以会觉得有些无聊……不过相比于现在一个超简单的观点就写一大本书的nonfiction畅销书还是要好得多，至少这些例子和证据是比较充分的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书后来还拍了配套纪录片，里面会有一些实地走访的影像资料，感觉还蛮有意思的，打算有时间看看～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐robert-schumann-symphony-no1-spring&quot;&gt;音乐：Robert Schumann, Symphony No.1, “Spring”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;春天终于来啦，这个月开始在频道里分享一些春天的曲目，在找资料时遇到了Schumann的这首作品。非常high-spirited的一首作品，是一首听着想在房间里转圈圈的作品～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/5Z9zjtFZHu0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Nh411o7su?from=search&amp;amp;seid=3184781658972529735&quot;&gt;看不了youtube的朋友们可以移步B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片asian-americans&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35049745/&quot;&gt;Asian Americans&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;强推这部纪录片～最近针对美国亚裔的hate crime案件变多开始引起大家的重视，看到网友推荐了这部PBS在2020年5月（美国的亚太裔传统月）推出的五集纪录片。这部纪录片给我补了很多历史课，之前听说过的有排华法案，种族隔离，二战的日裔美国人集中营，没听过的就太多了，下面列有限的印象深刻的几条：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;夏威夷包含了原住民和亚裔的复杂历史&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;菲律宾裔和墨西哥裔劳工曾经组织为提高工人待遇的farm strike（其中还有抵制加州葡萄的运动）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;冷战中针对华裔的各种恐怖政策，比如在某份被认定为和communist有关的报纸上发表文章就会被抓起来&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;越南战争中亚裔军人的复杂心情和战争给整个美国带来的创伤&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;由于底特律汽车城的没落发起了对日本人的歧视，其中还发生了一起hate crime，受害者是Vincent Chin，但是最后都没有迎来公正，凶手轻易就逃脱了罪名&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在LA的Korean Town发生过的韩裔美国人和非裔美国人的冲突，那火光冲天的场面和去年在明尼苏达的George Floyd抗议非常类似……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;不过除了这些让人心痛气愤的不公之外，也有一些希望，比如在San Francisco State College组织的罢课运动，最终促使学校开办了School of Ethnicity，教授少数族裔的历史；在白人主导的好莱坞努力开创出一片天地的亚裔演员们，虽然他们还是受到不公的待遇，但他们一直在努力；菲律宾人和墨西哥人团结起来争取自己的权益；为Vincent Chin谋求正义的游行的人们；很多亚裔努力在政治中打出一片天地，比如成为第一位进入众议员的有色人种的Patsy Mink，还参与了重要的反性别歧视的Title ix的制定等等。这些案例非常inspiring，让我这个对于这些问题比较悲观的人都有点燃起斗志的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部纪录片内容非常丰富，而且拍摄的也很好，其中最大的亮点是请了非常多的家庭来讲述这些历史，让这些历史活起来，让我们看到那时候生活的人是如何被历史影响。其中印象最深刻的是一个日裔家庭，家里的长子在二战中选择了日本一方，为他们做新闻报道还有提供一些翻译工作。剩下的家庭成员，有两位儿子在前线代表美军作战，父亲被关押在级别最高的日裔集中营，剩下的成员被关押在另一个集中营。在菲律宾时，代表美军作战的其中一位儿子在战俘列中，隔着栅栏，见到了自己的大哥，那感觉真的是五味杂陈啊。这种历史的无奈，真是让人唏嘘不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之非常非常非常推荐这部纪录片（有点词穷了哈哈哈哈～可以在PBS免费观看：&lt;a href=&quot;https://www.pbs.org/show/asian-americans/episodes/&quot;&gt;点这里&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他纪录片/电影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35409302/&quot;&gt;This Is a Robbery&lt;/a&gt;: 这周还看了关于波士顿的Isabella Stewart Gardner Museum失窃案的纪录片。这个盗窃案是迄今为止最大的艺术作品盗窃案，而且在案件发生30年后的今天依然没有被破获。在Gardner Museum博物馆的墙壁上，现在还有好几个空画框，那就是失窃的作品的家。失窃的作品有伦勃朗，维米尔，马奈等等，都是价值连城，艺术地位也非常重要的作品。这个纪录片其实拍的一般，节奏有些拖沓，所以后面我都是倍速看的……目前掌握的信息大约是这个失窃案和波士顿曾经活跃的黑帮组织有紧密的联系，但是更多的就不知道了。很意外的通过这个切口了解了一点点波士顿黑帮的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1292371/&quot;&gt;四月物语&lt;/a&gt;：对少女情绪的捕捉很细腻～樱花雨真的太美啦，喜欢松隆子～有机会一定要在四月看这部电影哦～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频why-self-improvement-is-ruining-your-life&quot;&gt;视频：Why Self Improvement is Ruining Your Life&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常喜欢这个视频！！！最近越来越觉得，self improvement表面看起来是一件很积极的事情，但是可能背后隐藏的是自己的害怕，可能害怕自己能力不够，害怕挑战，害怕新的生活，害怕自己不能“成功”等等等等。而把self improvment作为了解决这些问题的手段，希望追求productivity可以fix myself事实上是不行的，因为improvement和productivy永无止境，在你达到了一个目标之后总是会有另一个目标，而这样的不断追求没有办法fix myself～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，productivity也会成为逃避的一种手段，这其实就是“工作狂”的状况。我是相信一个好的生活不应该只有工作的，深刻的人际关系非常重要。追求productivity有时候是一个上瘾的过程，它可能成为我们逃避生活中其他问题的一种手段，而且可能也会让我们忽视掉生命中并不能赚钱的，但可能是最美好的瞬间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且第一回知道self improvment industry是一个非常非常大的industry，估计有11 billion dollars！感觉瞬间非常alert了哈哈哈，这么大的industry可能解决的问题不如创造的问题多吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然我觉得这不是说我们就不需要进步了，也不是说不要产出了，而是要想想自己进步的原动力是什么。这里我想起来了Stoic.app有一天早上问我了一个问题：Are you driven by love, hate or fear? 我觉得我现在对这个问题的回答还是fear，希望可以越来越走向love～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zilVZrbpoVc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Are you driven by love, hate or fear?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly11</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly11</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
