<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus' Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 13:42:12 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Mar 2021 13:42:12 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.15-3.21)</title>
        <description>&lt;p&gt;春天来了呢～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频give-yourself-permission-to-be-creative允许自己有创造力&quot;&gt;视频：Give yourself permission to be creative（允许自己有创造力）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Bk4y117Sj?from=search&amp;amp;seid=6517625209246828226&quot;&gt;国内的朋友可移步B站观看&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/WRS9Gek4V5Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;这个短短的TED talk主讲是爱在三部曲的男主～讲的很好，being creative最大的敌人一是怀疑自己的能力，二是一直在评判自己的成果是不是好或者重要，但是一个东西好不好并不是我们决定的，而且”The world is an extremely unreliable critic.”🤣我们能做的，就是找到自己想做的事情，然后constantly show up～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外他还提到了人类创造力的重要性：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Most people don’t spend a lot of time thinking about poetry. Right? They have a life to live,… until their father dies; you go to a funeral; you lose a child; somebody breaks your heart;… and all of a sudden, you’re desperate for making sense out of this life. “Has anybody ever felt this bad before? How did they come out of this cloud?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这大约就是艺术的意义，以及我们为什么应该尽力创造。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书鳗鱼的旅行和爱的艺术&quot;&gt;书：《鳗鱼的旅行》和《爱的艺术》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周分享两本书，一是《鳗鱼的旅行》，其实是上周日读完的～但当时的weekly已经发表了，于是留在了这周发。另一本是大名鼎鼎的《爱的艺术》～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;鳗鱼的旅行&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35167939/&quot;&gt;《鳗鱼的旅行》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;曾经我发表过一个感悟，大意是写作的难点在于得把脑子里的思维之网变成一个线性的东西。阅读这本书的时候我时常想起这个感悟。当然这本书还是“线性”的，但他仿佛在一个思维之网上漫游，从鳗鱼的故事说到了很多很多的事情。读这本书的时候时常有一种和朋友闲侃的感觉，从一个主题出发，不知不觉走远了，但一般最后的落脚点还是人生的那些，我们也说过很多，而且人类也问了几千年的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书包含的内容很多，首先是第一次知道了关于鳗鱼的很多事情。之前，我对鳗鱼的印象只有三点，鳗鱼饭，鳗鱼好像快灭绝了而且我们吃的全是野生的，以及游戏Gris里追着“我“跑的那个吓人的生物。没有想到他们是那么神秘的动物，神秘到即使在人类已经可以登上月球之后这么这么多年，我们都不能完全确定他们是怎么繁殖的，他们是怎么旅行的，甚至连他们吃什么都不知道，更别提为什么他们要做这样的旅行了。这样一种神秘的生物自然牵动着人类的好奇心，没有想到从亚里士多德时期开始人们就开始研究鳗鱼，更没有想到弗洛伊德也曾经走进探索鳗鱼的世界，虽然完全没有任何进展，但也许影响了他走向心理学的道路也说不准。而鳗鱼繁殖地目前的猜测，一直到一战之后才由交约翰内斯·斯密特略窥一二，但是，我们还是没有任何定论。这里就说到了科学的局限性了。一位朋友和我就这个问题交流过好几回，无论是科学，宗教还是其他，人都要有一个“信任”的东西作为支柱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鳗鱼之所以牵动着人们的好奇心，除了他们神秘以外大约也是他们的生活方式让人们想起了自己。按照现在的假说，鳗鱼从马尾藻海出生，然后往欧洲或美洲游去，经历一系列身体的蜕变，之后再回到马尾藻海，然后繁殖死去。这种轮回，过程中向着一个目标前进的感觉，大约很像人生的旅途吧。也许对于鳗鱼的探索背后也是人们对自己生活的探索。这里作者提出了一些问题，鳗鱼知道自己要去哪里吗？这是一种天生的行为还是别的？与其说这是问鳗鱼的问题，大约是人类问自己的问题吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了关于鳗鱼的科普，书中还以钓鳗鱼为线索，用淡淡的语言讲述了作者和父亲的故事。读前半部分的时候始觉得这些技术细节太多而我又完全不懂，但读着读着越来越喜欢这些描述，非常空旷的感觉，就像钓鱼时候长时间的沉默。但是在这种沉默里不是无聊，反而有一种深邃的东西。正如作者所说：“因为我们身处一个谈话需求有限的地方，一个最好保持沉默才能好好品味的地方。“尤其钓鳗鱼的时间大多是夜晚，那种沉默的感觉仿佛不仅是沉默而已，而是有一种永恒在其中，在鳗鱼在不断灭绝的时候，在过去的，以钓鳗鱼为例的生活方式在消亡的时候，这些沉默显得异常美好。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;爱的艺术&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/2266022/&quot;&gt;《爱的艺术》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;终于把这本可能从初高中就听说的书看了……比想象的短很多啊！可能是因为在to read列表上太长，大脑给书加了很多页把hhh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其说是Art of loving（爱的艺术）, 不如说是Art of being a human（做人的艺术）。比如最后一章提到的&lt;strong&gt;discipline, concentration, patience, sensitivity, faith, courage, state of awakeness，哪一个不是好的生活得有的元素？不过跟重要的是，爱大约是人生的最终答案，是人类由于和自然的分离产生的孤独感的唯一解药。&lt;/strong&gt;爱是一种艺术，就像人生是一种艺术。爱的艺术是一门创造性的把自己的生命力带给别人，带给世界的艺术，不是天生的，是需要经过一生的努力不断学习精进的。虽然是有点老生常谈，但是还是很喜欢爱是一种积极活动的这个观点，是给予。给予是人体内蕴含的最大力量，在爱中，最大的给予是给予出自己的生命力，而这是内心充足的成熟的人才可以做到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中很大一部分在批判资本主义对人的异化，使真正的爱成为一种很稀缺的事情（是的，我们社会中经常看到的那些所谓的“爱”，在书里大多数都被批判成”psuedo-love”，我个人是很认同的）。不仅我们生活在成堆的商品之中，人也成为一种商品，而人之间的关系沦为一种交易。人也很少有独立性，或者说只有“假的独立性”，所谓个性在很多无意义的地方彰显，而社会希望每个人都是一样的原子，这样最方便管理。另外资本主义的追求效率也使人丧失了集中精神的能力和耐心，而这些都是爱中非常重要的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外在Love of God中，提到的东西对比个人也觉得很有意思。作者说，西方宗教注重的是thought，通过思考得到一个答案，这使得他们看不信教的人是觉得“低人一等“的，但同时也催生出了科学。东方认为思考不能得到最终的答案，重要的不是“正确的思考”，而是“正确的行动”，体验oneness。另外发现他有一本书叫《禅宗与精神分析》，看起来有点意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来说非常对我的胃口，而且觉得自己近几年读的很多书都在连成一片（大约很多是inspired by这本书），《何为良好生活》，《被讨厌的勇气》，《爱的进化论》，《树上的男爵》，甚至还有读完没有那么喜欢的《牧羊少年的奇幻之旅》其实说的事情都很类似hhh（当然这里可能也是我有点generalize了😂）不过还是太年轻，经验也少，还是有很多地方有很多疑惑，待接下来的人生慢慢体验学习吧～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影亲爱的同志&quot;&gt;电影：《亲爱的同志》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34960094/&quot;&gt;豆瓣条目&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部电影通过一个母亲兼官员的心理变化，讲述了曾被苏联政府隐瞒的1962年&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/346694427&quot;&gt;新切尔卡斯克事件&lt;/a&gt;，全片是黑白的。看电影的时候会有一种非常熟悉的感觉，官僚做派，封锁等等。另外在这种沉重的片子里还带有幽默元素，大约也就是俄罗斯特色了。印象最深的是：”A fucking strike in our socialist community? How is that possible?”真是让人哭笑不得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外也是通过这个电影才知道了这个事件，感慨自己历史知识真的是太少了……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客妈我最近都挺好&quot;&gt;播客：《「妈，我最近都挺好」》&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/b6da2b78fb7d43eda24c2e7ee168d2f4/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;这周又有很多喜欢的播客，不过以这一集故事FM为最佳。这一集里讲述者讲述了自己和母亲由于生活中的种种变故，从过去无话不谈关系轻松的两人，变成了互相习惯报喜不报忧，怕对方难过的状态。人类果然是喜爱故事的生物，而最令人感动的便是普通人普通的人生故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他播客：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/hidden-brain/the-story-of-stories-0v4XmORQngH/&quot;&gt;Hidden Brain - The Stories of Stories&lt;/a&gt;：介绍人类为什么喜欢给事情找解释&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/梁文道八分/269-马家辉代班我的6个读书心法-xFLJyG7pNuP/&quot;&gt;八分 - 马家辉代班：我的6个读书心法&lt;/a&gt;：道长好像身体出现一些状况🙏，不过“湾仔之狼”来代班啦～作为湾仔之狼迷妹超开心～这一期说了说读书的事情，尤其提到了马家辉老师自己在读书上的6点感悟，觉得很受用～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧工作细胞black&quot;&gt;番剧：《工作细胞Black》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss36177/?from=search&amp;amp;seid=3559932533783203545&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《工作细胞Black》完结啦～其实同时也看了《工作细胞第二季》，但是Black让人印象深刻得多，简直就是大型劝人作息规律，不要抽烟喝酒，不要压力太大，不要久坐，要锻炼要好好吃饭～经常看着看着我就站起来了，因为得动动，或者放下了手里的零食，或者拿出了水杯喝水😂另外里面也有很多医学治疗的介绍，感慨医学发展真是造福人类啊～推荐给大家，一定要注意身体健康啊～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;What does one person give to another? He gives of himself, of the most precious he has, he gives of his life. He gives him of that which is alive in him; he gives him of his joy, of his interest, of his understanding, of his knowledge, of his humor, of his sadness—of all expressions and manifestations of that which is alive in him.（Erich Fromm，&lt;em&gt;The Art of Loving&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly8</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly8</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.8-3.14)</title>
        <description>&lt;p&gt;Happy International Women’s Day :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活抛开虚幻的掌控感吧&quot;&gt;生活：抛开虚幻的掌控感吧～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周花了很多时间“给自己治病”😂，什么病呢，大概就是对control的追求吧～意识到自己其实是很怕失控的，虽然自律的早起啊运动啊也非常开心，但是背后的drive中有一种恐惧，对失控的恐惧。而这种恐惧不仅会在个人生活中有所体现，也会影响到人际关系。所以努力学习做一只快乐的废柴吧，学习体味不需要生活的方方面面都在自己的掌控中也可以快乐的状态！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/weekly2021/achai.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐sonata-no2-in-b-flat-by-elisabeth-jacquet-de-la-guerre&quot;&gt;音乐：Sonata No.2 in B-flat by Elisabeth Jacquet de la Guerre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这周在频道里进行女性作曲家的分享，认识了很多作曲家！以及很可惜很多女性作曲家的作品都被遗失了💔其中这一首Sonata非常喜欢，是法国作曲家Elisabeth Jacquet de la Guerre的作品。她生于1665年，是一位harpsichord神童，在五岁的时候就被法国国王路易十四注意到，并从此成为了路易十四的court musician。她的作品融合了法国音乐和意大利音乐的特点。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/WJvFUeyQYZE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客八分核电站废弃后那里的动物会怎么样&quot;&gt;播客：《八分：核电站废弃后，那里的动物会怎么样？》&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/76924755245d4d0c8a14eeae9998096f/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;这期八分从日本3.11大地震开始讲起，说到了核电站废弃后动物们的情况，说了很多很有意思的事情，比如切尔诺贝利事故发生后，短时间内很多动物出现了异常，但是慢慢的生态得到了一定程度的恢复，在无人区内现在有非常多的动物，甚至还有之前由于人类活动而非常难以得见的动物。另外还提到了朝鲜和韩国之间的非军事区内，也是由于没有人类活动生态很好，而且那些动物居然学会了躲地雷！唉人类真是造孽啊，真是毁坏生态第一名……不过道长也说，这些事情让我们也看到了一丝丝希望：地球的修复力真的非常惊人，也许我们只需要做出一点点改变，就可以带来很大的好处。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片louise-bourgeois-the-spider-the-mistress-and-the-tangerine&quot;&gt;纪录片：Louise Bourgeois: The Spider, the Mistress and the Tangerine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这周由于给自己“治病”其实看了很多片子，但是回顾一周，最喜欢的还是这一部关于Louise Bourgeois的纪录片。之前对Louise Bourgeois的了解不多，只知道她的大蜘蛛，在很多地方都遇到过非常喜欢，觉得她的大蜘蛛有一种powerful和fragility的平衡，虽然是金属材质，但是很有温度。看了这一部作品，才知道这个蜘蛛是她母亲的象征。她的作品灵感基本都是来自于她的童年，纪录片里屡次提到童年的pain。她一生也蛮传奇的，年少的时候和杜尚那帮人混，所以可以看作是modern artist；然后消失于人们的视野之中，其实她一直没有停止创作只是中间没什么太多展览了， 晚年再度出现就变成了contemporary artist！纪录片中介绍了一个她contemporary的作品&lt;a href=&quot;https://www.tate.org.uk/whats-on/tate-modern/exhibition/unilever-series-louise-bourgeois-i-do-i-undo-i-redo&quot;&gt;&lt;em&gt;I do, I undo, I redo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，是三座塔，每一座塔上都有一些装置，看起来太有意思了！有机会想去看看！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，她本人给人的感觉也和大蜘蛛一样，很有力量，但是她也不隐藏她的vulnerability和pain，影片中有多次她回忆童年那种受伤又愤怒的情绪，也有她控制不住哭泣的片段，非常真挚感人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV17h4119726?from=search&amp;amp;seid=17386322909084669376&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧魔法少女小圆&quot;&gt;番剧：《魔法少女小圆》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看完了朋友推荐的这部番！一开始看名字以为是青春治愈番，没想到是哲学致郁番！但是蛮喜欢的，虽然背后的宿命论让人觉得挺无力的，但是魔法少女们的态度和友谊很让人感动。看的时候想到了《降临》这部电影，如果已经知道了最后的结果如何，人会做什么选择呢？片子里还有一些其他很有哲理的地方，比如成为魔法少女可以实现一个愿望，片子中谈到了，如果是想实现其他的人愿望，背后自己到底是真的想帮助他人，还是想成为实现他愿望的恩人呢？还有小圆在不知道该做何选择的时候，她妈妈说，“干脆一错到底也是种方法哦”，有点共鸣哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外这部作品里还有很多女性主义色彩，比如小圆的家庭是妈妈在外打拼，爸爸主要照顾家庭～中学的老师也经常说一些性别平等的事情，比如什么，如果一个男人对鸡蛋的吃法要求很高是非常不好的🤣&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频how-vulnerability-makes-you-a-better-leader&quot;&gt;视频：How vulnerability makes you a better leader&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这只短视频里，这位分享者，作为女性创业者和一位母亲，讲述了她试图平衡这两个形象的挣扎。过去的她执着于维护自己的专业形象，即使怀孕时流产了也像没事人一样继续回去开会（看到那的时候忍不住泪目！）。之后她逐渐学习了向自己的下属展现自己vulnerable的一面，发现这样的展现并不是自己不强壮的表现，而是更加humane，公司的氛围也因此变得更为supportive～感觉这项技能不仅是女性需要学习的，男性也需要学习～&lt;strong&gt;展现vulnerability并不是怯懦，其实是一种勇气，比逞强更需要勇气～&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/uOvK8roYVUU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们无法知道任何事情，但我们选择相信，有时候我们必须这么相信。钓鱼常常就在于相信。（帕特里克·斯文松，《鳗鱼的旅行》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly7</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly7</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.1-3.7)</title>
        <description>&lt;p&gt;喜欢的东西呢，都是扎堆来的～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活试图实现小葱自由&quot;&gt;生活：试图实现小葱自由&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周开始尝试水培小葱～小葱长得很快呢～不知道这回可不可以实现小葱自由&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/weekly2021/scallion.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书letters-from-a-stoic-和-昨日世界&quot;&gt;书：&lt;em&gt;Letters from a Stoic&lt;/em&gt; 和 《昨日世界》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;weekly digest终于在阔别了n周之后终于又有书可以分享了😂看书就是这样，“不看则已，一看，就好多本”（什么鬼&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;letters-from-a-stoic&quot;&gt;Letters from a Stoic&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和斯多葛学派 (Stoic) 的缘分始于读阿兰·德波顿的一本哲学科普书《哲学的慰藉》（这本书也蛮好看的，比较轻松），说到斯多葛学派时他引用了斯多葛学派哲学家塞内加 (Seneca) 的一句话:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;何必为部分生活而哭泣，君不见全部的人生，都让人潸然泪下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当时就觉得OMG🙀说得太好了，就种下了要多了解这个学派的种子。不过这一晃就是好几年😂而近些年斯多葛学派好像越来越火了～我先是听说了一本畅销书&lt;em&gt;The Obstacle is the Way&lt;/em&gt;，后来又知道了一个app，就叫&lt;a href=&quot;https://www.stoicroutine.com&quot;&gt;Stoic&lt;/a&gt;，里面有很多Stoic的练习和quotes，我还蛮推荐的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扯远了。这本&lt;em&gt;Letters from a Stoic&lt;/em&gt;是Seneca的一个书信集，不过只有他寄给别人的信，对象主要是一个叫Lucilius的人。从书信集了解一个哲学的感受是我曾经没有体验过的，它没有什么“系统”，但是有的是那种朋友的关怀，恩师的教导，有一种不一样的温度。外加我一直想有一个笔友，但是在这个时代太难了，读这本书信集有时候觉得我有了一个千年以前的笔友，而且还是特别具有智慧的一位，就经常觉得好感动。另外塞内加的文笔真的很好（当然，看的是英文翻译版，所以可能也不是他真实的文笔），说的有点俗那真的是金句不断，读来真的是一种享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说两句从这本书里我理解到的斯多葛学派吧～我觉得斯多葛学派是非常相信人力量的一个学派，而且非常追求人的“尊严”。这种尊严要求我们要克服掉浅层的肉体的欲望（主要就是物质的欲望）而去追求智慧，而智慧包括了不随大流，节俭生活，不害怕死亡，不滥用感情，真诚的cultivate友谊等等等等，都是我非常认同的人应该具有的美德。另外斯多葛学派甚至还有平等的思想，要知道当时的罗马拥有奴隶是很正常的，而塞内加说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I propose to value them according to their character, not their jobs. Each man has a character of his own choosing; it is chance or fate that decides his choice of job.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;读这本书我用了一种之前没有过的方式，每天早上起来读一篇，所以前后一共读了三个月。早上起来在日出的陪伴下静静地读一封信真是让人心情平静，而且信里充满了智慧，有什么比这样开启一天更美好的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/weekly2021/seneca.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;昨日世界&quot;&gt;《昨日世界》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这周看完的另一本书是茨维格的《昨日世界》，前后也读了蛮久，中间搁置了一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前我对茨维格的印象还停留在初中（？）课本里说两个科考队抢占南极点的故事（其实《一个陌生女人的来信》是看过的，但是印象并不深刻lol），而且当时我其实真的非常非常非常不喜欢那篇文章😳。我这个人的审美一向倾向于比较朴实的东西，但是茨维格的语言可以说是非常浪漫主义，让我觉得非常浮夸，感觉他就是那种非常会包装，很会“添油加醋”的那种作家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过看了这本书之后我的感受有了很大的改观。这本书记录了从他的少年时代（一战之前）一直到二战的生活，经历了两次世界大战的他可谓是心力交瘁，真是被迫地见证了很多历史。这才发现在他看似“浮夸”语言的背后是一颗赤子之心：对于自由，理性，和平真挚地向往，对于欧洲的热爱和舍弃不掉的关心和在意。这使得他“浮夸”的语言变成了真诚的语言，虽然美学上还是不最欣赏这样的表达，但是这种真诚我是非常喜爱的。可能也是因为这种真诚，这种100%，200%的真诚，才使得他最后虽然逃离了希特勒的魔爪还是选择了自杀了解自己的一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书虽说叫做“昨日世界”，真正的“昨日”（我理解为美好的过去的日子）的篇幅其实只有前面一半。哈布斯堡王朝统治下的奥地利，在他的语言下仿佛镀了金一般，虽然偶有对于当时保守风气的批判（主要集中在叙述自己中学压抑的生活和全社会对于爱欲的压抑上面），那是一个安稳的年代，大家都相信理性的力量，都享受着欧洲共同体的生活。尤其是在人生大学这一章中，这种大学生活多么让人向往啊，没有什么学业上的压力，尽情的学习想学的知识，进行想做的创作，结交想交的朋友，去往想旅行的地方，多么自由，多么充满希望。茨维格讲述的和朋友的友谊都让人印象非常深刻，都是很真诚又观点碰撞的友谊，真是太让人羡慕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而镀金时代下其实暗流涌动，在第二章中他提到了当时三股政治力量，社会主义运动，基督教社会党和德意志民主党。他特别诚恳的描绘了当时的他对于这些是非常冷感的，一心只在文学艺术上，对于政治是很不感兴趣的，也什么都没有感觉到。只是日后才意识到当时这些运动对于欧洲的历史和自己的人生产生了多么大的影响。这种个人的角度回顾历史非常真实，历史就发生在我们在意到或者没有在意到的瞬间中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着这些暗流涌动的力量爆发，第一次世界大战莫名其妙的开始了。茨维格对于第一次世界大战社会的描述实在是太妙了，从一开始大家的盲目的狂热，到战争越拖越长大家越来越狐疑，到后面社会仿佛分成了两层：一层是在外打仗的可怜的士兵们，一层是在大城市里安然过着和过去日子没什么两样的上层人们，再到战争结束之后经济崩盘的悲剧，和大家都疯了（以艺术界为代表）。茨维格是在这场疯狂中竭力保持清醒的人，他和罗曼·罗兰等人一起不遗余力的反对战争，虽然没有什么大用，也算是对得起自己的良心，这是非常不容易的。想到了之前和朋友聊起过，如果自己是二战中的德国人，会怎么做？我觉得我很难保证自己做出正确的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一战之后对奥地利通货膨胀的描述也是让人印象深刻的一段。此前对于一战后欧洲的经济状况我仅停留在“通货膨胀”这四个抽象的字中，但通过茨维格的描述的个中颠覆人们三观的事情，终于得以一窥经济崩溃是一个什么样惨烈的状况。天天挨饿受冻就不说了，最打动人的反倒是黑暗中的一缕阳光：茨维格提到了在这个期间大家转过头去对艺术，自然又喜爱起来，因为金钱已背叛大多数人而去。他提到了一场歌剧表演让人印象深刻，每个音乐家仿佛都是用尽全力演奏，每位观众也是用尽全力的观赏。另外他还提到一些让人啼笑皆非的事情，比如德国人来奥地利疯狂喝啤酒（因为奥地利的货币已一文不值），而这之后在德国通货膨胀时又反噬了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后奥地利的情况好转起来，但是德国的通货膨胀终于又使欧洲再次陷入深渊，他描述了希特勒如何从一个“籍籍无名的士兵”一步一步夺取权力，又让欧洲陷入战争的过程。试想一帮刚刚经历了如此残酷一战的欧洲人，又再一次不得不被拖入战争！我觉得可以理解张伯伦绥靖政策背后的心理活动了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着便是无休止的逃亡，茨维格算是幸运的，早早地离开了奥地利来到了英国还入了籍，虽然之后由于英国对于德国宣战（而德国当时吞并了奥地利），最终离开了英国辗转去了巴西。虽然没有经历纳粹抢走他所有的财产，没有经历集中营，但是每一步他都在失去，从文字中也感受到了他深深的无力感。他说到自己从青年时代就致力于的“艺术创造出那一瞬间”的珍藏，里面有无数听起来就无比美好的手稿，都散了。虽然他写道“我一离开我的家，我对收藏的乐趣消失。深信有些东西还能保存下来的信念也荡然无存。”但这哪是一般的“乐趣消失”，这是被迫的“乐趣消失”！失望无力。但这收藏只是他失去的一小部分，他的故乡，他的朋友，而且他最熟悉的语言也仿佛被玷污了，但是他失去的最大的东西乃是自由，那种可以随心旅行世界的自由一去不返，而这是他这辈子最大的追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概也是我读书有限，我觉得这本从个人生活角度描述历史让人更有一种真实感，历史不再是教科书里说的用标志事件界定的时间范围而已，而是一个人，千万个人真实的生活。而在这真实生活中不会认识到“XXX标志着XXX的开始”，更多的是从警察突然的搜查，朋友突然的远离而感受到的“气候变了”。茨维格语言功力也真的很高明，渲染氛围的能力很强，通过一些看似微不足道的事情表现出了他当时的心境还有社会的氛围，而这才是普通人经历的真实的历史。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;文章what-i-worked-on&quot;&gt;文章：What I Worked On&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CS界的朋友估计都知道Paul Graham这个人，他的博客也是十分有名，估计有不少人看过他的书《黑客与画家》。这周我读了他新出的一篇博客文章&lt;em&gt;What I Worked On&lt;/em&gt;，回顾了他目前为止一生做过的事情，非常有趣。里面有他的学习生涯，创业的部分，还有他追求艺术事业的部分，个中有很多让人有所感悟的地方～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读请移步这里：&lt;a href=&quot;http://paulgraham.com/worked.html&quot;&gt;What I Worked On&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐beethoven-piano-concerto-no4&quot;&gt;音乐：Beethoven Piano Concerto No.4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周末朋友举办了一个Beethoven Piano Concerto No.4的分享活动，所以天知道这周我听了多少遍这首作品😂以至于暂时不想听了😂但是还是分享给大家～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6lvBQJjxw4c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客与历史学家罗新漫谈旅行文学&quot;&gt;播客：《与历史学家罗新漫谈旅行文学》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天呐这周的好播客太多了，选出一集太难了！最终决定还是选择罗新老师这一集～因为疫情的关系已经很久没有旅行了呢，但是在家附近散步听这期可以过一点点旅行的瘾～罗新老师从旅行文学开始，说到他自己的旅行（《从大都到上都》那本书），一直说到他即将做的一个关于长城（不仅是中国的还有世界各地的长城）的工作，还说到利用DNA进行历史研究的新趋势等等等等～虽然比较散漫但是听得很开心！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/e3e9d22449ec4f6eb4cf8ca9d6bdaace/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;其他候选播客：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/doing-justice/episode-6-beyond-justice-ETU34mYMt7i/&quot;&gt;Doing Justice - “Beyond Justice”&lt;/a&gt;：这期里说的故事太神奇了。讲述了一位差点被一个white supremacist杀死的受害者，原谅了这位行凶者，而且发起了一个救这位罪犯一命（即试图免除他的死刑）的故事，非常震撼。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/协和张羽最佳育龄生育之痛女性要过无怨无悔的生活-随机波动-DsqipCmnbfM/&quot;&gt;随机波动 - 协和张羽：最佳育龄？生育之痛？女性要过无怨无悔的生活&lt;/a&gt;：这期《随机波动》请了协和张羽讲了讲女性健康，生育，还有人生选择的话题，非常喜欢～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片哈利波特里的女性&quot;&gt;纪录片：哈利波特里的女性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同样的这周看了好多纪录片（总共四部），都蛮喜欢的！不过三月是Women History Month，所以推荐这一部这部只有20分钟的短片：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av2866932/&quot;&gt;《哈利波特里的女性》&lt;/a&gt;。这部短片里罗琳回顾了她在哈利波特世界里创造的女性形象：从好人莉莉、韦斯莱夫人、麦格教授、金妮、卢娜、赫敏，到坏人贝拉特里克斯、纳西莎、乌姆里奇，还请了演员说了说她们的理解。哈利波特里的女性形象真的是非常鲜活和丰满，没有什么花瓶，大多都是坚强，智慧，独立，真实，我觉得这可能是女作家才可以写出的女性形象。看的时候我很感动，非常感谢小时候遇到了这么一本书，多年来都一直是我人生的灯塔，而这些女性形象帮助我应对这个社会对女性的诸多审视，鼓励我活出自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他候选纪录片：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV19K4y1x7AZ&quot;&gt;The Price of Everything&lt;/a&gt;: 难得的请到了艺术家（有embrace艺术市场的，有看不上的，还有曾经很出名，被人忽视了很多年又再被发现的），拍卖行的人，收藏家，art historian，讨论艺术和金钱的关系，观点很碰撞～～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1DE411b77C&quot;&gt;钢琴的黄金时代&lt;/a&gt;：追溯了钢琴的发展历史，里面有很多很有意思的老影片～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1TW41157D1&quot;&gt;城市化&lt;/a&gt;：一部讲述城市化的纪录片，有很多有意思的案例～不过可能是城市化本来就是一个每个城市都不一样的事情吧，所以感觉有点点堆砌～但还是知道了不少新东西～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unlike most of the smart first-year girls who hadn’t yet decided to suppress their intelligence— and there were a few of those — she wasn’t a glib. I don’t remember who said it first, but it’s such a wonderful line and so accurate: Ruth is somebody who is simply not afraid of dead air time. If you ask her a question that requires a thought-through answer she will stop, think it through and then answer it. (RBG的先生说RBG)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly6</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly6</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.2.21-2.28)</title>
        <description>&lt;p&gt;二月，结束了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活walnut-banana-bread&quot;&gt;生活：Walnut Banana Bread&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周做了一只Walnut Banana Bread，好做又好吃～yummy嘻嘻嘻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/weekly2021/bananabread.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公开课justice&quot;&gt;公开课：Justice&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个课应该很多人都听说过，是当年这种网络课程刚兴起的时候就非常有名的明星课程～由于科研的关系，最近看了这个课程，真的是非常非常非常推荐！这个课介绍了很多哲学家对于什么是公正的看法，比如utilitarian式的（公正的做法就是可以最大化人们幸福的做法），categorical的（认为有一些权利是神圣不可侵犯的），还有亚里士多德将公正和美德（virtue）联系起来。这些理论看起来都有点timidating，但是课上有非常多的现实案例，从过去的一些legal case，到现在仍然在辩论的代孕、同性婚姻等等问题，使得这些理论可以在现实问题中得到彰显。另外非常难得的是课堂的讨论氛围，很多讨论的问题是有些敏感的，同学们的观点也是激烈碰撞，但是整个氛围非常友好非常civil，感觉现在已经是难得见到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个课前后可能看了两个月了，一开始是非常认真的读每个reading，记笔记的，但是有些reading实在不好读严重影响了进度……所以现在只是把视频看完了，还有一堆reading要补……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想看这个课可以移步：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.edx.org/course/justice-2&quot;&gt;EdX&lt;/a&gt;：这上面有reading和自测题，或者&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ct4y167fM?from=search&amp;amp;seid=14748692220927818136&quot;&gt;B站&lt;/a&gt;：这里有中文字幕&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧悠长假期&quot;&gt;电视剧：《悠长假期》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在二月的末尾binge watch了一部96年的经典日剧：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1436674/&quot;&gt;《悠长假期》&lt;/a&gt;。虽然剧情有些狗血（偶像剧嘛），但是很多心理把握还是很细腻很真实的～另外这部剧里面有好多古典音乐梗，男主是学钢琴的，配乐里有很多耳熟能详的作品，另外还有Kissin和Glenn Gould的短暂出现😂不过不知道为什么一到关键时刻，这些梗就突然不legit了，比如最后钢琴比赛演的曲目……不过还是蛮喜欢这部剧的！看的时候也有一种自己放了一个long vacation的感觉，好像很久没有过了呢～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐sibelius-mini-series&quot;&gt;音乐：Sibelius Mini-Series&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周在频道了进行了Sibelius的Mini-Series分享，一共七篇文章～我写mini-series其实前后花了我可能有一个月的时间，做了很多research，读了很多文章，听了很多节目，对Sibelius有了更多的了解～阅读所有的文章请移步&lt;a href=&quot;https://classicalmusictele.substack.com&quot;&gt;这里～&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客语文教育我们与语言的关系&quot;&gt;播客：《语文教育，我们与语言的关系》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近读Seneca的&lt;em&gt;A Letter from a Stoic&lt;/em&gt;, 屡次提到Seneca对于“华丽词藻”的批判态度。从这我就想到了，我们从小到大学的语文，到底是一个什么东西？到底什么是好的语文教育？然后想起了去年这一期播客，好像当时只听了一半，就重新听了一下。暂时抛开李厚辰争议，我觉得这期播客里还是有一些蛮有意思的观点的，比如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;节目里提到语文是Philology，和哲学（Philosophy）的造词很像，哲学是爱（Phila）智慧（Sophia），而语文是爱（Phila）逻格斯（Logos）。对于逻格斯，我过去的理解就是逻辑，但是节目中说罗格斯是理解，是法则的构成，并不是逻辑（此处需要further research）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;节目中认为语文的目的是教人反思和呈现，对重要问题的说服（以及被说服）。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;节目中提到，语文不可以和其他学科分开：我们在学习其他学科的时候也需要利用语文的文本。另外提到了很多问题看似是别的学科的问题，但其实是语文问题（维特根斯坦的观念语言游戏？唉，读书太少了！）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;节目中也提到了一些主播对于语文教育方法的思考。他认为语文应该是用不同的语言文本告诉人什么是好的罗格斯，什么是坏的罗格斯。在这种教学中，坏的文本和好的文本一样重要（比如拿来一篇不好的公众号文章，分析哪里是坏的论述）。另外还提到了当下主义的语文，就是在读文本时，勾连当下进行理解，比如鲁迅的看客概念，在当今社会有什么反映？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/3b947f4de756477f86542dc623c06540/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;小知识violoncello-da-spalla&quot;&gt;小知识：violoncello da spalla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;被youtube推了一个视频，发现了这个神奇的乐器～看起来是一个介于小提琴和大提琴之间的乐器～，演奏的时候是把琴背在脖子上（或者肩上），是18世纪的古乐器～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XD4kNY34AoE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/NSU6Ylxaobs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let us cut out all distractions and work away at this alone for fear that otherwise we may be left behind and only eventually realize one day the swiftness of the passage of this fleeting phenomenon, time, which we are powerless to hold back. Every day as it comes should be welcomed and reduced forthwith into our own possession as if it were the finest day imaginable. (Seneca)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～新课题的进展还是不是很顺利，心情也因此不是特别好，所以看书什么的好像都少了些……努力调整调整！大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly5</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly5</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.2.15-2.21)</title>
        <description>&lt;p&gt;买了一只萌萌的jellycat～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活jellycat&quot;&gt;生活：Jellycat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;经过快半年的纠结，终于下手了一只Jellycat，选择了元气满满的牛油果君！太可爱啦～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/weekly2021/jellycat.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐variations-seriéuses&quot;&gt;音乐：Variations Seriéuses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周在频道了进行了辛丑年古典音乐分享，分享从1661年的辛丑年直到1961年的辛丑年的古典音乐作品。没想到可以通过这种方式发掘作品哈哈～其中种草了Mendelssohn的Variations Seriéuses，是为纪念贝多芬所做，一改我之前对门德尔松恬美的浅薄认知。这个variation真是包罗万象，比如第六和第七变奏两个声部的交流，第十变奏的fugue，第十三变奏将主题放到中声部，第十四变奏转到大调上，还有非常energetic的最后两个变奏以及coda（感觉好像有不少贝多芬的影子），喜欢～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/EqDGB6lGlxM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客我是来自河南的犹太人&quot;&gt;播客：《我是来自河南的犹太人》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近好像老是碰到犹太的话题，先是读了圣经故事，然后最近在看茨威格《昨日世界》中提到犹太复国的话题，然后又和几位朋友之前聊起了犹太的一些话题，其中还提到了中国的犹太人，结果就碰到故事FM出了这一期节目！这期挺有意思的，讲述者是一位来自河南的犹太人女孩儿，说了说她爸爸为当地犹太人社区做的事情，以及她自己本人去以色列学习犹太知识和习俗的故事。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/e98d8f08c4044a929b8db5c6dc333a1f/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;读书john-rawls的正义论导读&quot;&gt;读书：John Rawls的《正义论》导读&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说来惭愧，这个感觉不是正经读书，只是读了一个介绍罗尔斯哲学的导读，不过觉得蛮有意思的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;John Rawls的Theory of Justice（正义论）是近代非常具有影响力的一个理论，其中Justice as Fairness是被讨论非常多的。这里列几个我看这个snippet觉得比较有趣的几个点，并不是他理论的概括：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;overlapping-consensus重叠共识&quot;&gt;Overlapping Consensus（重叠共识）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rawls认为社会可以有一种Overlapping Consensus（重叠共识），并且这是一个公正的社会稳定的核心。他认为虽然每个人的想法不同，但是有一套核心的法则是被所有人共同承认的，虽然大家承认的原因可能不一样。比如说天主教可以基于他教义的内容来认同宗教自由，自由主义者可能以人是自由的理由认同宗教自由，但是大家都认同宗教自由。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;justice-as-fairness&quot;&gt;Justice as Fairness&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Rawls的Justice as Fairness提出了两个原则：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;第一原则：每个人都有平等的，基本的自由(equal basic liberties)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;第二原则：社会和经济上的不平等如满足下面两个条件可被允许：
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;每个人的机会是平等的 (fair equality of opportunity)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;如果不平等可以造福所有人，尤其是最为least-advantaged的群体，这种不平等可被允许（difference principle）&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;其中这个difference principle非常有意思。比如我们把人群根据优势（可以是经济，可以是社会地位等等）分为三个组，由低到高分别为A，B，C。第一种设定，大家收入都是一万块；第二种设定，A,B,C的收入分别是三万，九万和十五万。按照difference principle，虽然第二种设定是有不平等的，但在这种设定下，最为least-advantaged的群体的收入（三万块）比第一种设定（一万块）高，所以第二种设定优于第一种设定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里我觉得Rawls的设想十分理想，因为现实生活中，首先是人很难知道其他设定的情况，另外是人的嫉妒心理感觉很难消除，可以想像第一种设定人的心理上会觉得更为“公平”。另外我觉得这可能也和蛋糕在不在增长有关。在大家的蛋糕都在变大的时候，可能这种“不平等”在心理上是容易接受的，因为自己也在获利，然而在蛋糕增长的慢的时候……well&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;veil-of-ignorance无知之幕&quot;&gt;Veil of Ignorance（无知之幕）&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这可能是Rawls最为出名的一个思想实验？提出这个思想实验的目的是为了解决到底什么具体的条款可以实现以上的Justice as Fairness，即What terms of cooperation would free and equal citizens agree to under fair conditions?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rawls的认为我们只有在无知之幕的后面才能做出正确的决定。在无知之幕后面，我们不知道个人的种族、性别、年龄、收入、先天条件等等等等，同时也不知道社会的情况，包括经济状况，阶级状况等等。我们只知道每个人可能都有自己认为重要的东西和一套准则。这里附上一个专门介绍无知之幕思想实验的短视频：&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=AL-SW9HN7hk&quot;&gt;思想实验：无知之幕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这后面，Rawls还将他的理论从社会内部推广到了社会之间（也就是国际关系）。读完觉得Rawls还是比较理想主义的，但同时也觉得他的思想可以在很多现在的想法中看到身影，总体是蛮愉快的阅读体验，希望有机会可以读一下原著～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读John Rawls的总结请点这里：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Xx411G7YH&quot;&gt;Stanford Encyclopedia of Philosophy - John Rawls&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;小知识um-like-然后也不是一无是处&quot;&gt;小知识：”um, like, 然后”也不是一无是处&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不知道各位有没有从小就老被妈妈说：”你说话怎么老是’然后’呀！”😂学了英文之后”然后”变成了”like”，或者”um”，每次都觉得自己说话好不专业。不过这期TED-Ed算为这些filler word正了点名～其实他们并不是一无是处，除了帮助我们跟上自己的思维以外，还有很多其他的功用，尤其是在人与人的对话之中。比如如果是沉默的停顿，对方可能会觉得是轮到他说话了，但是使用filler word做停顿就不会有这个困扰；还可以提醒听者，一个重要的词即将到来；另外有些词还带有自己的含义，比如”I mean”会让听者觉得下面说话人是要具体解释了等。另外还有研究发现，使用filler word的频率和一个人对于语言的掌握程度并没有明显的关系，而filler word对于第二语言学习者可能起到一种缓冲的作用。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/FsMWbVrjucg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Do not go out of your way to make your troubles any more tiresome than they are and burden yourself with fretting. (Seneca)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～这周开始了新课题，很多新东西的到来让我觉得有些焦虑，因此浪费了不少时间，不过没关系，下周努力起来就好了！大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly4</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly4</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.2.8-2.14)</title>
        <description>&lt;p&gt;大家新年快乐，牛年大吉，心想事成！🧧🧨🎆&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活过年&quot;&gt;生活：过年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;已经是第六（？）个年头在美国过年啦～今年和室友一起吃了个饭（感谢室友的投喂！），然后在合肥的奶奶，爸妈，姑妈姑父，还有加州的姐姐姐夫，第一次进行了三地的线上过年party，玩的很开心～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/weekly2021/2021guonian.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客迟早更新迟早过年&quot;&gt;播客：《迟早更新：迟早过年》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《迟早更新》的迟早过年节目好像已经是第四年了？每年的大年三十到年初六都是读书向的日更，真的是很不容易呢～今年的主题是女性主义和平等，现在听了两期了，讲的特别好～第一期讲了很多生物相关的东西，第二期介绍了很多女性主义最早萌发时期的经典书籍，种草了一堆书～还知道了写《弗兰肯斯坦》的玛丽·雪莱的母亲，玛丽·沃斯通克拉夫特是女性主义之母，她写的《为女权辩护》可是出版于1792年，距今接近230年！太厉害了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外很喜欢任宁和枪枪，他们的讨论总是温和理性的，没有那么多的预设立场，没有在网上常见的来自两边的极端观点，而是充满了好奇心和open-minded的讨论，每一期节目都有很多收获～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/e0e9324110a54b668c0530187600dce8/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频三色艺术史&quot;&gt;视频：三色艺术史&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;偶然发现了这个纪录片，选择了三种颜色：金色、蓝色、白色，来介绍艺术史～我非常喜欢这种从小角度来介绍历史的设定，让我们可以跳出熟悉的时间的线性叙事，发现更多有趣的联系～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我目前还只看完了金色的那个，觉得非常有意思，从最早金色代表着太阳，然后代表着神性（宗教相关），到现代代表着爱（Klimt的Kiss），金色可能始终承载的是人类对于美好事物的珍惜和向往。影片最后，主持人在英国的地下金库里，看着满库的金条，略微无奈的说道，现在金色好像只是金钱了，很多美学的意义就此消散，仿佛有些遗憾，有些感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观看请点这里：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1LW41197aX&quot;&gt;三色艺术史——金色&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;小知识为什么蝙蝠不会生病&quot;&gt;小知识：为什么蝙蝠不会生病？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个小小的TED-Ed视频介绍了蝙蝠为什么在被许多病毒感染的情况下却不会生病的神奇现象，世界真奇妙～不知道这是不是也是一种可以攻克很多医学难题的手段？&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XiBXhCr_Jpw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Without great solitude, no serious work is possible. (Pablo Picasso)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～这周其实过的有点略微“浑浑噩噩”，所以可以分享的东西不是特别多😳看书方面开了很多新坑但是都没有看完所以暂时也没法分享囧～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly3</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly3</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.2.1-2.7)</title>
        <description>&lt;p&gt;第二周的weekly新鲜出炉啦～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活西京烧&quot;&gt;生活：西京烧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跟随Masa的菜谱做了西京烧，好吃简单，推荐给大家！
&lt;img src=&quot;img/weekly2021/xijingshao.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nFpWRjYkxVY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;书人生海海&quot;&gt;书：《人生海海》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周五的时候给自己放了个假，花了一早上的时间读完了这本小说。这是我第一次读麦家的小说，而且看书评的意思，这本小说好像和他之前的谍战小说风格差距很大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读完还挺喜欢的，整体比较沉重，通过一个叫做上校的人物串起了从抗战到改革开放的中国历史。我比较喜欢的部分是上校的故事其实是通过别人的八卦，嚼舌根的碎片中拼起来的的，这个视角很真实。还有文革那段的叙述是从一个年幼无知的孩子的视角讲的，从一开始他想追随哥哥成为红卫兵，到后面他看到了很多事内心开始动摇，也非常真实，展现出来了在历史的洪流中做到明辨是非是一件多么困难的事情。人物塑造上对爷爷和老保长印象深刻，爷爷的道理，老保长的不正经，两个人一直吵吵闹闹的友谊。另外爷爷的执念，唉真的是很可惜，但何尝没有在生活中见到因为执念而毁了自己的故事呢！另外语言上给人的感觉是淡淡的，但是说的事情又很沉重，这种感觉就很像有时和一个经历了很多苦难的人对谈，他说起他的故事仿佛是在说别人的事情一样疏离，那种时候更觉内心一紧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过情节上有点魔幻，真实性较差，比如一个人怎么能就在医院养伤的时候随便练手就成了外科医生呢……医学院不用读的吗？还有好多人物的重逢实在是太偶然了吧……另外后半部分感觉有点赶，突然就逃到国外了，突然就回来了……不过我对小说真实性的要求并不是很高，所以没有很被bother。这本书也是page-turner，可能是因为他之前写谍战比较多，“悬疑”性还挺强的，很适合想被短暂的transport到一个地方的时候阅读。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐小知识beethoven-marmotte&quot;&gt;音乐+小知识：Beethoven Marmotte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2.2日是土拨鼠日，如果这天土拨鼠可以看到自己的影子就还有六周的冬天，否则春天就即将来临。朋友分享了一首贝多芬的歌曲，Marmotte（土拨鼠），据说是小学音乐课内容？但我没听过😳……歌词来自歌德的诗，说的是法国山区的穷苦小孩带着土拨鼠进城卖艺的悲惨生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;btw，今年宾州的著名土拨鼠Phil的预测是，还有六周冬天🥶🥶🥶&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/JS_QDwurtsw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;听这首歌的时候很莫名为什么要带着土拨鼠卖艺，然后发现了这篇文章，太神奇了，原来法国人很著名的卖艺是和土拨鼠跳舞～此处请看延伸阅读：&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUwOTU1Njk4OQ==&amp;amp;mid=2247484554&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3fa2aeac4c042ab02b9eeb4e1e5ca6e1&amp;amp;chksm=f9112518ce66ac0e2ee1b58395da341357ac3becb43c70dfe065bfffe932e2c4d98f715beeab&amp;amp;token=1846109251&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;土拨鼠之谜：歌德、奶酪火锅和对春天的期盼&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客回忆时光机-重返1993&quot;&gt;播客：《回忆时光机: 重返1993》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期《大内密谈》带我们回到1993年，听一听那时候的音乐～里面有待说到自己刚开始在电台做DJ的日子，那时候刚刚开始可以稍微放一点西方的音乐，但是又还有很多限制（比如不能提“摇滚”这个词），但总体上感觉充满了希望和可能性～很让人感慨&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/it/embedded/e/c150ff518ec246e0b8a1253141b9b1fd/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频whose-vote-counts---explained&quot;&gt;视频：Whose Vote Counts - Explained&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是去年美国大选前Netflix出的一套介绍美国大选制度还有面临问题的片子，一共三集，第一集讲的是选举权的right和privilege之争，第二集讲了美国选举为什么那么贵，以及现阶段存在一些什么不透明的问题，第三集讲了选区划分问题（gerrymandering），两党如何通过选区精细划分来实现自己的目的。每一集只有25分钟，很适合下饭～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/title/81304760&quot;&gt;Whose Vote Counts - Explained&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新闻clubhouse&quot;&gt;新闻：Clubhouse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周刮起了Clubhouse的旋风，感觉我在的好多群全部变成接力邀请码群😂有幸朋友给了我一个邀请码，只体验了一点点（道长，马家辉，陈晓卿，周轶君聊了一会过年的吃的），然后间断性的参加了一些茶话会的，目前好像还是没有被很惊艳到，可能还需要时间的检验哈哈哈哈&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Count up in this connexion first the nights spent away from one another, then the different engagement that keep each one busy, then the time passed in the privacy of one’s study and in trips into the country, and you’ll see that periods abroad don’t deprive us of so very much. Possesion of a friend should be with the spirit: the spirit’s never absent: it see daily whoever it likes. (Seneca，谨以此句quote和我的absent friends们共勉)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;记忆李文亮医生&quot;&gt;记忆：李文亮医生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;二月六日是李文亮医生去世一周年🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～其实这周的状态不是很好，太久没有看到太阳了🌞大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly2</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly2</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.1.25-1.31)</title>
        <description>&lt;p&gt;决定从本周起每周记录一下这一周看到了，学到了什么新的东西，为自己存档，有机会也和有缘人多交流。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活social-media-detox&quot;&gt;生活：Social media detox&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2021年一月的最后一周～这周我进行了一点点social media detox的实验，不过并没有完全戒掉所有social media，只是比较沉默lol非常想念之前基本天天说会话的小伙伴，不过感觉沉默对于我来说也是一种滋养。这周读了很多paper，学了很多新东西，看了很多书，终于更新了我的网站，好像创造力也有点提升——比如萌生了写这个weekly digest的想法。另外这一周的实验对我想刷刷刷的冲动有了更多的意识～希望以后自己可以更wise的使用social media💪&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书being-mortal&quot;&gt;书：&lt;em&gt;Being Mortal&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这周读了三本书😂（不过都很短啦～）都还蛮喜欢的，但是只推荐一本的话必须是这本 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26576861/&quot;&gt;&lt;em&gt;Being Mortal&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看这本书的契机是Kindle Unlimited限时免费😂，很久以前就种草这本书了。这本书探讨的话题是沉重的：在医学技术日益发展的今天，我们如何看待养老和死亡。医疗技术的发展把疾病和死亡看作一个需要去克服和征服的困难，但是我们都知道无论如何总有一天我们都会死，这种技术为导向的应对疾病和死亡的方式可以让我们满足吗？可以让我们好好面对死亡吗？作者认为是不够的，作者认为我们需要在医学以外寻找答案：人对生命的追求不只是活着，而是有质量的活着，有价值的活着。作者主张家人之间还有医患之间在做医疗决定之前应该仔细的探讨一个人人生中最重要的问题，最害怕的事情等等，虽然都是非常难也非常不舒服的谈话，但这些对做出适合患者本身的决定，缓解家人的压力和日后可能产生的后悔情绪等等都有至关重要的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了医疗的部分，养老的部分也着墨很多，知道了很多新知识，其中很感兴趣的是他提到一个医学分支：老年病学。这个学科不是仅关注于具体的病症比如高血压，心脏病等的治疗，而是专注于如何尽力使老年人保持生活质量。其中提到一个案例就是对老年人脚的关注，比起其他的病症，摔倒是老年人无法维持过去生活质量的最大隐患，而脚部的健康和摔倒息息相关。另外还提到了养老院中安全和自主的冲突：目前大多数养老院是以安全为主的，而安全就不让老人冒险，从而使他们使用助步车，减少承担的责任等等，但是这些措施消解了人生的自主性，而自主性是人活着的一个重要精神支柱。书中谈到了很多企图改进的行动，很有意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书当年好像也是畅销书，但是和现在常见的一个idea扩成一大本书的畅销书（🙄️）迥然不同，这本书字里行间都充满了新的idea和思考。作者还贡献出了自己的人生经历，通过这些案例更有令人感同身受的效果。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐mozart-k333&quot;&gt;音乐：Mozart K333&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近开始上贝多芬奏鸣曲的公开课，结果刚开始我被其中提到的一首Mozart种草了：Mozart的钢琴奏鸣曲K333～更巧的是这周三1.27号是莫扎特的生日&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/2-43nExQ3xc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;小知识凯撒之死&quot;&gt;小知识：凯撒之死&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1wx411W7kY?p=6&quot;&gt;《莎士比亚名剧动画》&lt;/a&gt;才了解到凯撒是被好几十位元老院成员刺死的，其中包括他的亲信布鲁图斯。以及，&lt;strong&gt;他从来没做过皇帝&lt;/strong&gt;（虽然好像我们都习惯叫他凯撒大帝）。他的时代是罗马共和国时期，由元老院，执政官，和部族会议三权分立，并没有皇帝这个东西。在罗马内战结束之后，公元前27年屋大维将罗马的体制改为罗马帝国，并任第一任皇帝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说两句莎士比亚这个剧吧～很有意思的是虽然题目是《凯撒大帝》，主角其实是布鲁图斯，而且感觉可能是真实历史事件改编，不像之前看的很多莎士比亚剧，好多情节觉得让人匪夷所思，这是目前看的动画里最让我感兴趣的一个～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里贴几篇文章可供拓展阅读：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mil.news.sina.com.cn/2004-11-08/1452241231.html?from=wap&quot;&gt;罗马内战——罗马共和国的解体和帝制的建立&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.360kuai.com/mob/transcoding?url=9425d7a40446a1d49&amp;amp;cota=3&amp;amp;kuai_so=1&amp;amp;sign=360_7bc3b157&quot;&gt;从罗马共和国到罗马帝国，真的是文明的倒退吗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客hidden-brain--afraid-of-the-wrong-things&quot;&gt;播客：Hidden Brain — Afraid of the Wrong Things&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么有人会害怕疫苗的安全性，却不戴口罩不害怕自己被感染？为什么我们知道气候变化的危险但是迟迟不做出行动？这期Hidden Brain探寻了人类对于风险的评估中的种种bias，以及我们是多么不理智的动物。播客中介绍了很多bias，导致人类对于事物风险的错误评估，分别是：1）很多时候我们对风险的“评估”不是计算，而是情绪反应；2）人类对风险的估计中很大的一个contributor是掌控度，比如人会认为我在疫情期间的行为（参加聚会，不戴口罩）是我可以控制的行为，所以“我知道风险是什么”，但是对于疫苗是一般个体没有掌控度的事情，所以“我不认识的科学家说有用，我不相信他们说的”；3）人类对与cumulative risk的评估极差，比如吸烟对健康的损害不是一根烟立刻就带来的，是长时间的积累，但是人很难对这种cumulative risk有直观的反应；4）人类对于exponential growth的估计极差，这也就是我们看到疫情刚开始的时候很多人觉得没事的原因；5）人类对于自己会给别人带来的风险的评估更差；6）psychic numb：如果一件事伤害了非常非常多的人，人类就会有一种麻木感，因此不采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/7286fefa2ae64aebb4731dafecb3a56d/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频how-the-us-stole-iraq&quot;&gt;视频：How the US Stole Iraq&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个视频梳理了美国进军伊拉克的起始，过程和最终的后果，收获了很多新知识。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/C8YlGkoYXXM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;新闻个人散户vs华尔街&quot;&gt;新闻：个人散户vs华尔街&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周三，集体行动的散户利用互联网提供的交流手段（reddit的WallStreetBets）打败对冲基金，把Gamestop的股价从两周前的20美元推到了350美元。默默觉得有一种新时代的无产阶级联合起来的感觉，但有点讽刺的是大家在玩资本市场。不过更加讽刺的是，reddit把WallStreetBets这个群组封了🙃🙃🙃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.solidot.org/story?sid=66782&quot;&gt;集体行动的散户打败对冲基金&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It is better to be a human being dissatisfied than a pig satisfied; better to be Socrates dissatisfied than a fool satisfied. And if the fool, or the pig, are of a different opinion, it is because they only know their own side of the question. (John Stuart Mill)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～感觉第一周一下输出这么多好担心之后会完全没有东西哈哈哈哈～大家一月都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly1</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly1</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2020干啥了：好好活着</title>
        <description>&lt;p&gt;2020年对于大家都是“非凡”的一年，对于我这个“非凡”可能稍微多了一层，就是再也不受身体问题的困扰了。去年12月做完手术后恢复还是很快的，在今年年初就已经完全恢复，终于可以像正常人一样生活了！👻👻👻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈去年年底来陪我做的手术，老爸先回的家，是在年底。老妈又在这里多陪了我一段时间。跨年的时候还和老妈去了Boston Common，看了冰雕，烟花还有灯光秀，那时候Copley Square人头攒动，现在想来真是恍如隔世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而后就听到武汉疫情的消息，一开始还只是一些“传闻”，然后就越来越大越来越严重。在老妈临回家之前，我们买了一堆口罩，洗手液等等，因为当时家里好像已经不太好买了，箱子里最后塞满了防护用品。送老妈上飞机那天，除了中国的航空公司的员工带了口罩以外都和平常一样。老妈顺利回家后，国内疫情愈演愈烈，唉这里就不做赘述了，反正每天看社交网络都蛮难受的😞。彼时美国这边还好，除了听到零星的案例以外一切照旧，和身边的外国朋友聊起国内的疫情他们基本上都是不以为然的样子。期间还和室友去了一趟Cape Cod玩耍，没想到这就是2020年最后的出游了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我也不记得是什么时候，美国好像突然就严重了起来。楼下的实验室专业就是做传染病预测的，所以实验室做了几次这样的“讲座”之类。特朗普的政策……唉就不说了。印象最深的是那时候CDC还矢口否认口罩有用，我到现在都想不通为什么，以及怎么突然就又说有用了，而且一句解释没有🤦‍♀️。我在的州算好的了，医疗水平很高，但就这样我都觉得他们有时候还跟玩似的🤯……然后就是开始work from home了，钢琴课也变成了远程。其实我适应的还好，因为平常我就不太去实验室，很习惯在家工作。虽然社交活动是少了，但我好像就是特自嗨那种人，每天都特别忙，也没觉得无聊。当然这也要感谢互联网，感觉我大多数“社交”的人都是网友lol～另外大面积lockdown之后网上的各种live活动多了好多，每天基本上都可以找到可以看的东西，不论是歌剧啊，音乐会啊等等，觉得文化生活也没有太多缺失。而且幸运的是我室友人都很好，真的无法想象如果我是一个人住会是什么情景，感觉大概率是会疯掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在家工作后感觉一天的structure也清晰了很多，有更多的大块的时间可以心无旁骛地工作了，有时间可以锻炼了，十月的时候我还设了一个“早起挑战”，一共持续了60多天，把我的作息成功调到了老太太作息，基本上九点多就上床呆着，十点之前就躺下了，早上五六点起床。早上可以看日出的感觉真的非常好。虽然有人调侃自从lockdown以后每天都是复制粘贴，我也有这样的感觉，但我觉得我粘的还蛮开心的哈哈哈哈。科研方面虽然成果几乎没有，除了又被拒好几回以外，但感觉还是在向目标前进的吧～
&lt;img src=&quot;img/summary2020/sunrise.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;日出时分&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九月又去实习了，这回全程virtual体验还是蛮奇特的……但是遇到的mentor和组里同事人都好好，真是感慨自己何德何能啊。虽然只见到了2D版的大家，但大家都特别热心，特别是我mentor，我感觉真是从头到尾都非常耐心认真的帮助我，感激涕零。做的project也蛮有意思的，虽然实习后期的确拼命了一点，身体上有点累但心情还是很好的，整个实习结束也蛮有成就感的，也学到了不少新东西～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实习期间还“薅羊毛”上了一个mindfulness的课，可能是今年的高光时刻之一。我之前就有接触一些mindfulness的东西，也偶尔会冥想什么的，所以上课的内容其实没有觉得特别mind-blowing，但是，想到散布在全世界，同时有这么多人和你在一起冥想，感觉真的很感动很温暖～另外老师特别温柔，听到她说话就觉得被治愈了哈哈哈。由于上课的契机，坚持冥想了蛮长时间，感觉的确变得非常calm和stable，也不老苛责自己效率不高什么的了。在这种心情特别稳当的情况下，对工作的resistance也变少了，进而提高了效率，而且提高了自己的成就感。这真是太值了，每天可能也就花十分钟左右的时间～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读书方面今年还是做的不错的。感觉差不多得读了20来本？还读了长久以来心心念念的《堂吉诃德》，《卡拉马佐夫兄弟》，《美丽新世界》，《自私的基因》，啊都好好看。对我影响最深的可能是《被讨厌的勇气》，还一改了我对畅销书的偏见，另外还买给了我妈看，和老妈一起讨论书什么的真是特别开心～读得最开心的可能是《趣味生活简史》，读得最难受但也体会很深的是《失明症漫记》，读得一直在惊叹的可能是《浪漫主义根源》。今年还在Notion上建了图书馆页面，更系统的搜集记录我的读书笔记，虽然整理笔记和写书评花的时间很多，但年纪大了真的很容易忘掉书的内容，现在就可以翻翻之前的书评和摘抄来唤醒记忆了～对我读的书感兴趣的朋友可以移步：&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/6435324986c54562a26b457553683809&quot;&gt;邓布利多的图书馆&lt;/a&gt;
&lt;img src=&quot;img/summary2020/library.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;今年读的书&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弹琴方面，今年钢琴课主要是以远程为主，还挑战了不少曲目的，其中最难的是一个Rachmaninoff的prelude，真的弹哭了要哈哈哈哈～今年开始实习后暂停了钢琴课，不过还是蛮经常练琴的，练了几首巴赫，然后还有勃拉姆斯的一首Intermezzo，前段时间还参加了练琴地方的学生recital，虽然很短但蛮好玩的哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;画画方面，今年是第一年尝试bullet journal，体验真的是非常好啊！兼顾了我练习画画和日程规划的两大需求，而且互相促进：自己画的layout如果不好好利用就太可惜了～虽然每个月月末的时候都要小小”焦虑“一番下个月的主题是什么，但是每次画完就觉得自己怎么画的这么好（哈哈哈哈，可能这也是今年的一大进步，就是自我满意度越来越高了哈哈哈哈）。除了bullet journal以外的画画不算特别多，画了一个猫和老鼠系列，还画了一个邓布利多表情包哈哈哈～
&lt;img src=&quot;img/summary2020/bujo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;我的Bujo cover pages！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2020/tom_and_jerry.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;Tom and Jerry复刻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2020/dumbledore.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;邓布利多表情包&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习方面，上了好几个Coursera的课，主要都是深度学习，自然语言处理啥的（我也是有点落伍了哈），当时主要是想为实习做点准备，但最后发现都没用上哈哈哈，但是学习新知识真的太让人开心了～另外还学了蛮多日语的，虽然离能考试还有很大差距，但肉眼可见有一些小小的进步～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外就是今年有幸加入/创造了一些community。今年秋天加入了women overseas这个论坛，在这个平台上真是久违的感受到了互联网的友好～还参加了几次线上活动，大家都特别supportive，很喜欢这个community的感觉～另外我也和一个朋友攒了一个古典音乐相关的community，其实我私心是想趁此机会学习的，但是居然因此结识了这么多很厉害的新朋友，特别开心～经营这个community也的确督促了我多学习这方面的知识，比如做了一个Satie的mini-series，还有这个月还正在进行的Beethember（Beethoven+December，因为今年是贝多芬250周年，12月是他的生日月），每天分享一首贝多芬的作品，虽然每天感觉都有点压力山大，但因此听了好多贝多芬的音乐，搜了很多他的资料。
&lt;img src=&quot;img/summary2020/womenoverseas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;和women overseas的小伙伴一起陪伴工作&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生感悟方面，大致的变化不多，主要就是受mindfulness和《被讨厌的勇气》影响，更注重当下了，这也和我前几年的体会，time doesn’t exist联系了起来。“活在当下”这种说法可能现在都太cliche了，但我感觉今年才真正地，稍微地尝到了这是一种什么感觉，感受到了它的力量，所以可能算是今年才稍稍对这句话有了一些真正的理解，感觉对未来的焦虑少了很多。《被讨厌的勇气》里说的一句话说得好：&lt;strong&gt;正是因为我们看不到未来，我们才成为命运的主人&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于我time doesn’t exist的人生观，写new year resolution我是很不赞同的了哈哈哈。不过2021年的一大目标是毕业，如果能谈个恋爱就更好了但是这个没法强求，除此之外大概就是好好活着，每天都好好活着，就很好了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/summary2020</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/summary2020</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Untitled (…about想谈恋爱？）</title>
        <description>&lt;p&gt;这几天论坛里有个帖子火了起来，大概就是问大家有没有特别想谈恋爱的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得我自从上回分手之后应该就处于蛮想谈恋爱的状态，但一直在否认自己的这种想法，因为觉得这个想法太丢脸了，太不符合我这个坚强的女孩纸的形象了，但反而因此感觉自己活得特别拧巴，一边想要一个东西一边又觉得自己不该要这个东西，像极了吃不到葡萄说葡萄酸的小狐狸哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉现在看开了，坚强的女孩纸怎么就不可以想谈恋爱了？和真实的人类建立深入的联结还是很开心的，而且一点都不丢脸，感觉还蛮勇敢的是吧哈哈哈，毕竟这种联结也不是说建就能建的，得有勇气敢下功夫才可以 。另外还觉得如果一个人自己呆久了可能真的会陷入自己的chamber，活得太舒服了，觉得自己哪儿都好，我还蛮想让现实打击一下我的，让现实告诉我我其实是个疯子哈哈哈哈（这都是什么想法）。另外就是我觉得这几年我也成长了很多，我觉得我活得开心了很多，所以如果有机会可以和人一起分享感觉很开心，另外还可以检测检测自己是不是真的成长了哈哈哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这玩意也不是想有就有的，但不以想谈恋爱为耻可能是第一步吧哈哈哈～至少活得舒服多了～以及欢迎各位朋友自荐或者给我介绍介绍哈～🤣🤣🤣&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/relationship</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/relationship</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
