<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus&apos; Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 08 May 2021 17:11:57 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 08 May 2021 17:11:57 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.5.3.-5.9)</title>
        <description>&lt;p&gt;神秘的中亚，前程似锦的女孩，和一些古老智慧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活诗翁彼豆故事集更新完毕&quot;&gt;生活：《诗翁彼豆故事集》更新完毕～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/beedlethebard.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资深哈迷应该都知道《诗翁彼豆故事集》吧～算是哈利波特的书中书，第七部中三兄弟故事的来源～五周前我开始录自己读这个故事集，一共也就只有五篇，时间有限，技术也有限，录音、拍摄、剪辑质量都非常一般🥲（理论上应该配字幕的，但是太懒了囧）。非常喜欢魔法世界的童话故事，尤其是里面的女性角色，里面没有happily ever after，有的是善良勇敢有力量的女巫～诚挚推荐，也许可以陪伴你度过睡前或者通勤的时光🪄🧙‍♀️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完整收听移步&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/221488100/channel/detail?cid=182848&amp;amp;ctype=0&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书失落的卫星&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35025453/&quot;&gt;《失落的卫星》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于这本书我可谓是期待已久，去年在很多播客里都听到了这本书的名字，书里很多故事也有所耳闻。不过也许正是因为期待有点高，感觉实际看完反而略微有些失望，但不得不承认读这本书使我第一次得以窥探一下中亚，那些小时候就觉得为什么看起来那么像的“斯坦”们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书记录了作家、记者刘子超多年来在中亚旅游的经历和见闻。还是很敬佩他一个人只身前往基本上语言不通的中亚（他会说一点点俄语和当地的语言，不过按照他的说法就是“破碎”的），而且方式也基本上是自己打点，也因此有一些和当地民众交流的机会，比如哈萨克斯坦认识的房东，写作的吉尔吉斯青年，塔吉克斯坦认识的“陪你转转”认识的姑娘，在咸海边的一位中国老板，还有很多的黑车司机，当地向导等等，从和这些人打交道的过程中可以了解到中亚生活的样貌。而且他的胆子也比较大，不拒绝甚至欢迎陌生人的搭讪，里面有很多他就和刚认识的人一起喝酒一起玩的桥段，这种经历也是我旅行中完全没法想象的。另外在交代旅行中的见闻以外还补充了一些中亚历史的科普，还有一些相关书籍的引用，蛮喜欢这种“古今对比”的感觉的。另外作者还蛮幽默的，看的过程中屡屡笑出声，比如他和吉尔吉斯青年作家阿拜的“会晤”🤣：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你就是下一个莫言？”一个留着小胡子的吉尔吉斯青年问我。
我一愣，伸出手：“你是下一个艾特玛托夫？”
钦吉斯·艾特玛托夫是我唯一知道的吉尔吉斯作家。
“我是阿拜，”这个人一脸喜庆，“你听出我在开玩笑吧？”
“当然。”
我们的手握在一起，使劲摇了摇——莫言和艾特玛托夫 ——历史性的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说说略微失望的点吧～个人觉得前两章写的还是不错的，和当地人交流记述的比较丰富，但是后来就有一种写不下去了的感觉，可能因为有很多同质的东西就没有都写下来？但感觉好像内容就有点贫瘠了……最“气愤“的是土库曼斯坦那章，最后居然是没有去成！虽然那段故事也蛮有趣的，但就有一种被骗了的感觉哈哈哈～第二点不太喜欢的就是，有很多莫名其妙的有点“男性凝视”的内容。可能因为经济条件不太好，中亚有些女性可能是通过自己的吸引力赚钱之类，但是还是觉得有些没太有必要，或者有些stereotype的描述。而且可以明显的感觉到对于女性的描写就有很多外貌相关的说辞，但是对于男性好像就要少一些。以下举一些例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;“我请萨娜芙芭点菜。她点了樱桃蜜饯果汁——一种流行于中亚、俄罗斯的冰镇饮料，又点了两道俄国沙拉。等菜时，她时而摘下发带，时而又戴上，给我的感觉是，她似乎认识到了自己的魅力，只是还不太确定该如何运用它。”（？？？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“走进帐篷的那一刻，我就知道他在这里没有女人，因为帐篷里有一种单身已久的混乱。”（。。。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“我们经过一片碧绿色的湖泊，像在全是男人的房间里，突然出现一个漂亮女人。”（？？？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;第三点就是历史的部分感觉不是很有系统性。当然，作为游记，要求有系统性的历史讲解也不太公平的，但感觉很多历史的部分就是丢下一大堆信息，留下我一脸懵。尤其中亚历史蛮复杂的，有很多地名人名很难记，还有一些很像，看完就觉得好像见到了很多名词和事件，但我真的记不住。最后一点就是读完我好像对于这些国家的印象都停留在他们在苏联解体之后都失落了，但是对于每个国家的特点和区别体会并不是很深。读罢觉得这些国家都笼罩在一团沙尘里，只有一些些浅薄的印象。当然，这可能只是我的个人感受，而且大约也是因为我对中亚了解太少导致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过还是蛮推荐这本书的，可以作为一个了解中亚的窗口。虽然中亚这个地区这辈子去旅行的概率是不太高了，但是中亚的历史个人还是很感兴趣的，有非常多可以挖掘的地方，和我们中国，苏联，印度，阿拉伯，英国等等都有非常大的联系。另外在这个还不能自由出行的日子里，读读游记也算是过了一把旅行瘾了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影前程似锦的女孩&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30450313/&quot;&gt;《前程似锦的女孩》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部电影怎么说呢，看就对了。今年的奥斯卡最佳原创剧本。以下严重剧透预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部电影说的是一位女孩的发小被自己同学性侵后从医学院退学。女主作为最好的朋友也休学了照顾她，不过最后她的发小还是自杀了……尽管身边的人仿佛这件事早已过去，女主一直牢记于心，并且开展了“复仇”行动。首先她在酒吧里装作烂醉如泥等着被一些“好心”男士送回家，然后在他们准备侵犯她的时候突然“清醒”过来，把他们吓一跳。之后她遇到了她医学院的同学，那位男士开始追求她，最后两个人谈起了“甜甜的恋爱”，但是在过程中她也得知，当时性侵她发小的那个男同学现在活得很好，要结婚了。于是她开启了一系列“复仇”行动，包括当时不帮助她发小的女同学，不理会她发小报告的院长，替罪犯辩护的律师。在“甜甜的恋爱”中她一度决定放弃算了，结果发现了一个视频，视频里自己的男友当年也是一个笑嘻嘻的旁观者。悲愤交加中，她踏上了找那个强奸犯复仇的路……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片的最后是很丧的，这里就不完整剧透了。看完就是深深的无力感，现行制度对受害者的保护远远不够，而且很多时候是在包庇犯罪者……而像女主这样的“复仇”之旅不仅难度极高，也是把自己的生命放在了很危险的位置，她也因此把自己的大好前程葬送了（她本来是医学院非常优秀的学生）……另外影片把“局外人”的心理和行为描绘得也是活灵活现，比如那位院长，在说自己学生的不幸的时候就是：“啊这个事情很复杂啦～都是‘他说’，‘她说’啦～证据不够啦～那个他是很优秀的学生啦”等等，但是女主骗她说她的女儿现在就和一群男性独处一室的时候，她立刻就慌乱了，完全就是“事不关己高高挂起”。除此之外影片的色彩设计和音乐也是非常有梗的，再配合上《前程似锦的女孩》这个标题，极具讽刺意味。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他电影&quot;&gt;其他电影：&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/2609258/&quot;&gt;《芝加哥七君子审判》&lt;/a&gt; 非常著名的关于1968年民主党全国代表大会上的和平抗议演变成了与警察和国民警卫队的暴力冲突之后，抗议活动的七位组织者被审判的故事。这场审判臭名昭著，按照影片里Abbie Hoffman的说法就是”political trial”，不仅这七个人完全属于三个不同的团体，而且之前都没有互相认识。在审判过程中他们也因理念不合屡屡有冲突。而且虽说是七君子，最初其实是八个人，还包括了完全和这场冲突没有任何关系的黑豹党成员Bobby Seale———完全就是拉来凑数的，通过加上一位非裔让陪审团“害怕”，但是审讯过程中不仅置Bobby的律师在住院要求推迟审判于不顾，而且基本完全就不让他说话，还出现了酷刑。这部电影有不少historical context很有教育意义，另外人物的塑造也很棒，其中非常喜欢的一段是嬉皮士的Abbie Hoffman和“精英”Tom Hayden的“打架”，真是把“精英”和“草根”的冲突展现的活灵活现～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30229667/&quot;&gt;《智能大反攻》&lt;/a&gt; 前面的电影都有点丧，最后推荐这一部可以唤起一些对人类信心的动画片😂蛮合家欢的，里面有很多元素，比如人和手机的关系，通过社交网络（朋友圈，instagram之类）营造出的“完美生活”给人带来的压力，父母和孩子的关系等等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐柴可夫斯基150周年诞辰列宁格勒纪念音乐会&quot;&gt;音乐：《柴可夫斯基150周年诞辰：列宁格勒纪念音乐会》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5月7日是柴可夫斯基的生日，发现了这场在1990年列宁格勒举办的纪念音乐会。非常喜欢这种历史和音乐结合的东西啊，这场音乐会里除了列宁格勒交响乐团，苏联指挥家泰迷卡诺夫，苏联钢琴家申德罗维奇，还邀请到了马友友，帕勒曼，杰西·诺曼～非常喜欢马友友演奏的洛可可变奏曲，还知道了老柴也写过声乐作品～另外这首1812序曲用了真的大炮😳……&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=73311192&amp;amp;bvid=BV1VE41117NV&amp;amp;cid=125403182&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客happiness-lab---happiness-lessons-of-the-ancients-lao-tzu&quot;&gt;播客：《Happiness Lab - Happiness Lessons of the Ancients: Lao Tzu》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个从古老智慧中挖掘如何让我们幸福的系列播客都非常喜欢！里面有苏格拉底，斯多葛，犹太教，到孔子，老子，每次听都让人心情平静。这一期关于老子的是这一系列这季的最后一期～首先听西方人说老子会有一种略微神奇的感觉，他们的翻译也很有趣哈哈；另外感觉这期节目是一个很好的提醒：里面说到的内容大多数都听说过，但是在现在21世纪忙碌的生活中可能早已忘记：比如与其付出110%的努力但是很容易burn out，不如付出80%的努力；还有要像水一样，保持自我，看似柔弱，但是长期的坚持创造出更大的力量；还有要保持像孩子一样的兴奋等等。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/2116356d3e6b4498ae7dba0cd2438a06/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/happiness-lessons-of-the-ancients-lao-tzu/id1474245040?i=1000519803290&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上善若水，水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。（老子，《道德经》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly15</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly15</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.26-5.2)</title>
        <description>&lt;p&gt;四月结束啦，有些许惆怅。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活goodbye-my-friend&quot;&gt;生活：Goodbye, my friend&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PhD项目里一位关系很好的同学这周离开了波士顿，周一去他家接手他的吸尘器，顺便给他女儿带了一个小礼物——这里还得感谢超级超级好的室友送我去那么远的地方！时间太仓促了，感觉我们都没完全反应过来，他简单的介绍了吸尘器的用法，然后说了说他刚当爸爸的“疯狂”人生，然后就告别了，懵得连照片都没拍一张！回到家之后蛮难过的，要不是因为covid至少还能一起吃个饭多聊聊，还能见一眼他的女儿，现在就只能这么仓促的告别……不过还是很开心他开启了人生新篇章，当了爸爸，然后秋天要去德国做博后，都是好棒的事情哇！希望有缘以后再相会吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/goodbye.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书知晓我姓名&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35093999/&quot;&gt;《知晓我姓名》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周日参加womenoverseas的活动，请了作家张慈，她本人来自云南，一生经历还蛮神奇的，现在住在加州。她的女儿也是前段时间引起了极大影响的书《知晓我姓名》的作者：香奈儿·米勒，当年轰动一时的斯坦福性侵案受害者。在活动里，自然大家问起了张慈当时的经历，她本人的描述非常让人感动，也成为了推动我去看这本书的推手。其实去年就想看了，听了好几期播客讲了这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书记述了香奈儿从性侵之后从医院醒来，到打官司中的挣扎，到给施暴者定罪后短暂的释怀，再到轻判的判决带来的难以置信，再到她在愤怒中写下了震惊世界的“受害者影响陈述”，如何一步一步慢慢往前走的痛苦过程。最让人难过和愤怒的就是大家以为会保护受害者的司法系统，往往扮演了二次、三次、n次伤害受害者的角色。受害者不仅要面对自己已经收到侵害而开始怀疑自己怀疑人生，还要面对官司一次一次割开伤口，从那天你吃了什么，几点喝了什么酒，你妹妹什么时候离开的，事无巨细的一次又一次被带回自己被伤害的夜晚。很多受害者因为证据不足就已经被拒之门外。进入了这“高高在上”大门的受害者，要承担举证的责任，在她们已经受害的情况下，她们的证据经受着严格的审视，并且她们自己也接受着严格的审视：你是不是经常喝酒；你有没有男朋友；你情绪是不是稳定：如果太稳定那你就没有受伤害你就是骗子，如果太不稳定那你就是疯子。她们还被施暴者编造了各种故事：从暗示曾经就爱喝酒“不检点”，到利用她失忆一口咬定“她同意了的“。另外施暴者居然还可以利用自己的游泳成绩被法官同情，同样喝酒，受害者就是“不检点”，而施暴者就是“太年轻“·“一时糊涂”。更不用提法庭上会放着受害者受害现场的巨幅照片，没有隐私，而受害者的家人朋友可能就在下面坐着，面对着自己爱的人最脆弱的时刻就像一件物品一样给所有人看。在经历了这么多的情况下，法官居然因为施暴者的所谓“潜力”就轻判，而完全忽略了受害者受到的伤害，打碎的生活，艰苦的重建，还有在旷日持久的官司中消耗的心力。为什么应该是伸张正义，惩罚恶人的司法系统，变成了一次一次伤害受害者的机器？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外非常出彩的就是这本书细腻的文笔了，观察力和变现力都非常惊人，她描写自己的心理状态让人非常relatable。比如她一开始在医院醒来，非常迷茫麻木，但是见到自己的小妹妹还是忍不住说：“我没事，我很好，我就在这。”还有偏后段她说到自己的治愈，用了一个举牛奶的例子，这种生活化的例子个人尤其喜欢：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我不确定治愈到底是什么或看起来是怎么样的，它以什么形式出现，它应该是什么感觉。我只知道在我4岁的时候，我连一加仑牛奶都提不起来，不敢相信那块白色的晃荡的巨石有多么沉重。我拉过一把木椅，站在柜台前，用两只颤抖的胳膊倒牛奶，结果弄湿了麦片，洒了一地。回想起来，我不记得我是在哪天轻松地举起它的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我非常喜欢最后的结尾她说：“这本书没有一个快乐的结局。而没有结局才是快乐的，因为我总能找到继续前进的方法。”很多人都说香奈儿是坚韧，勇敢，有力量的，她写出了震惊世界的受害者陈述，最终促使了轻判的法官下台，法律也因此改变，现在又出版了这本广受好评的书，成为所有女性的榜样。但是我总觉得这些形容词给人一种她的性格做这些事就很容易的错觉，而忽略了她经历的痛苦，和她做出的艰苦卓绝的努力。大概没有一个人天生就有勇敢的品质，有时候可能只是别无选择，有时候只是为了活下去，一步一步地不断努力和挣扎，回首一望发现自己做出了勇敢的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私以为这一本书每个人都该读，非常有教育意义，不仅女性可以从中获得鼓励、力量和支持，男性也可以更好得了解女性现在的处境，另外父母也可以从中获得一些教育孩子的启发。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影困在时间里的父亲&quot;&gt;电影：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/33432655/&quot;&gt;《困在时间里的父亲》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个从阿兹海默病人视角叙述的故事。虽然这第一句话就剧透了哈哈哈，但是被剧透的我依然觉得很震撼。在影片的很大一部分，我都是在困惑中：谁是谁？到底在哪里？到底有没有发生现在屏幕上拍摄的事情？有人说甚至以为是悬疑片。的确是有一点这样的感觉，但是这也是一个人真实的生活，试想一个人的生活是悬疑片是什么样子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部影片除了描述病人的生活以外，很重要的还有病人的家人的生活。女儿面对慢慢失去的父亲，不得不做出痛苦的决定送他去养老院，还要面对父亲不认识她和家人的情况，面对父亲日益多疑古怪的脾气。而且痛苦的是，所有人都知道不会变好，情况只会一天天的坏下去，谁也阻挡不了，怎么努力都无法阻挡，这种无力感私以为是人生中最难面对的现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外安东尼·霍普金斯的演技，真的神了。感觉根本就不是在演，那种自然和细腻让人觉得就是他自己。特别是最后在养老院的镜头，他问护士：“我是谁？”护士告诉他之后，他说：“安东尼，这是个好名字。”然后抑制不住的像孩子一样哭泣，要找妈妈。这段表演真是有直击人心的力量。女儿演得也非常出色，还演了电视剧《王冠》里的女王。克制，隐忍，优雅的外表下藏着巨大的忧伤：妹妹的英年早逝，熟悉的父亲慢慢消失，还有最残忍的自己的无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频junn杰俊的vlog&quot;&gt;视频：Junn杰俊的Vlog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上面两个分享可能都有点“沉重”，最后分享一个比较轻松的视频，我蛮喜欢的up主Junn的vlog～他的视频大多都比较轻松积极，看完心情会很好哈哈～另外这期里他说了说专注力的问题，其中说到我们不应该把“专注力”当作一个单独的问题，还是要把注意力放到做任务上，觉得还蛮有启发的～&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=460305376&amp;amp;bvid=BV1b5411w7Dc&amp;amp;cid=331198209&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你必须坚持下去，看看你的生活如何展开，因为它很可能会超出你的想象。这不是一个你是否能活下来的问题，而是在你活下来以后，等待你的是什么美好的东西。（香奈儿·米勒，《知晓我姓名》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly14</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly14</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.19-4.25)</title>
        <description>&lt;p&gt;这周差点跳票……这周状态不太好，科研上有些挑战，生活上也有很多杂事，疫苗副作用还躺了两天，易焦虑星人的我就有些焦虑，好奇心都有点减弱了，这周感觉获得新知识的热情都不太多，想着，“唉要不跳票算了”。不过想到人生中很多事情就是跳票了一次，就变成了无限期跳票😅所以还是打起劲头稍微写一点！这周可能内容比较少，还请大家见谅！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活living-in-the-moment&quot;&gt;生活：Living in the moment&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周看到的大大大大大樱花这周去看的时候就已经谢了，大约是大自然在提醒我们要living in the moment，关注生活中美好的瞬间吧～
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/livinginthemoment.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外这一周还打了第一针疫苗～副作用还有点大，直接在床上躺了两天lol好久没有体验过这种感冒的感觉了😂&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书你在天堂里遇见的五个人&quot;&gt;书：《你在天堂里遇见的五个人》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近看书有点缺乏momentum，虽然在和小伙伴一起慢慢看《失落的卫星》，但是三月就开始看的RBG的My Own Words一直处在看不下去的状态，之前开的新坑《存在主义咖啡馆》也迟迟没有进展……于是在周末打开了这本轻小说，试图拯救一下阅读动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书很薄，读完大概只需要两个小时，而且也是page-turner，所以很容易看进去。故事挺简单的，说的是一位游乐场维修工爱迪在一场游乐场事故中，为了救一个小女孩自己不幸身亡来到了天堂，在天堂里他遇到了五个人，有他很熟悉的人——他的妻子，他曾经的上尉，也有他很不熟悉的人和陌生人——曾经在游乐场工作的一位蓝皮人，游乐场第一任老板的妻子，和他在战场中无意中杀死的一位菲律宾小女孩。这里的设定是天堂并不是和亲人相聚永远生活下去的地方，而是一个帮助人理解自己在地球上的生命的地方，所以五个人分别告诉了主人公一段故事，帮助诠释他的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一位是蓝皮人是年幼的爱迪不幸“杀死”的人。他冲到了蓝皮人的汽车面前拿回他的玩具，把蓝皮人吓了一跳，他紧急避让避开了爱迪但是由于身体状况不好（蓝色皮肤是因为喝了硝酸银治病，但是显然中毒了），吓出了心脏病去世了。他说道：“&lt;strong&gt;死亡把一个人带走的同时，也留下了另一个人，在被带走和被留下的短短距离中，生命改变了。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二位是他在菲律宾参军时的上尉。他们曾经一起被困在煤矿中，而又一起逃了出来。爱迪的腿伤便是逃出来时落下的。而碰到的上尉告诉他，其实是自己开的枪打伤了他的腿。他们当时刚掏出来，愤怒的他们要烧了这一片煤矿。而在正要走的时候，爱迪感觉自己看到了一个小女孩即将被烧死，他要去救她，战友并没有看到，觉得他是疯了，而且时间已经来不及了，所以上尉开枪打伤了他的腿，抓紧把他带走。但后来上尉在试图给他们找路的途中被地雷炸成了碎片。上尉是想告诉爱迪，自我牺牲是生命的一部分，他想为爱迪打开自己一辈子都被困在游乐场的心结。他说道：“&lt;strong&gt;自我牺牲其实是生命的一部分。就应该是这样。它不是需要惋惜，而是值得追求的东西。渺小的牺牲。宏大的牺牲。一位母亲去工作，以便送她的儿子上学。一个女儿搬回家住，以便照顾她患病的父亲。有时候，当你牺牲了一件宝贵的东西，你其实并没有真正地失去它。你只不过将它传递给了另一个人。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三位是他工作的游乐场的第一任主人的妻子鲁比，她想让爱迪和自己的父亲和解。爱迪的父亲对他忽略，鞭打，最后沉默。在诉说了自己和游乐场的诸多故事之后，她告诉了爱迪他父亲到底是怎么死的。他父亲是因为忠诚而死，当时他父亲的朋友试图欺负他母亲，正好被他父亲撞见，朋友冲出他们家试图自杀，但是他父亲念起朋友过去的诸多帮助，努力把他从冰冷的海水中拽了出来，但是因此患上了肺炎去世。在他死前，鲁比看到老爷子半个身子探出窗外呼唤着家人的名字，仿佛想打破他一生的沉默，把一切都说清楚。虽然最后爱迪还是不明白为什么父亲要对他忽略和鞭打，但是也意识到了他对父亲的了解也非常稀薄。终于他选择了不计较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四位是他一生挚爱却英年早逝的妻子。在天堂里他们“参加”了各种婚礼，回忆着各自甜蜜和痛苦的回忆。他的妻子想让他放下自己英年早逝使他产生的些许怨恨，失去的爱也是爱，而且可以更加强烈：“&lt;strong&gt;失去的爱依然是爱，爱迪，只不过形式不同而已。你虽然见不到他们的笑容，不能给他们端食物来，不能揉乱他们的头发，不能带着他们在舞池里跳舞，但是，当这些感觉减弱的时候，另一种感觉正在升华。回忆。回忆变成了你的伴侣。你培育着它。你拥抱着它。你同它翩翩起舞。生命一定会终结，爱却不会。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一位，是他在菲律宾那场大火中，无意烧死的五岁女孩。爱迪非常痛苦，过去还可以骗自己可能是看错了，但现在成了真。不过天堂里五岁女孩没有怨恨他，只是让他帮她洗掉身上的烧伤，并且告诉他，他虽然杀死了她，但是他在游乐场的工作保护了千千万万的孩子和家庭，最终为了救一位孩子而丧了命。爱迪一辈子苦于自己困在游乐场一事无成的郁闷，这一刻终于化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然看似五个人毫无关系，但他们有个共同的主题，就是揭示人类是如何相互连接，相互影响的，而这种连接是人类孤独的解药，也是生命的价值所在。算是有点鸡汤吧，里面各种巧合也自然可以看出是安排的，不过还是蛮有意思的，而且的确有疗愈作用哈哈哈哈。看这本书的时候一直在想，如果我去天堂我会遇到哪五个人呢，我又会在等谁呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧新世纪福音战士&quot;&gt;番剧：新世纪福音战士&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上周+这周把EVA的坑填了……先后看了TV版和能看到的剧场版，外加一部庵野秀明的纪录片。看这个的契机也是和小伙伴一起看的，之前一直以为这个坑很大，其实没有想象中的那么大……不过看完我很难说我是喜欢还是不喜欢……个人感觉如果再年轻一点可能会有更有链接？但现在看感觉没有特别强烈的感受……可能是因为其他作品中已经被“惊艳”过了。然后还经常因为角色的做法生气哈哈哈哈。不过这可能是我个人的问题，我看小说电影等都很容易被代入，然后就比较容易情绪化😅虽然说得好像我不是很喜欢的样子，但其实看完之后一直在和小伙伴讨论，也看了很多相关内容，可能是我想理解为什么这部作品被人捧得这么高，但大约也是因为它有一种奇怪的魔力吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/doulist/2569248/&quot;&gt;EVA豆瓣片单&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Ey4y1h71e&quot;&gt;庵野秀明纪录片：B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客非洲李光耀和他缔造的卢旺达奇迹&quot;&gt;播客：《“非洲李光耀”和他缔造的卢旺达奇迹》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期播客介绍了卢旺达的一些历史和他们的发展奇迹。大开“耳”界！（当然也是因为我对非洲非常不了解啦～）从当年发生了惨绝人寰的大屠杀的卢旺达，到今天成为非洲耀眼的新星，这期节目介绍了很多卢旺达的历史和现状，以及卡加梅总统自己的经历，和他如何带领卢旺达走出历史阴影，成为“非洲的瑞士”的。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/5e8e37a7739046ca93cbf76ad12b667c/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe allow=&quot;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *&quot; frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;175&quot; style=&quot;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;&quot; sandbox=&quot;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&quot; src=&quot;https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/134-%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%9D%8E%E5%85%89%E8%80%80-%E4%B8%8E%E4%BB%96%E7%BC%94%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%8D%A2%E6%97%BA%E8%BE%BE%E5%A5%87%E8%BF%B9/id1493503146?i=1000518326624&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://m.ximalaya.com/sound/408581591&quot;&gt;喜马拉雅收听链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“没有一个生命是毫无意义的，”蓝皮人说道，“只有当我们觉得孤独的时候，我们才是在浪费自己的生命。”（米奇·阿尔博姆，《你在天堂里遇见的五个人》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly13</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly13</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.12-4.18)</title>
        <description>&lt;p&gt;波士顿牌过山车，为喘了一大口气的地球惊叹，还有那些被喜悦暴击的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活波士顿牌过山车&quot;&gt;生活：波士顿牌过山车&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;波士顿过山车一般的天气真是名不虚传。曾经看过这样一个图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bostonmeme.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的天气这周就发生啦～周三还在附近散步的时候看到了一棵特别大大大大大大大的垂樱，真是令人惊叹的美。结果周五下雪了❄️不知道那棵樱花怎么样了，雪中的她肯定更美，但是她是不是觉得好冷啊。&lt;/p&gt;

&lt;video id=&quot;video&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;auto&quot; controls=&quot;&quot; preload=&quot;metadata&quot;&gt;
  &lt;source id=&quot;mp4&quot; src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/bostonrollercoaster.mp4#t=1&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐春よ来た&quot;&gt;音乐：春よ、来た&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周听Spotify的春のうた歌单听到了这首歌，太好听了！这才认识了这位十分有名的日本歌手松任谷由実，而且现在还在活跃呢！听了她一些专辑，有很多很喜欢的作品！这首歌名翻译过来大概是“春天，来吧”的意思，是一首有些惆怅但又有些希望的歌。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qX7pFYH9O04&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1CZ4y1P7Ha?share_source=copy_web&quot;&gt;看不了youtube的朋友们可以移步B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片&quot;&gt;纪录片&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;地球改变之年&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35417202/&quot;&gt;地球改变之年&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2020年，新冠疫情席卷全球，无数熙熙攘攘的大城市陷入沉寂。在人类怨声载道的同时，大自然却终于得到了一丝喘息的机会，而这个纪录片就告诉了我们，大自然在短短一年的喘息中创造了什么奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空气质量变好了，天空变蓝了，污染最严重的国家之一印度，在lock-down不多久之后居然可以肉眼看见喜马拉雅山。城市噪音减少了，鸟类变多了，他们的歌声也变得丰富了。海滩的关闭使得海龟可以不被打扰的在沙滩上产卵，小海龟的数量激增。鲸鱼因为邮轮的减少获得了更安静的海洋，因此他们可以更悠闲的“聊天”（研究发现他们互相交流的次数变多，而且也出现了一些之前很少见的交流方式）。奈良的鹿过去以游客的投喂为生，在大家都以为他们会因为没有游客而挨饿的时候，他们漫步到城市遗留的草地上，吃上了对他们健康更有利的食物。南非的企鹅因为人类活动的减少得以更多的穿梭在海洋和自己的幼仔之间，给幼仔提供更多的食物，甚至可以同时养育两个孩子。由于没有了在非洲大草原上safari吵吵嚷嚷的游客，非洲的豹子在捕食了大型猎物之后更容易通过他们特殊的叫声召唤幼仔来饱食一顿，幼仔们也因此更容易活下来了，等等等等，片中的例子看得让人十分感动，也深刻的感受到了人类活动给地球带来了什么。即使没有主动的去杀死动物，我们建造的城市，制造的噪音，都在无形中使动物们的生活变得艰难，同时也是在透支大自然的自我调节能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;片子最后引导大家反思人类和大自然coexsit的方式，其中提到了印度农民和大象长时间对作物的互相争斗的案例：通过在森林附近为大象种了一片他们的专属粮食基地，长时间的争斗终于得到了和平的解决。还提到了也许在疫情结束之后可以采取诸如夏天某段时间关闭海滩，控制游客数量等等措施来谋求和自然的和谐共处。这些做法固然是积极的，但是看完这个片子我还是觉得，人类的存在本身可能对动物就是很大的伤害，无论我们做什么弥补，可能也很难消除我们对他们的影响，而且人类的欲望真是非常可怕，又非常短视，这些措施真的可以长期坚持吗？我很怀疑。感觉看完这部片子我当下一大想法是，lock-down挺好的，应该多整点lol不过这肯定不现实啦，也许以后可以控制自己的旅行次数，尤其是去和动物有比较近距离接触的地方。Leave them alone可能是最好的做法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;渔业阴谋&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35377036/&quot;&gt;渔业阴谋&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看完这部片子我整个人就是头脑爆炸的状态，感觉自己背着很多命债🤯之前完全没有想到渔业对海洋生态会造成这么大的破坏，对至今因为贫困还必须得靠捕鱼为生的人们带来多大的痛苦，以及渔业内部有那么多的黑暗。虽然后来看到网上对这部片子有些争议，有些fact有些questionable，以及他的message——号召大家少吃鱼也被很多人批评，不过我觉得总体上还是蛮引入思考的。这里我想插一句，我看到有些人批评“那有些人靠这个为生怎么能让他们少吃鱼呢？”，这个问题是legit的问题，但是我觉得这部片子的message不是带给那些人的，而是面向的是有选择的人。看完之后我也在考虑是不是可以少吃一些，尤其是可以减少由于自己嘴巴馋而吃东西的行为。我的生活早已不需要克服饥饿，也已足够丰富，也许可以多克制一些自己的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;早餐中国第三季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35228393/&quot;&gt;早餐中国第三季&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以大约每天早餐时间一至两集的速度看完啦～虽然是美食节目，也让我流了不少口水，但是最喜欢的部分还是这个片子很注重对普通老百姓生活的捕捉。做餐饮业是很辛苦的，尤其做早餐真是起早贪黑，片中的老板们有的半夜两三点就起了，最晚的也四五点就起了，进货、准备、制作、开张，年复一年日复一日。他们大多都有着朴实的目标，让家里条件好点，供孩子上学，给孩子带孙子孙女，传承老一辈的产业，有些也有做大的想法，希望未来能开个连锁之类。很难说他们这份工作是享受的，毕竟那么辛苦，也很耗体力，很多老板因此落下了很多病，但是不管是出于无奈，还是出于习惯，还是出于就是想坚持，或者出于根本没有思考过的原因，就这样一天天的坚持下来了。这部片子没说什么大道理，但是从这些最朴实人的生活里，感觉看到了人生的真谛。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客故事fm那些被喜悦暴击的时刻20&quot;&gt;播客：《故事FM：那些被喜悦暴击的时刻2.0》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周一的早上听了这期播客，一期让人忍不住嘴角上扬的播客！尤其是第一个故事，发生在泉州的一个爱情故事，我的天呐也太甜了哈哈哈～两位主人公太可爱了～如果你有些不开心，就打开这个节目听听吧～世界上还是有很多美好开心的事情的！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/b510759a4f8d4bbd864d706a2dd92391/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/e489-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E8%A2%AB%E5%96%9C%E6%82%A6%E6%9A%B4%E5%87%BB%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%88%BB-2-0/id1256399960?i=1000516769643&quot;&gt;苹果播客收听链接&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.ximalaya.com/toutiao/7878702/404847013&quot;&gt;喜马拉雅收听链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;民族主义是一个现代概念，但它却为自己发明出了许多子虚乌有的历史和传统。（埃里克·霍布斯）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly12</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly12</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.4.4-4.11)</title>
        <description>&lt;p&gt;春日风景，亚裔美国人，和为什么self improvement可能会害了你～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活sakura&quot;&gt;生活：Sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周末新室友带我出门放了个风，本来去一个水库边上看樱花但是樱花完全还没有开，后来我们去了Boston College看到了樱花！天空湛蓝，微风拂面，阳光明媚，真的太美啦～转圈圈～
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/sakura.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书枪炮病菌与钢铁&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1813841/&quot;&gt;《枪炮，病菌与钢铁》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和小伙伴一起以比较轻松、闲适、克制的速度把这本也是mark了很久的书看完了～这本书想要解决的问题就是，为什么有的民族“发展程度”比另一些民族高？作者坚决反对对这个问题常有的种族主义倾向回答，而是认为由于基础环境条件不同，不同民族开始农业的时间不同，接触的病菌不同，继而技术发展速度不同，拥有语言文字和复杂社会结构的时间也不同，就这样最初的差异不断放大，世界演变成了我们现在这个样子。为了回答这个问题，作者先从人类是如何从非洲走到各个大陆的开始说起（第一部分），讨论了各大陆粮食生产的出现和传播（第二部分），再讨论了从粮食生产导致的病菌和技术的不同（第三部分）。最后用了五章（第四部分）讨论了一些具体案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书总体感觉还是不错的（虽然最开心的是每周的讨论时间嘿嘿嘿），虽然没有非常mind-blowing（大概是因为之前看过一些别的书借鉴了这本书的观点，所以比较熟悉），但还是有一些新知识的获得。这本书的细节是比较丰富的，里面有涉及考古学，语言学等等知识，案例也很多，一方面的确为作者的观点提供了很强的back-up，但是另一方面有时候觉得有些“啰嗦”，尤其是第五章举各大洲的例子，虽然各大洲有所不同，但是背后的核心观点已经在前几章讲过很多遍了所以会觉得有些无聊……不过相比于现在一个超简单的观点就写一大本书的nonfiction畅销书还是要好得多，至少这些例子和证据是比较充分的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书后来还拍了配套纪录片，里面会有一些实地走访的影像资料，感觉还蛮有意思的，打算有时间看看～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐robert-schumann-symphony-no1-spring&quot;&gt;音乐：Robert Schumann, Symphony No.1, “Spring”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;春天终于来啦，这个月开始在频道里分享一些春天的曲目，在找资料时遇到了Schumann的这首作品。非常high-spirited的一首作品，是一首听着想在房间里转圈圈的作品～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/5Z9zjtFZHu0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Nh411o7su?from=search&amp;amp;seid=3184781658972529735&quot;&gt;看不了youtube的朋友们可以移步B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片asian-americans&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35049745/&quot;&gt;Asian Americans&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;强推这部纪录片～最近针对美国亚裔的hate crime案件变多开始引起大家的重视，看到网友推荐了这部PBS在2020年5月（美国的亚太裔传统月）推出的五集纪录片。这部纪录片给我补了很多历史课，之前听说过的有排华法案，种族隔离，二战的日裔美国人集中营，没听过的就太多了，下面列有限的印象深刻的几条：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;夏威夷包含了原住民和亚裔的复杂历史&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;菲律宾裔和墨西哥裔劳工曾经组织为提高工人待遇的farm strike（其中还有抵制加州葡萄的运动）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;冷战中针对华裔的各种恐怖政策，比如在某份被认定为和communist有关的报纸上发表文章就会被抓起来&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;越南战争中亚裔军人的复杂心情和战争给整个美国带来的创伤&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;由于底特律汽车城的没落发起了对日本人的歧视，其中还发生了一起hate crime，受害者是Vincent Chin，但是最后都没有迎来公正，凶手轻易就逃脱了罪名&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在LA的Korean Town发生过的韩裔美国人和非裔美国人的冲突，那火光冲天的场面和去年在明尼苏达的George Floyd抗议非常类似……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;不过除了这些让人心痛气愤的不公之外，也有一些希望，比如在San Francisco State College组织的罢课运动，最终促使学校开办了School of Ethnicity，教授少数族裔的历史；在白人主导的好莱坞努力开创出一片天地的亚裔演员们，虽然他们还是受到不公的待遇，但他们一直在努力；菲律宾人和墨西哥人团结起来争取自己的权益；为Vincent Chin谋求正义的游行的人们；很多亚裔努力在政治中打出一片天地，比如成为第一位进入众议员的有色人种的Patsy Mink，还参与了重要的反性别歧视的Title ix的制定等等。这些案例非常inspiring，让我这个对于这些问题比较悲观的人都有点燃起斗志的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部纪录片内容非常丰富，而且拍摄的也很好，其中最大的亮点是请了非常多的家庭来讲述这些历史，让这些历史活起来，让我们看到那时候生活的人是如何被历史影响。其中印象最深刻的是一个日裔家庭，家里的长子在二战中选择了日本一方，为他们做新闻报道还有提供一些翻译工作。剩下的家庭成员，有两位儿子在前线代表美军作战，父亲被关押在级别最高的日裔集中营，剩下的成员被关押在另一个集中营。在菲律宾时，代表美军作战的其中一位儿子在战俘列中，隔着栅栏，见到了自己的大哥，那感觉真的是五味杂陈啊。这种历史的无奈，真是让人唏嘘不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之非常非常非常推荐这部纪录片（有点词穷了哈哈哈哈～可以在PBS免费观看：&lt;a href=&quot;https://www.pbs.org/show/asian-americans/episodes/&quot;&gt;点这里&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他纪录片/电影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35409302/&quot;&gt;This Is a Robbery&lt;/a&gt;: 这周还看了关于波士顿的Isabella Stewart Gardner Museum失窃案的纪录片。这个盗窃案是迄今为止最大的艺术作品盗窃案，而且在案件发生30年后的今天依然没有被破获。在Gardner Museum博物馆的墙壁上，现在还有好几个空画框，那就是失窃的作品的家。失窃的作品有伦勃朗，维米尔，马奈等等，都是价值连城，艺术地位也非常重要的作品。这个纪录片其实拍的一般，节奏有些拖沓，所以后面我都是倍速看的……目前掌握的信息大约是这个失窃案和波士顿曾经活跃的黑帮组织有紧密的联系，但是更多的就不知道了。很意外的通过这个切口了解了一点点波士顿黑帮的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1292371/&quot;&gt;四月物语&lt;/a&gt;：对少女情绪的捕捉很细腻～樱花雨真的太美啦，喜欢松隆子～有机会一定要在四月看这部电影哦～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频why-self-improvement-is-ruining-your-life&quot;&gt;视频：Why Self Improvement is Ruining Your Life&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常喜欢这个视频！！！最近越来越觉得，self improvement表面看起来是一件很积极的事情，但是可能背后隐藏的是自己的害怕，可能害怕自己能力不够，害怕挑战，害怕新的生活，害怕自己不能“成功”等等等等。而把self improvment作为了解决这些问题的手段，希望追求productivity可以fix myself事实上是不行的，因为improvement和productivy永无止境，在你达到了一个目标之后总是会有另一个目标，而这样的不断追求没有办法fix myself～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，productivity也会成为逃避的一种手段，这其实就是“工作狂”的状况。我是相信一个好的生活不应该只有工作的，深刻的人际关系非常重要。追求productivity有时候是一个上瘾的过程，它可能成为我们逃避生活中其他问题的一种手段，而且可能也会让我们忽视掉生命中并不能赚钱的，但可能是最美好的瞬间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且第一回知道self improvment industry是一个非常非常大的industry，估计有11 billion dollars！感觉瞬间非常alert了哈哈哈，这么大的industry可能解决的问题不如创造的问题多吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然我觉得这不是说我们就不需要进步了，也不是说不要产出了，而是要想想自己进步的原动力是什么。这里我想起来了Stoic.app有一天早上问我了一个问题：Are you driven by love, hate or fear? 我觉得我现在对这个问题的回答还是fear，希望可以越来越走向love～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zilVZrbpoVc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Are you driven by love, hate or fear?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly11</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly11</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.29-4.3)</title>
        <description>&lt;p&gt;一人暮らし👻&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活一人暮らしlemon-bar&quot;&gt;生活：一人暮らし＆Lemon Bar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周短暂独居，很久没有体验过啦。家里目前有点大😂还蛮不习惯的，但是很自由哈哈哈～另外买了个新桌子，把房间稍微重新布置了一下，换了个环境换了个心情！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外这周第一次做了Lemon Bar！金黄的色泽，酸酸甜甜的口感真是太好啦，感觉带来了夏天的气息（虽然春天都还没完全来😂！就是糖真的好多，名副其实的能量炸弹～～
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/lemonbar.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书你一生的故事&quot;&gt;书：《你一生的故事》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;应该是看《降临》的时候第一次知道了特德·姜，但那也是好几年前了。那部电影我挺喜欢的，虽然印象最深的点是七肢桶的语言是Mathematica画出来的（我这人点也是太奇怪了吧哈哈哈哈。后来又听过很多播客讲起他的作品，印象最深的是一期《不丧》（在此表白好小气和乔老师，“带货”水平真的一流哈哈哈～）说起觉得他的作品是那种“哲学科幻”，关键不是科学技术，而是千古以来的哲学问题，一下就吸引了我的注意力。由于这本书是短篇小说集，下面稍微写写自己印象比较深的几篇吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《你一生的故事》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是《降临》的原版小说了，小说版感觉语言淡淡的，更有宿命论那种接受命运安排的感觉，而且没有电影里那种莫名其妙硬凹的政治情节……所以还蛮喜欢的。不过也是因为看过电影，所以失去了那种第一次发现“真相”的恍然大悟震惊不已的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人有没有自由意志，还是一切都是命运的安排的讨论可能已经进行了千年，比如俄狄浦斯等神话故事在西方神话中也非常常见，基本都是为了抵抗一个“命运”试图改变策略，但是最后还是逃脱不了命运的魔爪的故事。这篇里作者用一种外星人的非线性语言来引入一种非线性因果的思维方式，而这种思维方式下有看到未来的能力。不管科学上是否可以成立，还是蛮有意思的。作者的重点大约也不在于存不存在这样一种语言，或是语言是这样是不是就可以看见未来，而是在于想象如果一个人全然了解了自己的命运会作何选择。读完这篇最大的感受是，其实人类看不见未来是一种blessing，可以提供一种“我的选择matter”的“假象”（真假其实不清楚，以引号代替），提供一种掌控感（虽然可能也是虚幻的），让人生有一种盼头。不过这么想自然也是站在我们这种的认知层面上，如果我们的思考方式是七肢桶那样的，可能也完全不会这么看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外书里“科普”了一些语言学知识，比如提到人类的数学方程式，音乐舞蹈的标记符号就有点类似于七肢桶的文字，是曾经没有想过的角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《巴比伦塔》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇是我非常喜欢的一篇，写的是人类建巴比伦塔（应该就是圣经中的巴别塔）要敲开天堂的门。书中的主角是一个矿工，他和兄弟们被派要前往塔的最高处，凿开天堂的门。文中大部分都在非常细节的描述沿路的景象，比如先是越来越热然后越来越热（先是离太阳越来越近而后又越来越远），不同高度的塔在建造上的区别，种植的作物的不同等等；之后到达塔顶又是一通非常细节的描述工人们如何凿穿塔顶又要担心万一凿到天堂的水窖被大水淹没等等，正当我觉得有些无聊已经快看不下去的时候，我们的主人公被大水淹没但是幸运生还，并且找到了天堂的通路！然后！天堂的样子就是地面！他就这样的回到了陆地！当下就被震撼到了！我想这篇小说说的是人类的自大吧，试图利用自己的力量冲破一切“边界”，但是这不一定是明智之事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外小说的后记有一段话说的也很好，“小说里的人物虔信宗教，但他们依靠的并不是祈祷，而是工程技术。小说中没有出现任何神衹，里面发生的每一件事都可以用纯粹的机械术语解说清楚。从这个意义上说，小说所描写的世界与我们的世界并没有多大区别，尽管它在其他许多方面截然不同于现在的世界。”感觉科学与技术的发明可能使人类越发的自大，越发缺乏敬畏之心，可能不是一件好事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《人类科学之演变》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一篇是Nature杂志的一篇commission，非常短，但是里面描述的场景很有意思。作者设想了未来出现了后人类，他们进行着自己的高端科研，推动非常快，而且人类基本无法理解，必须通过DNT（数字神经传输）才能得以一窥他们在干什么。在这种情况下，他讨论了人类的科研会是什么样子，可能有的研究者离开了领域因为觉得不能再做原创性贡献了，而另一些转向了诠释学，试图向人类解释后人类的科研成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人觉得这个设定很有意思，而且读的时候我想到了现在很多的科普工作者。虽然现在不存在什么后人类，但是人类的知识之多已经使得几乎没有一个人可以有时间去钻研懂得所有的知识，所以我们了解科学一大程度上依赖于科普工作者，他们就是我们和前沿科学工作者之间的“翻译”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《地狱是上帝不在的地方》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一篇也非常有意思，其实已经和科幻没有什么关系了，更像是宗教想象小说，探讨的问题大约可以概括为，真正信仰是什么样子的。设定是天使降临的时候非常“reckless”（这是根据我自己感觉总结的词lol），给一些人带来福音（治病），但给另一些人带来伤害（意外死亡，缺胳膊少腿等）。而我们的主人公尼尔挚爱的妻子莎拉在一次天使下凡中失去生命，尼尔之后陷入非常深的痛苦。他的妻子莎拉已经上了天堂，而他最大的梦想就是和莎拉团聚。但是他自己从来不是虔诚的信徒，而这种状况是无法上天堂的，于是他就试图找各种手段使自己开始信仰上帝，但是怎么都说服不了自己。最后他选择了去追逐天使下凡的神迹，因为在这个过程中有一丝希望看到“天光”然后升入天堂。他在生命最后一刻的确看到了“天光”，一瞬间了解到了信仰的全部内涵，但是他追逐天使下凡的“类自杀”行为使他下了地狱。但是这一次看到天光，使他获得了真正的信仰：地狱是上帝不在的地方，而他仍然爱着上帝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本人是没有宗教信仰的，但是这个故事中最后的surrender让我印象深刻，也许把这里的“上帝”换为“生命”也很有道理：真正的热爱生命可能是无论发生了什么，都无条件的热爱它并活下去。生命从来没有承诺过给我们公正，幸运，只有接受这一点才可以真正的热爱生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《赏心悦目：审美干扰镜天风波纪实》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一篇，太棒了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先探讨的问题就很有趣，是关于偏见/歧视的话题。不过和我们现在经常说的性别歧视，种族歧视不同，这里关注的是更为subtle的相貌歧视。不得不承认，相貌对于人的判断有着非常大的影响，而且很多时候是无意识的。但是对于相貌的歧视比性别歧视，种族歧视更难以讨论，因为界定什么是美貌比界定性别和种族更难（性别和种族的界定其实已经有非常多争议）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇小说的设定是现在有一个仪器：审美干扰镜，他可以阻断人们对于相貌的评判，从而有可能“消除”相貌歧视。现在在一个大学有一个提案，是要全校采用这种审美干扰镜，而不同的人对此有不同的观点，而他们都各有道理：有些人觉得这是消除相貌歧视的最佳手段，而有的人觉得美是人类生活重要的组成部分，这样一刀切使人的生活不完整，有的人觉得审美干扰镜是在把人当作幼儿对待，是侮辱人，是不相信人可以正确的看待美丑等等等等。另外文中还有一位从小带着审美干扰镜长大的女孩，她在近期摘掉了审美干扰镜，分享了她的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，这篇的文体也十分有趣，有点类似于论坛跟贴那种，各方站在自己的角度说着自己的观点，回应对方的观点，很像现在我们经常在网上看到的对于一个议题的争论。不过小说中的争论大约要理性得多……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小说的结局是这个法案没有通过，而且原因居然是“支持合乎伦理医药人民组织”发言人丽贝卡·博耶在一场反对审美干扰镜的演讲中使用了数字控制技术，使人们觉得她魅力四射，更容易被她调动起情绪，最后更容易被她说服，让人一下就想到了现今的广告，还有极具煽动性的文章等手段对人们观点的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小说的后段提到一个idea很有意思，说到西方文化的两个根源，一是古希腊根源，是非常注重美的，二是基督教根源是非常注重灵的，而对审美干扰镜的辩论背后是灵魂和肉体的冲突。鄙人才疏学浅，我不知道中国是什么样子的，虽然从小就被教育心灵美更甚一筹，但感觉近年很多“颜值即正义”这样的话在网上很流行，感觉也是充满着很多矛盾吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得这篇shed a light on一种通过技术解决偏见的图景，引人深思。人的“偏见”可能最初只是大脑的一条便捷通路，使我们更容易更快的做判断做决策，但是人类的文化不断发展，这种自然选择产生的feature在文化发展过程中变成了bug。而人类就是这样一种动物，夹在自然的力量和文化的力量之间，不断做选择作斗争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结一下，特德·姜的“哲学科幻”名不虚传哈哈哈，非常喜欢。近些年越发觉得，虽然科技进步，世事不断变换，但是人类一直在问的很多问题并没有改变，好像也并没有获得太多新的答案。技术的进步使得回答这些问题看似有了新的可能，但也许也没有。于我个人而言，从这种角度思考技术非常有意思，可以看到人类的局限性，也许可以使我们humble一点。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐pdq-bach&quot;&gt;音乐：P.D.Q. Bach&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周跨了个愚人节，听了一些P.D.Q. Bach的音乐。P.D.Q. Bach是美国作曲家Peter Schickele创造的一个虚拟人物，人设是Bach二十个儿子里的第二十一个🤪个人其实还是蛮喜欢喜剧和古典音乐结合的，这里还得感谢Ching兄的介绍哈哈，有很多人是对音乐有非常好的掌握又有幽默感实在是高～分享一首P.D.Q. Bach的“Unbegun” Symphony~&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dLDzeGvzK4s&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV14c411h7tw?p=3&quot;&gt;看不了youtube的朋友们可以移步B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片杀马特我爱你&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34937935/&quot;&gt;《杀马特我爱你》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在看完《棉花》之后感觉对于劳动人民题材产生了非常强的兴趣，于是终于把这部去年很出名的纪录片看了。还是蛮震撼的，之前对于杀马特基本没有了解，只记得小时候好像网上流行过一段时间(?)。看了这部纪录片才知道，杀马特的创始人是95年生的，大多数都是我的同龄人，大多数都是从农村到城市打工的农民工，而且是农民工二代。影片中有很多采访对象都是十四岁左右的年纪就出来打工了（！之前根本不知道现在还有童工，而且这么小！唉），而在工厂的工作真的就和卓别林的摩登时代一样非常机械，而且管的非常严，连去洗手间都要报备，另外还有人骗钱，还有黑心老板克扣工资等等……在这种环境下他们找到了杀马特这个出口，在这里他们可以表达自己的个性，可以释放生活的压力，也可以慰藉孤身一人在城市的孤独，听着他们的讲述真是屡次泪目😭印象中杀马特好像也是突然就消失了，看了这个片才知道当时有抵制运动，有很多人会故意抹黑杀马特，而且深入内部解散他们的群组，他们的空间不断不断被挤压，直至基本消失，而且还被全社会鄙视😞😞😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较喜欢这个片子的点是让杀马特参与者说出自己的故事，而且有很多片段都是杀马特们自己拍的，感觉这点有点像《故事FM》，就是让每个讲述者说出自己的人生故事而已，都是切身的体会，真实的经验，没有那些宏大的概念，什么城乡关系啊，资本主义啊，异化啊，这些有时候只是完全没有亲身经验的人的一套话语系统吧。可能是最近对于那些空洞的讨论感觉有些厌烦吧，当事人的叙述要实在的多，也打动人的多。感觉自己的盲点太多太大了，打算再多看一些类似的题材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后分享一篇导演李一凡的访谈和他的一席演讲，很尊敬他的谦虚，耐心和温柔：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2ODcxMDYyMw==&amp;amp;mid=2247483686&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8070ab87cb6883e590ee004e8666905a&amp;amp;chksm=eaea2696dd9daf8005d64a3d950b2fbb07001e7a45943ed31805e34d260b91df66d0b6537747&amp;amp;dt_platform=douban_broadcast&amp;amp;dt_dapp=1#rd&quot;&gt;李一凡访谈：杀马特我爱你&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1uy4y1k7t9?share_source=copy_web&quot;&gt;李一凡一席演讲&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客日谈公园春暖花开日搬家去露营&quot;&gt;播客：《日谈公园：春暖花开日，搬家去露营！》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这期不是说质量多高或者获得了多少知识，只是因为嘉宾里有飞鱼秀的小飞！太久没有听到他的声音了太开心了！！！这期说的是“奢华露营”😂，大概就是怎么让人舒服的露营，虽然我是对露营完全一窍不通，但是也听得津津有味，大概是小飞的魅力吧哈哈哈～里面还提到这种形式其实还和殖民历史有关😱小飞是那种很喜欢玩，但是玩得很深的人，飞鱼秀结束后他做的《飞买不可》这个节目也超级棒，去了世界各地各种vintage store～听这期节目想到了飞鱼秀陪伴的日子，愉悦的忧伤～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/aac90a73549a4903b5ff6c8045331f8a/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E6%97%A5%E8%B0%88%E5%85%AC%E5%9B%AD/id1166949390?i=1000514782918&quot;&gt;苹果播客收听链接&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://m.ximalaya.com/sound/400012342&quot;&gt;喜马拉雅收听链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他播客&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/梁文道八分/271-消费者抵制品牌的边界在哪里-QLomyJp38iR/&quot;&gt;《八分：消费者抵制品牌的边界在哪里？》&lt;/a&gt;：这期道长带我们回顾了消费者抵制品牌和各种NGO是怎么出现的历史，非常educational，学到很多～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://shop.vistopia.com.cn/article?article_id=3XtTX&amp;amp;_t=0.7797092560713137&quot;&gt;《衰仔日记：我的初恋，是一场成功的失败》&lt;/a&gt;：“湾仔之狼”马家辉老师出播客啦！这是我近期的快乐源泉，听到辉哥的声音就特别想笑～而且笑声之后还有点人生道理～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;未来已经到来，只是尚未平均分布。（威廉·吉布森）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly10</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly10</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.22-3.28)</title>
        <description>&lt;p&gt;在不顺的日子里还是要尽力生活呀💪💪💪&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活芦荟宝宝&quot;&gt;生活：芦荟宝宝&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周科研不是很顺利，花了很多时间来面对不是很好的消息和调整心态，以至于琴都没有怎么练，书也没有怎么看，所以分享的东西也不多了😳不过周五下午散步去了隔壁城，天气晴朗，春风拂面，还终于看到了今年的第一朵花！心情好了很多～在花店领了一只芦荟宝宝回家，希望可以照顾好他～～
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/march.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐女性作曲家系列完结&quot;&gt;音乐：女性作曲家系列完结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在古典音乐频道里分享的女性作曲家系列完结啦～这一回分享真的是涨了非常多的知识，在分享之前，这个list里认识的作曲家只有四位……听到了很多新的作品，也了解了不同时代女性作曲家们的故事和她们面临的挑战，感觉非常inspiring！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个系列的分享可以在channel的substack里看到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://classicalmusictele.substack.com/p/1&quot;&gt;女性作曲家系列(1)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://classicalmusictele.substack.com/p/2&quot;&gt;女性作曲家系列(2)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://classicalmusictele.substack.com/p/3&quot;&gt;女性作曲家系列(3)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片棉花&quot;&gt;纪录片：&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/4195650/&quot;&gt;《棉花》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部纪录片拍摄记录了边城棉田到城市加工厂，再到国际交易中心，无数普通人围绕棉花的人生，有棉农、短期采棉工、纺织女工、中间商等等。看得人五味杂陈，觉得自己太幸运太幸运以至于非常内疚，觉得我生活中遇到的一些小挫折真的完全不值一提，觉得我的懒惰简直就是暴殄天物。里面印象最深的是从河南去往新疆采摘棉花的短期采棉工，在三天两夜的绿皮火车上唱的那一曲《谁说女子不如男》🙏🙏🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV13W411K7My?p=1&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客随机波动045今天我们如何教育男孩性教育也是性别平等教育&quot;&gt;播客：《【随机波动045】今天我们如何教育男孩？性教育也是性别平等教育》&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/2567365016344f2fbdd68b76ff95cbd9/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;这期播客请了北京师范大学儿童性教育课题组的负责人刘文利教授，讨论了希望国内的性教育现状，以及“阳刚之气”、儿童欺凌、性别平等观念缺失等等话题。节目中刘老师提到了非常多对我来说很新的观点，尤其是她的“全面性教育”观念，不仅仅是学习性知识，更是教授孩子如何尊重他人，如何关爱他人。另外还提到了儿童性教育不只是对儿童而已，更是对社会的教育，从需要教授这些知识的老师，到孩子们的家长，都需要挑战自己～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频十字军东征简史用一节课的时间看懂200年宗教战争到底为何而发动&quot;&gt;视频：《十字军东征简史：用一节课的时间，看懂200年宗教战争到底为何而发动》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;推荐这个博主的最新视频，极简十字军东征史！真的是下了很多功夫很用心的视频，对我这个历史盲真是太友好了😂这个博主还有三教极简史和哈利波特梳理，也非常推荐！&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/atrb3BpX0zs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1qi4y1K7GY&quot;&gt;B站观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧天竺鼠车车和动物狂想曲第二季&quot;&gt;番剧：《天竺鼠车车》和《动物狂想曲第二季》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;终于把&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35314507/&quot;&gt;《天竺鼠车车》&lt;/a&gt;看啦～连着一起看比较爽毕竟一集才3分钟不到😂是羊毛毡做的定格动画，想到了当年自己还戳羊毛毡的日子哈哈哈～非常可爱脑洞很大，很适合工作劳累了一天放松一下心情～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34937800/&quot;&gt;《动物狂想曲第二季》&lt;/a&gt;也完结了～其实不是非常get到这一季，感觉非常多的地方都没有看懂……这个世界观的设定太过于复杂和艰难了，有一种坑要填不上的感觉……但是还是感谢它陪我吃了十二顿饭（虽然有几集看着有点吃不下饭😂&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fear knocked on the door.
Courage opened the door.
And there was nobody there!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly9</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly9</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.15-3.21)</title>
        <description>&lt;p&gt;春天来了呢～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频give-yourself-permission-to-be-creative允许自己有创造力&quot;&gt;视频：Give yourself permission to be creative（允许自己有创造力）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Bk4y117Sj?from=search&amp;amp;seid=6517625209246828226&quot;&gt;国内的朋友可移步B站观看&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/WRS9Gek4V5Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;这个短短的TED talk主讲是爱在三部曲的男主～讲的很好，being creative最大的敌人一是怀疑自己的能力，二是一直在评判自己的成果是不是好或者重要，但是一个东西好不好并不是我们决定的，而且”The world is an extremely unreliable critic.”🤣我们能做的，就是找到自己想做的事情，然后constantly show up～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外他还提到了人类创造力的重要性：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Most people don’t spend a lot of time thinking about poetry. Right? They have a life to live,… until their father dies; you go to a funeral; you lose a child; somebody breaks your heart;… and all of a sudden, you’re desperate for making sense out of this life. “Has anybody ever felt this bad before? How did they come out of this cloud?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这大约就是艺术的意义，以及我们为什么应该尽力创造。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书鳗鱼的旅行和爱的艺术&quot;&gt;书：《鳗鱼的旅行》和《爱的艺术》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周分享两本书，一是《鳗鱼的旅行》，其实是上周日读完的～但当时的weekly已经发表了，于是留在了这周发。另一本是大名鼎鼎的《爱的艺术》～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;鳗鱼的旅行&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35167939/&quot;&gt;《鳗鱼的旅行》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;曾经我发表过一个感悟，大意是写作的难点在于得把脑子里的思维之网变成一个线性的东西。阅读这本书的时候我时常想起这个感悟。当然这本书还是“线性”的，但他仿佛在一个思维之网上漫游，从鳗鱼的故事说到了很多很多的事情。读这本书的时候时常有一种和朋友闲侃的感觉，从一个主题出发，不知不觉走远了，但一般最后的落脚点还是人生的那些，我们也说过很多，而且人类也问了几千年的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书包含的内容很多，首先是第一次知道了关于鳗鱼的很多事情。之前，我对鳗鱼的印象只有三点，鳗鱼饭，鳗鱼好像快灭绝了而且我们吃的全是野生的，以及游戏Gris里追着“我“跑的那个吓人的生物。没有想到他们是那么神秘的动物，神秘到即使在人类已经可以登上月球之后这么这么多年，我们都不能完全确定他们是怎么繁殖的，他们是怎么旅行的，甚至连他们吃什么都不知道，更别提为什么他们要做这样的旅行了。这样一种神秘的生物自然牵动着人类的好奇心，没有想到从亚里士多德时期开始人们就开始研究鳗鱼，更没有想到弗洛伊德也曾经走进探索鳗鱼的世界，虽然完全没有任何进展，但也许影响了他走向心理学的道路也说不准。而鳗鱼繁殖地目前的猜测，一直到一战之后才由交约翰内斯·斯密特略窥一二，但是，我们还是没有任何定论。这里就说到了科学的局限性了。一位朋友和我就这个问题交流过好几回，无论是科学，宗教还是其他，人都要有一个“信任”的东西作为支柱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鳗鱼之所以牵动着人们的好奇心，除了他们神秘以外大约也是他们的生活方式让人们想起了自己。按照现在的假说，鳗鱼从马尾藻海出生，然后往欧洲或美洲游去，经历一系列身体的蜕变，之后再回到马尾藻海，然后繁殖死去。这种轮回，过程中向着一个目标前进的感觉，大约很像人生的旅途吧。也许对于鳗鱼的探索背后也是人们对自己生活的探索。这里作者提出了一些问题，鳗鱼知道自己要去哪里吗？这是一种天生的行为还是别的？与其说这是问鳗鱼的问题，大约是人类问自己的问题吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了关于鳗鱼的科普，书中还以钓鳗鱼为线索，用淡淡的语言讲述了作者和父亲的故事。读前半部分的时候始觉得这些技术细节太多而我又完全不懂，但读着读着越来越喜欢这些描述，非常空旷的感觉，就像钓鱼时候长时间的沉默。但是在这种沉默里不是无聊，反而有一种深邃的东西。正如作者所说：“因为我们身处一个谈话需求有限的地方，一个最好保持沉默才能好好品味的地方。“尤其钓鳗鱼的时间大多是夜晚，那种沉默的感觉仿佛不仅是沉默而已，而是有一种永恒在其中，在鳗鱼在不断灭绝的时候，在过去的，以钓鳗鱼为例的生活方式在消亡的时候，这些沉默显得异常美好。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;爱的艺术&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/2266022/&quot;&gt;《爱的艺术》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;终于把这本可能从初高中就听说的书看了……比想象的短很多啊！可能是因为在to read列表上太长，大脑给书加了很多页把hhh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其说是Art of loving（爱的艺术）, 不如说是Art of being a human（做人的艺术）。比如最后一章提到的&lt;strong&gt;discipline, concentration, patience, sensitivity, faith, courage, state of awakeness，哪一个不是好的生活得有的元素？不过跟重要的是，爱大约是人生的最终答案，是人类由于和自然的分离产生的孤独感的唯一解药。&lt;/strong&gt;爱是一种艺术，就像人生是一种艺术。爱的艺术是一门创造性的把自己的生命力带给别人，带给世界的艺术，不是天生的，是需要经过一生的努力不断学习精进的。虽然是有点老生常谈，但是还是很喜欢爱是一种积极活动的这个观点，是给予。给予是人体内蕴含的最大力量，在爱中，最大的给予是给予出自己的生命力，而这是内心充足的成熟的人才可以做到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中很大一部分在批判资本主义对人的异化，使真正的爱成为一种很稀缺的事情（是的，我们社会中经常看到的那些所谓的“爱”，在书里大多数都被批判成”psuedo-love”，我个人是很认同的）。不仅我们生活在成堆的商品之中，人也成为一种商品，而人之间的关系沦为一种交易。人也很少有独立性，或者说只有“假的独立性”，所谓个性在很多无意义的地方彰显，而社会希望每个人都是一样的原子，这样最方便管理。另外资本主义的追求效率也使人丧失了集中精神的能力和耐心，而这些都是爱中非常重要的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外在Love of God中，提到的东西对比个人也觉得很有意思。作者说，西方宗教注重的是thought，通过思考得到一个答案，这使得他们看不信教的人是觉得“低人一等“的，但同时也催生出了科学。东方认为思考不能得到最终的答案，重要的不是“正确的思考”，而是“正确的行动”，体验oneness。另外发现他有一本书叫《禅宗与精神分析》，看起来有点意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来说非常对我的胃口，而且觉得自己近几年读的很多书都在连成一片（大约很多是inspired by这本书），《何为良好生活》，《被讨厌的勇气》，《爱的进化论》，《树上的男爵》，甚至还有读完没有那么喜欢的《牧羊少年的奇幻之旅》其实说的事情都很类似hhh（当然这里可能也是我有点generalize了😂）不过还是太年轻，经验也少，还是有很多地方有很多疑惑，待接下来的人生慢慢体验学习吧～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影亲爱的同志&quot;&gt;电影：《亲爱的同志》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/34960094/&quot;&gt;豆瓣条目&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部电影通过一个母亲兼官员的心理变化，讲述了曾被苏联政府隐瞒的1962年&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/346694427&quot;&gt;新切尔卡斯克事件&lt;/a&gt;，全片是黑白的。看电影的时候会有一种非常熟悉的感觉，官僚做派，封锁等等。另外在这种沉重的片子里还带有幽默元素，大约也就是俄罗斯特色了。印象最深的是：”A fucking strike in our socialist community? How is that possible?”真是让人哭笑不得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外也是通过这个电影才知道了这个事件，感慨自己历史知识真的是太少了……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客妈我最近都挺好&quot;&gt;播客：《「妈，我最近都挺好」》&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/b6da2b78fb7d43eda24c2e7ee168d2f4/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;这周又有很多喜欢的播客，不过以这一集故事FM为最佳。这一集里讲述者讲述了自己和母亲由于生活中的种种变故，从过去无话不谈关系轻松的两人，变成了互相习惯报喜不报忧，怕对方难过的状态。人类果然是喜爱故事的生物，而最令人感动的便是普通人普通的人生故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他播客：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/hidden-brain/the-story-of-stories-0v4XmORQngH/&quot;&gt;Hidden Brain - The Stories of Stories&lt;/a&gt;：介绍人类为什么喜欢给事情找解释&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/梁文道八分/269-马家辉代班我的6个读书心法-xFLJyG7pNuP/&quot;&gt;八分 - 马家辉代班：我的6个读书心法&lt;/a&gt;：道长好像身体出现一些状况🙏，不过“湾仔之狼”来代班啦～作为湾仔之狼迷妹超开心～这一期说了说读书的事情，尤其提到了马家辉老师自己在读书上的6点感悟，觉得很受用～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧工作细胞black&quot;&gt;番剧：《工作细胞Black》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss36177/?from=search&amp;amp;seid=3559932533783203545&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《工作细胞Black》完结啦～其实同时也看了《工作细胞第二季》，但是Black让人印象深刻得多，简直就是大型劝人作息规律，不要抽烟喝酒，不要压力太大，不要久坐，要锻炼要好好吃饭～经常看着看着我就站起来了，因为得动动，或者放下了手里的零食，或者拿出了水杯喝水😂另外里面也有很多医学治疗的介绍，感慨医学发展真是造福人类啊～推荐给大家，一定要注意身体健康啊～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;What does one person give to another? He gives of himself, of the most precious he has, he gives of his life. He gives him of that which is alive in him; he gives him of his joy, of his interest, of his understanding, of his knowledge, of his humor, of his sadness—of all expressions and manifestations of that which is alive in him.（Erich Fromm，&lt;em&gt;The Art of Loving&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly8</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly8</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.8-3.14)</title>
        <description>&lt;p&gt;Happy International Women’s Day :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活抛开虚幻的掌控感吧&quot;&gt;生活：抛开虚幻的掌控感吧～&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周花了很多时间“给自己治病”😂，什么病呢，大概就是对control的追求吧～意识到自己其实是很怕失控的，虽然自律的早起啊运动啊也非常开心，但是背后的drive中有一种恐惧，对失控的恐惧。而这种恐惧不仅会在个人生活中有所体现，也会影响到人际关系。所以努力学习做一只快乐的废柴吧，学习体味不需要生活的方方面面都在自己的掌控中也可以快乐的状态！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/achai.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐sonata-no2-in-b-flat-by-elisabeth-jacquet-de-la-guerre&quot;&gt;音乐：Sonata No.2 in B-flat by Elisabeth Jacquet de la Guerre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这周在频道里进行女性作曲家的分享，认识了很多作曲家！以及很可惜很多女性作曲家的作品都被遗失了💔其中这一首Sonata非常喜欢，是法国作曲家Elisabeth Jacquet de la Guerre的作品。她生于1665年，是一位harpsichord神童，在五岁的时候就被法国国王路易十四注意到，并从此成为了路易十四的court musician。她的作品融合了法国音乐和意大利音乐的特点。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/WJvFUeyQYZE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客八分核电站废弃后那里的动物会怎么样&quot;&gt;播客：《八分：核电站废弃后，那里的动物会怎么样？》&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/76924755245d4d0c8a14eeae9998096f/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;这期八分从日本3.11大地震开始讲起，说到了核电站废弃后动物们的情况，说了很多很有意思的事情，比如切尔诺贝利事故发生后，短时间内很多动物出现了异常，但是慢慢的生态得到了一定程度的恢复，在无人区内现在有非常多的动物，甚至还有之前由于人类活动而非常难以得见的动物。另外还提到了朝鲜和韩国之间的非军事区内，也是由于没有人类活动生态很好，而且那些动物居然学会了躲地雷！唉人类真是造孽啊，真是毁坏生态第一名……不过道长也说，这些事情让我们也看到了一丝丝希望：地球的修复力真的非常惊人，也许我们只需要做出一点点改变，就可以带来很大的好处。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片louise-bourgeois-the-spider-the-mistress-and-the-tangerine&quot;&gt;纪录片：Louise Bourgeois: The Spider, the Mistress and the Tangerine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这周由于给自己“治病”其实看了很多片子，但是回顾一周，最喜欢的还是这一部关于Louise Bourgeois的纪录片。之前对Louise Bourgeois的了解不多，只知道她的大蜘蛛，在很多地方都遇到过非常喜欢，觉得她的大蜘蛛有一种powerful和fragility的平衡，虽然是金属材质，但是很有温度。看了这一部作品，才知道这个蜘蛛是她母亲的象征。她的作品灵感基本都是来自于她的童年，纪录片里屡次提到童年的pain。她一生也蛮传奇的，年少的时候和杜尚那帮人混，所以可以看作是modern artist；然后消失于人们的视野之中，其实她一直没有停止创作只是中间没什么太多展览了， 晚年再度出现就变成了contemporary artist！纪录片中介绍了一个她contemporary的作品&lt;a href=&quot;https://www.tate.org.uk/whats-on/tate-modern/exhibition/unilever-series-louise-bourgeois-i-do-i-undo-i-redo&quot;&gt;&lt;em&gt;I do, I undo, I redo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，是三座塔，每一座塔上都有一些装置，看起来太有意思了！有机会想去看看！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，她本人给人的感觉也和大蜘蛛一样，很有力量，但是她也不隐藏她的vulnerability和pain，影片中有多次她回忆童年那种受伤又愤怒的情绪，也有她控制不住哭泣的片段，非常真挚感人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV17h4119726?from=search&amp;amp;seid=17386322909084669376&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;番剧魔法少女小圆&quot;&gt;番剧：《魔法少女小圆》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看完了朋友推荐的这部番！一开始看名字以为是青春治愈番，没想到是哲学致郁番！但是蛮喜欢的，虽然背后的宿命论让人觉得挺无力的，但是魔法少女们的态度和友谊很让人感动。看的时候想到了《降临》这部电影，如果已经知道了最后的结果如何，人会做什么选择呢？片子里还有一些其他很有哲理的地方，比如成为魔法少女可以实现一个愿望，片子中谈到了，如果是想实现其他的人愿望，背后自己到底是真的想帮助他人，还是想成为实现他愿望的恩人呢？还有小圆在不知道该做何选择的时候，她妈妈说，“干脆一错到底也是种方法哦”，有点共鸣哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外这部作品里还有很多女性主义色彩，比如小圆的家庭是妈妈在外打拼，爸爸主要照顾家庭～中学的老师也经常说一些性别平等的事情，比如什么，如果一个男人对鸡蛋的吃法要求很高是非常不好的🤣&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频how-vulnerability-makes-you-a-better-leader&quot;&gt;视频：How vulnerability makes you a better leader&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这只短视频里，这位分享者，作为女性创业者和一位母亲，讲述了她试图平衡这两个形象的挣扎。过去的她执着于维护自己的专业形象，即使怀孕时流产了也像没事人一样继续回去开会（看到那的时候忍不住泪目！）。之后她逐渐学习了向自己的下属展现自己vulnerable的一面，发现这样的展现并不是自己不强壮的表现，而是更加humane，公司的氛围也因此变得更为supportive～感觉这项技能不仅是女性需要学习的，男性也需要学习～&lt;strong&gt;展现vulnerability并不是怯懦，其实是一种勇气，比逞强更需要勇气～&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/uOvK8roYVUU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们无法知道任何事情，但我们选择相信，有时候我们必须这么相信。钓鱼常常就在于相信。（帕特里克·斯文松，《鳗鱼的旅行》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly7</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly7</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.3.1-3.7)</title>
        <description>&lt;p&gt;喜欢的东西呢，都是扎堆来的～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活试图实现小葱自由&quot;&gt;生活：试图实现小葱自由&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周开始尝试水培小葱～小葱长得很快呢～不知道这回可不可以实现小葱自由&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/scallion.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书letters-from-a-stoic-和-昨日世界&quot;&gt;书：&lt;em&gt;Letters from a Stoic&lt;/em&gt; 和 《昨日世界》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;weekly digest终于在阔别了n周之后终于又有书可以分享了😂看书就是这样，“不看则已，一看，就好多本”（什么鬼&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;letters-from-a-stoic&quot;&gt;Letters from a Stoic&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和斯多葛学派 (Stoic) 的缘分始于读阿兰·德波顿的一本哲学科普书《哲学的慰藉》（这本书也蛮好看的，比较轻松），说到斯多葛学派时他引用了斯多葛学派哲学家塞内加 (Seneca) 的一句话:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;何必为部分生活而哭泣，君不见全部的人生，都让人潸然泪下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当时就觉得OMG🙀说得太好了，就种下了要多了解这个学派的种子。不过这一晃就是好几年😂而近些年斯多葛学派好像越来越火了～我先是听说了一本畅销书&lt;em&gt;The Obstacle is the Way&lt;/em&gt;，后来又知道了一个app，就叫&lt;a href=&quot;https://www.stoicroutine.com&quot;&gt;Stoic&lt;/a&gt;，里面有很多Stoic的练习和quotes，我还蛮推荐的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扯远了。这本&lt;em&gt;Letters from a Stoic&lt;/em&gt;是Seneca的一个书信集，不过只有他寄给别人的信，对象主要是一个叫Lucilius的人。从书信集了解一个哲学的感受是我曾经没有体验过的，它没有什么“系统”，但是有的是那种朋友的关怀，恩师的教导，有一种不一样的温度。外加我一直想有一个笔友，但是在这个时代太难了，读这本书信集有时候觉得我有了一个千年以前的笔友，而且还是特别具有智慧的一位，就经常觉得好感动。另外塞内加的文笔真的很好（当然，看的是英文翻译版，所以可能也不是他真实的文笔），说的有点俗那真的是金句不断，读来真的是一种享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说两句从这本书里我理解到的斯多葛学派吧～我觉得斯多葛学派是非常相信人力量的一个学派，而且非常追求人的“尊严”。这种尊严要求我们要克服掉浅层的肉体的欲望（主要就是物质的欲望）而去追求智慧，而智慧包括了不随大流，节俭生活，不害怕死亡，不滥用感情，真诚的cultivate友谊等等等等，都是我非常认同的人应该具有的美德。另外斯多葛学派甚至还有平等的思想，要知道当时的罗马拥有奴隶是很正常的，而塞内加说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I propose to value them according to their character, not their jobs. Each man has a character of his own choosing; it is chance or fate that decides his choice of job.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;读这本书我用了一种之前没有过的方式，每天早上起来读一篇，所以前后一共读了三个月。早上起来在日出的陪伴下静静地读一封信真是让人心情平静，而且信里充满了智慧，有什么比这样开启一天更美好的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2021/seneca.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;昨日世界&quot;&gt;《昨日世界》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这周看完的另一本书是茨维格的《昨日世界》，前后也读了蛮久，中间搁置了一段时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前我对茨维格的印象还停留在初中（？）课本里说两个科考队抢占南极点的故事（其实《一个陌生女人的来信》是看过的，但是印象并不深刻lol），而且当时我其实真的非常非常非常不喜欢那篇文章😳。我这个人的审美一向倾向于比较朴实的东西，但是茨维格的语言可以说是非常浪漫主义，让我觉得非常浮夸，感觉他就是那种非常会包装，很会“添油加醋”的那种作家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过看了这本书之后我的感受有了很大的改观。这本书记录了从他的少年时代（一战之前）一直到二战的生活，经历了两次世界大战的他可谓是心力交瘁，真是被迫地见证了很多历史。这才发现在他看似“浮夸”语言的背后是一颗赤子之心：对于自由，理性，和平真挚地向往，对于欧洲的热爱和舍弃不掉的关心和在意。这使得他“浮夸”的语言变成了真诚的语言，虽然美学上还是不最欣赏这样的表达，但是这种真诚我是非常喜爱的。可能也是因为这种真诚，这种100%，200%的真诚，才使得他最后虽然逃离了希特勒的魔爪还是选择了自杀了解自己的一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书虽说叫做“昨日世界”，真正的“昨日”（我理解为美好的过去的日子）的篇幅其实只有前面一半。哈布斯堡王朝统治下的奥地利，在他的语言下仿佛镀了金一般，虽然偶有对于当时保守风气的批判（主要集中在叙述自己中学压抑的生活和全社会对于爱欲的压抑上面），那是一个安稳的年代，大家都相信理性的力量，都享受着欧洲共同体的生活。尤其是在人生大学这一章中，这种大学生活多么让人向往啊，没有什么学业上的压力，尽情的学习想学的知识，进行想做的创作，结交想交的朋友，去往想旅行的地方，多么自由，多么充满希望。茨维格讲述的和朋友的友谊都让人印象非常深刻，都是很真诚又观点碰撞的友谊，真是太让人羡慕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而镀金时代下其实暗流涌动，在第二章中他提到了当时三股政治力量，社会主义运动，基督教社会党和德意志民主党。他特别诚恳的描绘了当时的他对于这些是非常冷感的，一心只在文学艺术上，对于政治是很不感兴趣的，也什么都没有感觉到。只是日后才意识到当时这些运动对于欧洲的历史和自己的人生产生了多么大的影响。这种个人的角度回顾历史非常真实，历史就发生在我们在意到或者没有在意到的瞬间中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着这些暗流涌动的力量爆发，第一次世界大战莫名其妙的开始了。茨维格对于第一次世界大战社会的描述实在是太妙了，从一开始大家的盲目的狂热，到战争越拖越长大家越来越狐疑，到后面社会仿佛分成了两层：一层是在外打仗的可怜的士兵们，一层是在大城市里安然过着和过去日子没什么两样的上层人们，再到战争结束之后经济崩盘的悲剧，和大家都疯了（以艺术界为代表）。茨维格是在这场疯狂中竭力保持清醒的人，他和罗曼·罗兰等人一起不遗余力的反对战争，虽然没有什么大用，也算是对得起自己的良心，这是非常不容易的。想到了之前和朋友聊起过，如果自己是二战中的德国人，会怎么做？我觉得我很难保证自己做出正确的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一战之后对奥地利通货膨胀的描述也是让人印象深刻的一段。此前对于一战后欧洲的经济状况我仅停留在“通货膨胀”这四个抽象的字中，但通过茨维格的描述的个中颠覆人们三观的事情，终于得以一窥经济崩溃是一个什么样惨烈的状况。天天挨饿受冻就不说了，最打动人的反倒是黑暗中的一缕阳光：茨维格提到了在这个期间大家转过头去对艺术，自然又喜爱起来，因为金钱已背叛大多数人而去。他提到了一场歌剧表演让人印象深刻，每个音乐家仿佛都是用尽全力演奏，每位观众也是用尽全力的观赏。另外他还提到一些让人啼笑皆非的事情，比如德国人来奥地利疯狂喝啤酒（因为奥地利的货币已一文不值），而这之后在德国通货膨胀时又反噬了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后奥地利的情况好转起来，但是德国的通货膨胀终于又使欧洲再次陷入深渊，他描述了希特勒如何从一个“籍籍无名的士兵”一步一步夺取权力，又让欧洲陷入战争的过程。试想一帮刚刚经历了如此残酷一战的欧洲人，又再一次不得不被拖入战争！我觉得可以理解张伯伦绥靖政策背后的心理活动了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着便是无休止的逃亡，茨维格算是幸运的，早早地离开了奥地利来到了英国还入了籍，虽然之后由于英国对于德国宣战（而德国当时吞并了奥地利），最终离开了英国辗转去了巴西。虽然没有经历纳粹抢走他所有的财产，没有经历集中营，但是每一步他都在失去，从文字中也感受到了他深深的无力感。他说到自己从青年时代就致力于的“艺术创造出那一瞬间”的珍藏，里面有无数听起来就无比美好的手稿，都散了。虽然他写道“我一离开我的家，我对收藏的乐趣消失。深信有些东西还能保存下来的信念也荡然无存。”但这哪是一般的“乐趣消失”，这是被迫的“乐趣消失”！失望无力。但这收藏只是他失去的一小部分，他的故乡，他的朋友，而且他最熟悉的语言也仿佛被玷污了，但是他失去的最大的东西乃是自由，那种可以随心旅行世界的自由一去不返，而这是他这辈子最大的追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概也是我读书有限，我觉得这本从个人生活角度描述历史让人更有一种真实感，历史不再是教科书里说的用标志事件界定的时间范围而已，而是一个人，千万个人真实的生活。而在这真实生活中不会认识到“XXX标志着XXX的开始”，更多的是从警察突然的搜查，朋友突然的远离而感受到的“气候变了”。茨维格语言功力也真的很高明，渲染氛围的能力很强，通过一些看似微不足道的事情表现出了他当时的心境还有社会的氛围，而这才是普通人经历的真实的历史。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;文章what-i-worked-on&quot;&gt;文章：What I Worked On&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CS界的朋友估计都知道Paul Graham这个人，他的博客也是十分有名，估计有不少人看过他的书《黑客与画家》。这周我读了他新出的一篇博客文章&lt;em&gt;What I Worked On&lt;/em&gt;，回顾了他目前为止一生做过的事情，非常有趣。里面有他的学习生涯，创业的部分，还有他追求艺术事业的部分，个中有很多让人有所感悟的地方～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读请移步这里：&lt;a href=&quot;http://paulgraham.com/worked.html&quot;&gt;What I Worked On&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐beethoven-piano-concerto-no4&quot;&gt;音乐：Beethoven Piano Concerto No.4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周末朋友举办了一个Beethoven Piano Concerto No.4的分享活动，所以天知道这周我听了多少遍这首作品😂以至于暂时不想听了😂但是还是分享给大家～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6lvBQJjxw4c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客与历史学家罗新漫谈旅行文学&quot;&gt;播客：《与历史学家罗新漫谈旅行文学》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;天呐这周的好播客太多了，选出一集太难了！最终决定还是选择罗新老师这一集～因为疫情的关系已经很久没有旅行了呢，但是在家附近散步听这期可以过一点点旅行的瘾～罗新老师从旅行文学开始，说到他自己的旅行（《从大都到上都》那本书），一直说到他即将做的一个关于长城（不仅是中国的还有世界各地的长城）的工作，还说到利用DNA进行历史研究的新趋势等等等等～虽然比较散漫但是听得很开心！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/e3e9d22449ec4f6eb4cf8ca9d6bdaace/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;其他候选播客：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/doing-justice/episode-6-beyond-justice-ETU34mYMt7i/&quot;&gt;Doing Justice - “Beyond Justice”&lt;/a&gt;：这期里说的故事太神奇了。讲述了一位差点被一个white supremacist杀死的受害者，原谅了这位行凶者，而且发起了一个救这位罪犯一命（即试图免除他的死刑）的故事，非常震撼。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/随机波动stochasticvolati/协和张羽最佳育龄生育之痛女性要过无怨无悔的生活-随机波动-DsqipCmnbfM/&quot;&gt;随机波动 - 协和张羽：最佳育龄？生育之痛？女性要过无怨无悔的生活&lt;/a&gt;：这期《随机波动》请了协和张羽讲了讲女性健康，生育，还有人生选择的话题，非常喜欢～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片哈利波特里的女性&quot;&gt;纪录片：哈利波特里的女性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同样的这周看了好多纪录片（总共四部），都蛮喜欢的！不过三月是Women History Month，所以推荐这一部这部只有20分钟的短片：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av2866932/&quot;&gt;《哈利波特里的女性》&lt;/a&gt;。这部短片里罗琳回顾了她在哈利波特世界里创造的女性形象：从好人莉莉、韦斯莱夫人、麦格教授、金妮、卢娜、赫敏，到坏人贝拉特里克斯、纳西莎、乌姆里奇，还请了演员说了说她们的理解。哈利波特里的女性形象真的是非常鲜活和丰满，没有什么花瓶，大多都是坚强，智慧，独立，真实，我觉得这可能是女作家才可以写出的女性形象。看的时候我很感动，非常感谢小时候遇到了这么一本书，多年来都一直是我人生的灯塔，而这些女性形象帮助我应对这个社会对女性的诸多审视，鼓励我活出自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他候选纪录片：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV19K4y1x7AZ&quot;&gt;The Price of Everything&lt;/a&gt;: 难得的请到了艺术家（有embrace艺术市场的，有看不上的，还有曾经很出名，被人忽视了很多年又再被发现的），拍卖行的人，收藏家，art historian，讨论艺术和金钱的关系，观点很碰撞～～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1DE411b77C&quot;&gt;钢琴的黄金时代&lt;/a&gt;：追溯了钢琴的发展历史，里面有很多很有意思的老影片～&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1TW41157D1&quot;&gt;城市化&lt;/a&gt;：一部讲述城市化的纪录片，有很多有意思的案例～不过可能是城市化本来就是一个每个城市都不一样的事情吧，所以感觉有点点堆砌～但还是知道了不少新东西～&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unlike most of the smart first-year girls who hadn’t yet decided to suppress their intelligence— and there were a few of those — she wasn’t a glib. I don’t remember who said it first, but it’s such a wonderful line and so accurate: Ruth is somebody who is simply not afraid of dead air time. If you ask her a question that requires a thought-through answer she will stop, think it through and then answer it. (RBG的先生说RBG)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly6</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/weekly6</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
