<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus' Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 15:03:01 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 15:03:01 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.2.1-2.7)</title>
        <description>&lt;p&gt;第二周的weekly新鲜出炉啦～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活西京烧&quot;&gt;生活：西京烧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跟随Masa的菜谱做了西京烧，好吃简单，推荐给大家！
&lt;img src=&quot;img/weekly2021/xijingshao.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nFpWRjYkxVY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;书人生海海&quot;&gt;书：《人生海海》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;周五的时候给自己放了个假，花了一早上的时间读完了这本小说。这是我第一次读麦家的小说，而且看书评的意思，这本小说好像和他之前的谍战小说风格差距很大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读完还挺喜欢的，整体比较沉重，通过一个叫做上校的人物串起了从抗战到改革开放的中国历史。我比较喜欢的部分是上校的故事其实是通过别人的八卦，嚼舌根的碎片中拼起来的的，这个视角很真实。还有文革那段的叙述是从一个年幼无知的孩子的视角讲的，从一开始他想追随哥哥成为红卫兵，到后面他看到了很多事内心开始动摇，也非常真实，展现出来了在历史的洪流中做到明辨是非是一件多么困难的事情。人物塑造上对爷爷和老保长印象深刻，爷爷的道理，老保长的不正经，两个人一直吵吵闹闹的友谊。另外爷爷的执念，唉真的是很可惜，但何尝没有在生活中见到因为执念而毁了自己的故事呢！另外语言上给人的感觉是淡淡的，但是说的事情又很沉重，这种感觉就很像有时和一个经历了很多苦难的人对谈，他说起他的故事仿佛是在说别人的事情一样疏离，那种时候更觉内心一紧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过情节上有点魔幻，真实性较差，比如一个人怎么能就在医院养伤的时候随便练手就成了外科医生呢……医学院不用读的吗？还有好多人物的重逢实在是太偶然了吧……另外后半部分感觉有点赶，突然就逃到国外了，突然就回来了……不过我对小说真实性的要求并不是很高，所以没有很被bother。这本书也是page-turner，可能是因为他之前写谍战比较多，“悬疑”性还挺强的，很适合想被短暂的transport到一个地方的时候阅读。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐小知识beethoven-marmotte&quot;&gt;音乐+小知识：Beethoven Marmotte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2.2日是土拨鼠日，如果这天土拨鼠可以看到自己的影子就还有六周的冬天，否则春天就即将来临。朋友分享了一首贝多芬的歌曲，Marmotte（土拨鼠），据说是小学音乐课内容？但我没听过😳……歌词来自歌德的诗，说的是法国山区的穷苦小孩带着土拨鼠进城卖艺的悲惨生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;btw，今年宾州的著名土拨鼠Phil的预测是，还有六周冬天🥶🥶🥶&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/JS_QDwurtsw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;听这首歌的时候很莫名为什么要带着土拨鼠卖艺，然后发现了这篇文章，太神奇了，原来法国人很著名的卖艺是和土拨鼠跳舞～此处请看延伸阅读：&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUwOTU1Njk4OQ==&amp;amp;mid=2247484554&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3fa2aeac4c042ab02b9eeb4e1e5ca6e1&amp;amp;chksm=f9112518ce66ac0e2ee1b58395da341357ac3becb43c70dfe065bfffe932e2c4d98f715beeab&amp;amp;token=1846109251&amp;amp;lang=zh_CN#rd&quot;&gt;土拨鼠之谜：歌德、奶酪火锅和对春天的期盼&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客回忆时光机-重返1993&quot;&gt;播客：《回忆时光机: 重返1993》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这期《大内密谈》带我们回到1993年，听一听那时候的音乐～里面有待说到自己刚开始在电台做DJ的日子，那时候刚刚开始可以稍微放一点西方的音乐，但是又还有很多限制（比如不能提“摇滚”这个词），但总体上感觉充满了希望和可能性～很让人感慨&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/it/embedded/e/c150ff518ec246e0b8a1253141b9b1fd/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频whose-vote-counts---explained&quot;&gt;视频：Whose Vote Counts - Explained&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是去年美国大选前Netflix出的一套介绍美国大选制度还有面临问题的片子，一共三集，第一集讲的是选举权的right和privilege之争，第二集讲了美国选举为什么那么贵，以及现阶段存在一些什么不透明的问题，第三集讲了选区划分问题（gerrymandering），两党如何通过选区精细划分来实现自己的目的。每一集只有25分钟，很适合下饭～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/title/81304760&quot;&gt;Whose Vote Counts - Explained&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新闻clubhouse&quot;&gt;新闻：Clubhouse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周刮起了Clubhouse的旋风，感觉我在的好多群全部变成接力邀请码群😂有幸朋友给了我一个邀请码，只体验了一点点（道长，马家辉，陈晓卿，周轶君聊了一会过年的吃的），然后间断性的参加了一些茶话会的，目前好像还是没有被很惊艳到，可能还需要时间的检验哈哈哈哈&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Count up in this connexion first the nights spent away from one another, then the different engagement that keep each one busy, then the time passed in the privacy of one’s study and in trips into the country, and you’ll see that periods abroad don’t deprive us of so very much. Possesion of a friend should be with the spirit: the spirit’s never absent: it see daily whoever it likes. (Seneca，谨以此句quote和我的absent friends们共勉)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;记忆李文亮医生&quot;&gt;记忆：李文亮医生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;二月六日是李文亮医生去世一周年🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～其实这周的状态不是很好，太久没有看到太阳了🌞大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly2</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly2</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus的Weekly Digest (2021.1.25-1.31)</title>
        <description>&lt;p&gt;决定从本周起每周记录一下这一周看到了，学到了什么新的东西，为自己存档，有机会也和有缘人多交流。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活social-media-detox&quot;&gt;生活：Social media detox&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2021年一月的最后一周～这周我进行了一点点social media detox的实验，不过并没有完全戒掉所有social media，只是比较沉默lol非常想念之前基本天天说会话的小伙伴，不过感觉沉默对于我来说也是一种滋养。这周读了很多paper，学了很多新东西，看了很多书，终于更新了我的网站，好像创造力也有点提升——比如萌生了写这个weekly digest的想法。另外这一周的实验对我想刷刷刷的冲动有了更多的意识～希望以后自己可以更wise的使用social media💪&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书being-mortal&quot;&gt;书：&lt;em&gt;Being Mortal&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这周读了三本书😂（不过都很短啦～）都还蛮喜欢的，但是只推荐一本的话必须是这本 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26576861/&quot;&gt;&lt;em&gt;Being Mortal&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看这本书的契机是Kindle Unlimited限时免费😂，很久以前就种草这本书了。这本书探讨的话题是沉重的：在医学技术日益发展的今天，我们如何看待养老和死亡。医疗技术的发展把疾病和死亡看作一个需要去克服和征服的困难，但是我们都知道无论如何总有一天我们都会死，这种技术为导向的应对疾病和死亡的方式可以让我们满足吗？可以让我们好好面对死亡吗？作者认为是不够的，作者认为我们需要在医学以外寻找答案：人对生命的追求不只是活着，而是有质量的活着，有价值的活着。作者主张家人之间还有医患之间在做医疗决定之前应该仔细的探讨一个人人生中最重要的问题，最害怕的事情等等，虽然都是非常难也非常不舒服的谈话，但这些对做出适合患者本身的决定，缓解家人的压力和日后可能产生的后悔情绪等等都有至关重要的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了医疗的部分，养老的部分也着墨很多，知道了很多新知识，其中很感兴趣的是他提到一个医学分支：老年病学。这个学科不是仅关注于具体的病症比如高血压，心脏病等的治疗，而是专注于如何尽力使老年人保持生活质量。其中提到一个案例就是对老年人脚的关注，比起其他的病症，摔倒是老年人无法维持过去生活质量的最大隐患，而脚部的健康和摔倒息息相关。另外还提到了养老院中安全和自主的冲突：目前大多数养老院是以安全为主的，而安全就不让老人冒险，从而使他们使用助步车，减少承担的责任等等，但是这些措施消解了人生的自主性，而自主性是人活着的一个重要精神支柱。书中谈到了很多企图改进的行动，很有意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书当年好像也是畅销书，但是和现在常见的一个idea扩成一大本书的畅销书（🙄️）迥然不同，这本书字里行间都充满了新的idea和思考。作者还贡献出了自己的人生经历，通过这些案例更有令人感同身受的效果。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐mozart-k333&quot;&gt;音乐：Mozart K333&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近开始上贝多芬奏鸣曲的公开课，结果刚开始我被其中提到的一首Mozart种草了：Mozart的钢琴奏鸣曲K333～更巧的是这周三1.27号是莫扎特的生日&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/2-43nExQ3xc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;小知识凯撒之死&quot;&gt;小知识：凯撒之死&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1wx411W7kY?p=6&quot;&gt;《莎士比亚名剧动画》&lt;/a&gt;才了解到凯撒是被好几十位元老院成员刺死的，其中包括他的亲信布鲁图斯。以及，&lt;strong&gt;他从来没做过皇帝&lt;/strong&gt;（虽然好像我们都习惯叫他凯撒大帝）。他的时代是罗马共和国时期，由元老院，执政官，和部族会议三权分立，并没有皇帝这个东西。在罗马内战结束之后，公元前27年屋大维将罗马的体制改为罗马帝国，并任第一任皇帝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说两句莎士比亚这个剧吧～很有意思的是虽然题目是《凯撒大帝》，主角其实是布鲁图斯，而且感觉可能是真实历史事件改编，不像之前看的很多莎士比亚剧，好多情节觉得让人匪夷所思，这是目前看的动画里最让我感兴趣的一个～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里贴几篇文章可供拓展阅读：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mil.news.sina.com.cn/2004-11-08/1452241231.html?from=wap&quot;&gt;罗马内战——罗马共和国的解体和帝制的建立&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.360kuai.com/mob/transcoding?url=9425d7a40446a1d49&amp;amp;cota=3&amp;amp;kuai_so=1&amp;amp;sign=360_7bc3b157&quot;&gt;从罗马共和国到罗马帝国，真的是文明的倒退吗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客hidden-brain--afraid-of-the-wrong-things&quot;&gt;播客：Hidden Brain — Afraid of the Wrong Things&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么有人会害怕疫苗的安全性，却不戴口罩不害怕自己被感染？为什么我们知道气候变化的危险但是迟迟不做出行动？这期Hidden Brain探寻了人类对于风险的评估中的种种bias，以及我们是多么不理智的动物。播客中介绍了很多bias，导致人类对于事物风险的错误评估，分别是：1）很多时候我们对风险的“评估”不是计算，而是情绪反应；2）人类对风险的估计中很大的一个contributor是掌控度，比如人会认为我在疫情期间的行为（参加聚会，不戴口罩）是我可以控制的行为，所以“我知道风险是什么”，但是对于疫苗是一般个体没有掌控度的事情，所以“我不认识的科学家说有用，我不相信他们说的”；3）人类对与cumulative risk的评估极差，比如吸烟对健康的损害不是一根烟立刻就带来的，是长时间的积累，但是人很难对这种cumulative risk有直观的反应；4）人类对于exponential growth的估计极差，这也就是我们看到疫情刚开始的时候很多人觉得没事的原因；5）人类对于自己会给别人带来的风险的评估更差；6）psychic numb：如果一件事伤害了非常非常多的人，人类就会有一种麻木感，因此不采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/embedded/e/7286fefa2ae64aebb4731dafecb3a56d/&quot; height=&quot;100%&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;视频how-the-us-stole-iraq&quot;&gt;视频：How the US Stole Iraq&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个视频梳理了美国进军伊拉克的起始，过程和最终的后果，收获了很多新知识。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/C8YlGkoYXXM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;新闻个人散户vs华尔街&quot;&gt;新闻：个人散户vs华尔街&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周三，集体行动的散户利用互联网提供的交流手段（reddit的WallStreetBets）打败对冲基金，把Gamestop的股价从两周前的20美元推到了350美元。默默觉得有一种新时代的无产阶级联合起来的感觉，但有点讽刺的是大家在玩资本市场。不过更加讽刺的是，reddit把WallStreetBets这个群组封了🙃🙃🙃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.solidot.org/story?sid=66782&quot;&gt;集体行动的散户打败对冲基金&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It is better to be a human being dissatisfied than a pig satisfied; better to be Socrates dissatisfied than a fool satisfied. And if the fool, or the pig, are of a different opinion, it is because they only know their own side of the question. (John Stuart Mill)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周的weekly digest就到这里啦～感觉第一周一下输出这么多好担心之后会完全没有东西哈哈哈哈～大家一月都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/weekly1</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/weekly1</guid>
        
        <category>weeklyDigest</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2020干啥了：好好活着</title>
        <description>&lt;p&gt;2020年对于大家都是“非凡”的一年，对于我这个“非凡”可能稍微多了一层，就是再也不受身体问题的困扰了。去年12月做完手术后恢复还是很快的，在今年年初就已经完全恢复，终于可以像正常人一样生活了！👻👻👻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸妈去年年底来陪我做的手术，老爸先回的家，是在年底。老妈又在这里多陪了我一段时间。跨年的时候还和老妈去了Boston Common，看了冰雕，烟花还有灯光秀，那时候Copley Square人头攒动，现在想来真是恍如隔世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而后就听到武汉疫情的消息，一开始还只是一些“传闻”，然后就越来越大越来越严重。在老妈临回家之前，我们买了一堆口罩，洗手液等等，因为当时家里好像已经不太好买了，箱子里最后塞满了防护用品。送老妈上飞机那天，除了中国的航空公司的员工带了口罩以外都和平常一样。老妈顺利回家后，国内疫情愈演愈烈，唉这里就不做赘述了，反正每天看社交网络都蛮难受的😞。彼时美国这边还好，除了听到零星的案例以外一切照旧，和身边的外国朋友聊起国内的疫情他们基本上都是不以为然的样子。期间还和室友去了一趟Cape Cod玩耍，没想到这就是2020年最后的出游了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我也不记得是什么时候，美国好像突然就严重了起来。楼下的实验室专业就是做传染病预测的，所以实验室做了几次这样的“讲座”之类。特朗普的政策……唉就不说了。印象最深的是那时候CDC还矢口否认口罩有用，我到现在都想不通为什么，以及怎么突然就又说有用了，而且一句解释没有🤦‍♀️。我在的州算好的了，医疗水平很高，但就这样我都觉得他们有时候还跟玩似的🤯……然后就是开始work from home了，钢琴课也变成了远程。其实我适应的还好，因为平常我就不太去实验室，很习惯在家工作。虽然社交活动是少了，但我好像就是特自嗨那种人，每天都特别忙，也没觉得无聊。当然这也要感谢互联网，感觉我大多数“社交”的人都是网友lol～另外大面积lockdown之后网上的各种live活动多了好多，每天基本上都可以找到可以看的东西，不论是歌剧啊，音乐会啊等等，觉得文化生活也没有太多缺失。而且幸运的是我室友人都很好，真的无法想象如果我是一个人住会是什么情景，感觉大概率是会疯掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在家工作后感觉一天的structure也清晰了很多，有更多的大块的时间可以心无旁骛地工作了，有时间可以锻炼了，十月的时候我还设了一个“早起挑战”，一共持续了60多天，把我的作息成功调到了老太太作息，基本上九点多就上床呆着，十点之前就躺下了，早上五六点起床。早上可以看日出的感觉真的非常好。虽然有人调侃自从lockdown以后每天都是复制粘贴，我也有这样的感觉，但我觉得我粘的还蛮开心的哈哈哈哈。科研方面虽然成果几乎没有，除了又被拒好几回以外，但感觉还是在向目标前进的吧～
&lt;img src=&quot;img/summary2020/sunrise.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;日出时分&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九月又去实习了，这回全程virtual体验还是蛮奇特的……但是遇到的mentor和组里同事人都好好，真是感慨自己何德何能啊。虽然只见到了2D版的大家，但大家都特别热心，特别是我mentor，我感觉真是从头到尾都非常耐心认真的帮助我，感激涕零。做的project也蛮有意思的，虽然实习后期的确拼命了一点，身体上有点累但心情还是很好的，整个实习结束也蛮有成就感的，也学到了不少新东西～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实习期间还“薅羊毛”上了一个mindfulness的课，可能是今年的高光时刻之一。我之前就有接触一些mindfulness的东西，也偶尔会冥想什么的，所以上课的内容其实没有觉得特别mind-blowing，但是，想到散布在全世界，同时有这么多人和你在一起冥想，感觉真的很感动很温暖～另外老师特别温柔，听到她说话就觉得被治愈了哈哈哈。由于上课的契机，坚持冥想了蛮长时间，感觉的确变得非常calm和stable，也不老苛责自己效率不高什么的了。在这种心情特别稳当的情况下，对工作的resistance也变少了，进而提高了效率，而且提高了自己的成就感。这真是太值了，每天可能也就花十分钟左右的时间～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读书方面今年还是做的不错的。感觉差不多得读了20来本？还读了长久以来心心念念的《堂吉诃德》，《卡拉马佐夫兄弟》，《美丽新世界》，《自私的基因》，啊都好好看。对我影响最深的可能是《被讨厌的勇气》，还一改了我对畅销书的偏见，另外还买给了我妈看，和老妈一起讨论书什么的真是特别开心～读得最开心的可能是《趣味生活简史》，读得最难受但也体会很深的是《失明症漫记》，读得一直在惊叹的可能是《浪漫主义根源》。今年还在Notion上建了图书馆页面，更系统的搜集记录我的读书笔记，虽然整理笔记和写书评花的时间很多，但年纪大了真的很容易忘掉书的内容，现在就可以翻翻之前的书评和摘抄来唤醒记忆了～对我读的书感兴趣的朋友可以移步：&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/6435324986c54562a26b457553683809&quot;&gt;邓布利多的图书馆&lt;/a&gt;
&lt;img src=&quot;img/summary2020/library.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;今年读的书&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弹琴方面，今年钢琴课主要是以远程为主，还挑战了不少曲目的，其中最难的是一个Rachmaninoff的prelude，真的弹哭了要哈哈哈哈～今年开始实习后暂停了钢琴课，不过还是蛮经常练琴的，练了几首巴赫，然后还有勃拉姆斯的一首Intermezzo，前段时间还参加了练琴地方的学生recital，虽然很短但蛮好玩的哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;画画方面，今年是第一年尝试bullet journal，体验真的是非常好啊！兼顾了我练习画画和日程规划的两大需求，而且互相促进：自己画的layout如果不好好利用就太可惜了～虽然每个月月末的时候都要小小”焦虑“一番下个月的主题是什么，但是每次画完就觉得自己怎么画的这么好（哈哈哈哈，可能这也是今年的一大进步，就是自我满意度越来越高了哈哈哈哈）。除了bullet journal以外的画画不算特别多，画了一个猫和老鼠系列，还画了一个邓布利多表情包哈哈哈～
&lt;img src=&quot;img/summary2020/bujo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;我的Bujo cover pages！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2020/tom_and_jerry.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;Tom and Jerry复刻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/summary2020/dumbledore.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;邓布利多表情包&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学习方面，上了好几个Coursera的课，主要都是深度学习，自然语言处理啥的（我也是有点落伍了哈），当时主要是想为实习做点准备，但最后发现都没用上哈哈哈，但是学习新知识真的太让人开心了～另外还学了蛮多日语的，虽然离能考试还有很大差距，但肉眼可见有一些小小的进步～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外就是今年有幸加入/创造了一些community。今年秋天加入了women overseas这个论坛，在这个平台上真是久违的感受到了互联网的友好～还参加了几次线上活动，大家都特别supportive，很喜欢这个community的感觉～另外我也和一个朋友攒了一个古典音乐相关的community，其实我私心是想趁此机会学习的，但是居然因此结识了这么多很厉害的新朋友，特别开心～经营这个community也的确督促了我多学习这方面的知识，比如做了一个Satie的mini-series，还有这个月还正在进行的Beethember（Beethoven+December，因为今年是贝多芬250周年，12月是他的生日月），每天分享一首贝多芬的作品，虽然每天感觉都有点压力山大，但因此听了好多贝多芬的音乐，搜了很多他的资料。
&lt;img src=&quot;img/summary2020/womenoverseas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;image-caption&quot;&gt;和women overseas的小伙伴一起陪伴工作&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生感悟方面，大致的变化不多，主要就是受mindfulness和《被讨厌的勇气》影响，更注重当下了，这也和我前几年的体会，time doesn’t exist联系了起来。“活在当下”这种说法可能现在都太cliche了，但我感觉今年才真正地，稍微地尝到了这是一种什么感觉，感受到了它的力量，所以可能算是今年才稍稍对这句话有了一些真正的理解，感觉对未来的焦虑少了很多。《被讨厌的勇气》里说的一句话说得好：&lt;strong&gt;正是因为我们看不到未来，我们才成为命运的主人&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于我time doesn’t exist的人生观，写new year resolution我是很不赞同的了哈哈哈。不过2021年的一大目标是毕业，如果能谈个恋爱就更好了但是这个没法强求，除此之外大概就是好好活着，每天都好好活着，就很好了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/summary2020</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/summary2020</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Untitled (…about想谈恋爱？）</title>
        <description>&lt;p&gt;这几天论坛里有个帖子火了起来，大概就是问大家有没有特别想谈恋爱的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得我自从上回分手之后应该就处于蛮想谈恋爱的状态，但一直在否认自己的这种想法，因为觉得这个想法太丢脸了，太不符合我这个坚强的女孩纸的形象了，但反而因此感觉自己活得特别拧巴，一边想要一个东西一边又觉得自己不该要这个东西，像极了吃不到葡萄说葡萄酸的小狐狸哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉现在看开了，坚强的女孩纸怎么就不可以想谈恋爱了？和真实的人类建立深入的联结还是很开心的，而且一点都不丢脸，感觉还蛮勇敢的是吧哈哈哈，毕竟这种联结也不是说建就能建的，得有勇气敢下功夫才可以 。另外还觉得如果一个人自己呆久了可能真的会陷入自己的chamber，活得太舒服了，觉得自己哪儿都好，我还蛮想让现实打击一下我的，让现实告诉我我其实是个疯子哈哈哈哈（这都是什么想法）。另外就是我觉得这几年我也成长了很多，我觉得我活得开心了很多，所以如果有机会可以和人一起分享感觉很开心，另外还可以检测检测自己是不是真的成长了哈哈哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这玩意也不是想有就有的，但不以想谈恋爱为耻可能是第一步吧哈哈哈～至少活得舒服多了～以及欢迎各位朋友自荐或者给我介绍介绍哈～🤣🤣🤣&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/relationship</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/relationship</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>说说美国（2016年）大选（2）——我和同学的对话</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文是16年美国大选时所写，最初在2016年11月14日在我的Lofter上发布。今天是2020年11月4日，又逢美国大选，特此搬运此文。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，这个大选结果也是我没意料到的，大约是因为身处于这样的环境，天天接收到的信息都是希拉里没问题吧。但是对大选结果的震惊不及我对我身边人反应的震惊。就像我在上篇说的，他们就像刚发现世界有多险恶的孩子一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出于好奇，我找了相对淡定一点的一位美国同学，和她聊了聊大选，问了她很多问题。没有一字不落的录下来，这只是我的一些残存记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q1————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：为什么所有的人都这么震惊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：所有人都不相信特朗普会真的赢。从他参加初选开始，就没有人相信。然后他成了候选人，人们有点震惊，但是没人相信他会成为总统。但是现在却真的成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q2————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：人们说美国社会被撕裂了，工人阶级和精英阶级间的矛盾不可弥合。工人阶级的境况到底有多差？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：说实话我也不是很知道。的确美国的基础工业越来越少了，很多人都没有工作。然而政府其实觉得这样是好的，经济结构需要向高科技转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：是啊，但是那些没有工作的人怎么办呢，他们大多都已经人到中年，现在让他们学编程什么的也做不到啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是啊，他们很难在找到匹配他们才能的工作。政府好像也没有太帮助他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：解决这个问题真的很难。中国现在都开始出现制造业迁移到东南亚各国的现象了。还有英国脱欧也是这个问题。土耳其也发生了类似的事情。可能全球化就是会导致这些问题吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是啊，现在也没有人想到好的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q3————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：你觉得特朗普上台后对美国人有什么影响么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：这大约要看是对谁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：对你呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：我觉得对白人，而且相对而言生活还是比较宽裕的，大约是没什么影响的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：我也觉得是哈哈~我觉得可能对外政策会变化比较多&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q4————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：你觉得特朗普上台后会怎么做？他说过的那些东西会兑现么，比如说墨西哥墙什么的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：哈哈，墨西哥墙应该不会有。没有人会出钱造这个墙。特朗普会做什么真的不知道。一个是他在大选的时候大约没有什么主张，一个是他经常矛盾……所以他当总统真的感觉什么都有可能发生，unpredictable。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：但美国的三权分立制度会制衡他的权力对吧？即使他有一些很疯狂的想做的事情，可能也做不了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是的是的，的确是这样。不过这次参议院众议院也都是共和党多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：恩恩。我还听说共和党内部也分裂？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是的，内部也分裂。有支持特朗普的，有反对特朗普的。还有茶党什么的（此处本人不是很熟悉），不知道会怎么样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q5————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：媒体上宣传特朗普种族歧视，性别歧视，歧视同性恋人群等等。担心这些在他当总统后成为主流。有的人说这次的大选是种族之间的问题，性别之间的问题，等等。但我觉得这些都不是问题的核心。我觉得问题的核心是经济形势不好，导致白人工人阶级不满。如果一个人都吃不饱饭，怎么能期望他关心这些问题呢。只有把经济搞上来，每个人都开心了，才有更多的人关心这些问题，这些问题才可能被解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是的，这些问题不是所有的人都关心的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：是的，我觉得是阶级之间的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：All problem is class problem。这是马克思说的么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：有可能是（后来查证马克思原文不是这样的，但大约是这么个意思）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q6————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：你觉得今天美国人想从一个阶级攀登到另一个容易吗？我觉得当今社会上升通道越来越难走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：恩，当年说美国梦嘛，就是任何一个人都可能实现自己的梦想什么的，但这都是bullshit&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：哈哈哈，你觉得从一开始就是bullshit还是现在变成bullshit了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：哈哈哈这是个好问题。其实我觉得美国梦，也是有class privilege的。比如我就出身在工人阶级家庭，小时候住在很穷的黑人区。为了去上好的学校，就撒谎我家的地址。学校也没有人问我，可能是因为我是个白人吧。然后就比较好融入，后来上到了很好的高中，再上了大学就不一样了。但和我住在一个地区的黑人孩子可能就没有这么幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：是啊，美国这边好的学校附近的房子都很贵。其实中国也一样。家长为了孩子上学，花重金买好学校附近的房子，这样才能让孩子更有可能有好的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是的。还有很多美国梦的故事发生在爱尔兰人身上。当年大批的爱尔兰移民来到美国，开始人们也不欢迎，说他们不是白人。其实这个我觉得蛮奇怪的，单纯按肤色就是白人啊。不知道为什么就是说他们不是白人。后来爱尔兰人通过自己的努力被主流社会接受。但我觉得他们成功可能还是因为他们是白人，比较容易融入一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：也许是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q7————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：我觉得很有趣的是看这次投票的分地区图，只有城市是蓝色的，所有的城市都被一片红色包围。农村包围城市啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：是啊，民主党主要就是被城市人民支持&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：你知道么，中国共产党成功的策略就是农村包围城市&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：哈哈我不知道唉，有点意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q8————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：其实说实话，我对这次选举结果没有那么震惊。因为我看知乎（给她解释为中国Quora）上很多人都觉得特朗普会赢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：真的啊！但这边媒体主要都支持希拉里，所以让人惊讶吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;————Q9————&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同学：你对这次大选感觉怎么样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：我其实没有太多的偏好啊什么的，我主要还是中立的。但亲自体验一下挺好的。原来对这些东西一点概念都没有。我现在知道大选的过程是什么了，也搞清楚选举人投票是怎么运作的了。这一切对我来说都是新的，我觉得挺有趣的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/election2</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/election2</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>说说美国（2016年）大选（1）——我身边发生了什么</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;此文是16年美国大选时所写，最初在2016年11月14日在我的Lofter上发布。今天是2020年11月4日，又逢美国大选，特此搬运此文。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万众瞩目的美国大选终于于上周结束了。亲身在美国体验大选还是蛮有意思的，也学到了很多东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希拉里和特朗普被誉为一个骗子和一个疯子，使得这场大选让人觉得失望，又引人注目。特朗普从一开始就被广大媒体诟病（除了FOX），每天关于特朗普狂妄言论的文章充斥各大报刊网站，含有一种深深的嘲讽味道。希拉里作为一个在政治界摸爬滚打了三十多年的资深政客，又给人一种无法信任的感觉。尤其是年纪大了之后脸上堆着的那个笑容，着实让人不大舒服……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身在Massachussets这样一个深蓝州，身边的人无一不支持希拉里的。所有的人都觉得特朗普不可能当总统，从一开始他被选作共和党候选人开始就没有人相信他会当总统。很多美国人民还是蛮热衷于政治的。在脸书上实验室的很多老师经常转发歌颂希拉里的文章，或者是贬低特朗普的文章。有的老师还晒出了自家娃穿着蓝色衣服，举着I’m with her牌子的照片。每一次辩论实验室都有安排观看活动，披萨啤酒缺一不可~Alex的课上布置了一个建模的作业，让我们建立关于这次大选的模型。开始我们的结果是特朗普要赢，我同组的小伙伴说肯定不对，于是调了参数使得希拉里赢了，还在下面写了一句”God save us.”。每个人都觉得希拉里一定没有问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这一切在周二都改变了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时我在家看着直播，NBC的。开始大家还其乐融融，慢慢的气氛就不对了……差距真的非常小，特别是在那些关键的摇摆州上。Florida作为一个有29人选举人票的大州，一直是竞选的焦点。Florida，too close too call，特朗普领先大概0.1个百分点。看来这场大战的竞争是很激烈的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直播的气氛开始变得紧张，主播们不停地点着屏幕，分析着哪些州给了特朗普就会赢，希拉里要赢得哪些哪些才可以等等等等。关键的密歇根州归了特朗普。主播们开始说人们五天前才意识到密歇根的重要性。佛罗里达归了特朗普。主播们开始讨论特朗普上任会发生什么了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脸书上一片哀鸿遍野。老板安排了在实验室观看选举结果。开始拍的照片大家都非常开心，轻松，现在发了一张所有的人都一脸失望加惊恐的照片。老板开玩笑的说，Plan B: We are moving our lab to Budapest!（老板是匈牙利人，整个实验室除了一位博后以外全都不是美国人，此处调侃特朗普说要赶走所有的外来人）热心宣传希拉里的老师沉默了，看到了她的朋友给她发了一段话安慰她，她在下面回复“我现在身旁有三瓶酒。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普就这样的赢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，感觉整个波士顿都沉默了。地铁上大多数人都一脸生无可恋+疲惫，大约是昨晚没有睡好。实验室一片寂静。我问和我合作的土耳其博后感觉怎么样，她说有点震惊但也不完全震惊。同样的事情在土耳其也发生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到会议室上课的时候，发现我的同学们在看希拉里的败选演讲，所有的人表情严肃。说实话我觉得她讲的一般，还是那些套话官话。我看到Sara重重的黑眼圈，一反平时开朗的表现，闷着头不说话。Alex来到教室，看到我们在看也没说什么，就和大家一起看。结束之后他说，在这样一个时候还要上课的确有点困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午的时候我的同学提议大家坐在一起聊一聊大选。我们聊了两个多小时，几乎没谈大选。没有人愿意开这个头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上回家看到新闻，更让人惊讶了。有的学校教授发邮件说上不了课了，学生也不上课了，学生哭的稀里哗啦，学校安排心理医生辅助无法接受大选结果的学生，波士顿State House两千人抗议，波士顿公共公园要有抗议活动……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种shock没有停止，三天以后，我们博士学生的群上有人说：有谁跟我一样这两天一点事情都做不了。很多人都表示同意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是深蓝州在大选结果后的表现。所有的人都不相信，所有的人都很震惊。他们像一个刚意识到世界有多么险恶的孩子，惊恐的看着外面的世界。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/election1</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/election1</guid>
        
        <category>life</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rene Magritte: The 8 Sculptures</title>
        <description>&lt;p&gt;Rene Magritte一直是私心很喜欢的艺术家，作为surrealism（超现实主义）的代表人物，他的画在mind-blowing的同时还时常有一种amusing的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机缘巧合收到一张Rene Magritte雕塑的照片，了解后才发现他原来在生命的最后一年（1967年）做了8个雕塑，元素都来自他之前的画作。这让我产生了极大的兴趣，因为感觉surrealism和雕塑应该是不相容的（surrealism是超现实，而雕塑得存在在客观现实中，不过可能这只是在不同的范畴内的讨论）。然而在网上搜索半天却没有看到其他7个雕塑的信息，但发现了一本1968年的书，而且幸运的是，波士顿公共图书馆藏有一本。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7799.jpg&quot; /&gt;
  &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;由于书的封面被保护起来了，只能拍扉页啦~&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;p&gt; 这本书的作者是&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Iolas&quot;&gt;Alexander Iolas&lt;/a&gt;，是一名画廊主和收藏家。他合作过的有名的艺术家有Andy Warhol, Yves Klein等等，当然也有Rene Magritte。&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;书的开头是英文和法文的这位作者对这8个雕塑想法来源和制作过程的简短介绍，之后是8个雕塑的照片，包括一些设计草图。&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Magritte在1967年6月23日造访了Verona，修改最终的蜡模，而后这些蜡模被浇铸成铜质雕塑。可惜他在1967年8月15日去世，所以生前很可惜的并没有看到雕塑的成品。&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-joconde&quot;&gt;La Joconde&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/magritte3758.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;La Joncode, Rene Magritte, 1967&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/ob_71015c_1960-magritte-la-joconde-70x50-cm.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;La Joncode, Rene Magritte, 1960&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-5&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7807.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Magritte为雕塑画的草图，右边是起初为中间窗帘设计的天空图案&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-7&quot;&gt;
        如果你在Google里输入这幅画的名字，搜到的是Mona Lisa。Mona Lisa的另一个名字是&lt;em&gt;La Gioconda&lt;/em&gt; (Italian), 含义是『快乐的』，是一个双关语——Lisa夫姓的女性形式为Giocondo。而La Gioconda翻译成法语就是La Joconde。
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;这张画的确给人感觉很快乐，超现实的元素也明晃晃的摆在我们面前：本该在窗帘的『外面』看到的景象成为了窗帘本身。那么在天空窗帘『外面』应该是什么呢？Magritte自己对『天空窗帘』的解释是：”the sky takes the shape of a curtain because it is hiding something… we are surrounded by curtains.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这幅画雕塑化之后看起来只是三块窗帘布（其实是铜）而失去了天空的surrealism元素。起初Magritte是想过把中间那块大的窗帘画上天空的。不知道最后是否定了这个想法还是因为没有时间未能实现。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;madame-recamier&quot;&gt;Madame Recamier&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Madame Recaimer原为Jacques-Louis David的一幅油画，现藏卢浮宫。Madame Tecaimer（Juliette Récamier）是一位银行家的妻子，当时著名的交际花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/magritte/louvre-madame-recamier-nee-julie.jpg&quot; alt=&quot;Madame Recamier, Jacques-Louis David, 1826, Louvre Museum&quot; /&gt;
&lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Madame Recamier, Jacques-Louis David, 1826, Louvre Museum&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1951年，『致敬』David的Madame Recamier，Magritte也画了一幅，但将原画中的女性变成了一具『正襟危坐』的棺材。也许这是他在嘲讽交际花表面光鲜但实际上已是心死之人？也许是在感慨年华易逝，当年的美人现在也只是棺材里的骸骨？不过不管是什么样的理解，这幅画都有一种amusing的感觉。为了制作这个雕塑，Magritte找了和画中匹配的沙发椅，灯和脚踏，并自己设计图纸，专门找人打造了这个异型棺材。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/magritte_ngc_400px.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Madame Recamier, Rene Magritte, 1939&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7806.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-folie-des-grandeurs&quot;&gt;La Folie des Grandeurs&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-5&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/magritte2868.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;La Folie des Grandeurs, Rene Magritte, 1962&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-7&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7812.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;女性身体部分空心的，像俄罗斯套娃一样地堆叠在一起，但皮肤质感又是非常准确的，一眼看上去有些creepy。远处的天空也扭曲了，一个个小方块堆叠起来，和窗边的人体一样。这是他第一个想雕塑化的作品，可能因为过去的雕塑也大多数是人体雕塑吧，这个雕塑感觉连接了历史和超现实主义。想起了一个对good idea的定义：一个good idea需要和人们熟悉的东西有联系，但是又有其不同之处。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-puits-de-vérités&quot;&gt;Le Puits de Vérités&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-4&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/img-38-small517.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Le Puits de Vérité, Rene Magritte 1962 or 1963&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-8&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7811.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;一条孤零零的腿非常random的出现在了墙边。这幅画的雕塑化倒是有点意思。雕塑化之后，这条『腿』失去了背景，想象它可以出现在任何地方，突然给人一种活了的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-thérapeute&quot;&gt;Le Thérapeute&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-5&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/43192682_2227896364153552_9037157729667383296_n.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Le Thérapeute 系列, Rene Magritte&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-7&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7813.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;这幅画翻译过来是The therapist。一个躯体空心的人是Magritte很喜欢的一个题材，空心的地方可以是笼子和鸟，天空，或是其他看起来奇奇怪怪的元素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个雕塑选取的是笼子和鸟的主题。为这一幅画做雕塑的时候，Magritte专门找了一个体格很大的人，把他的坐姿倒模下来（这里不是很确定理解正不正确，原文为”he demanded that a very large man be found and whose exact impression be taken while in sitting position.”）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-graces-naturelles&quot;&gt;Les Graces Naturelles&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-5&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/rene-magritte-les-graces-naturelles.jpg.jpeg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Les Graces Naturelles, Rene Magritte, 1948&lt;/em&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7807.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-7&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7808.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;个人很喜欢这个作品，是叶子长着长着变成了鸟，还是鸟生活在树里逐渐与其融为一体？他们还会飞走吗？能光合作用么还是只能等吃的飞到他们嘴里？（问题宝宝上线）这个元素Magritte也画过很多版本。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-race-blanche&quot;&gt;La Race Blanche&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/default.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;La Race Blanche, Rene Magritte, 1937, Art Institute of Chicago&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7809.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑设计草图和照片&lt;/em&gt;
        &lt;br /&gt;
        这个作品名称直译是“白种人（The White Race）”。雕塑只选取到鼻子的部分。除了嘴以外眼睛，耳朵，鼻子的数量都不对。还看到一个解读说他对于眼睛，耳朵，嘴和鼻子的排列表现出了人类社会普遍的不同感官重要性的阶层划分，即视觉&amp;gt;听觉&amp;gt;味觉&amp;gt;嗅觉。
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-travaux-dalexandre&quot;&gt;Les Travaux d’Alexandre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;劳动的亚历山大是一个被砍掉的树桩，但是“手里”握着一把斧头。这种设定很容易让人想到是这把斧头砍的树桩，甚至可能是大树自己砍了自己。不过看原画可以发现亚历山大是在森林中，看起来是握着一把斧头的伐木人，不禁联想到很多被xx欺负的人最终却拿起了当时欺负自己的武器欺负自己的同类，仿佛遗忘了自己被欺辱的历史。前阵正好看到这样一句话，有些类似：“斧子砍向树木的时候，那木头做的斧柄，洋洋得意。”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/tteLesTravauxdAlexandre20x25cm-vi.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;Les Travaux d’Alexandre, Rene Magritte, 1958&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-md-6&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;img/magritte/IMG_7810.jpg&quot; /&gt;
        &lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;书中的此雕塑照片&lt;/em&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/magritte/Labors-Alexander.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;The Labors of Alexander, Rene Magritte, 1967, New Orleans Museum of Art&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/magritte</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/magritte</guid>
        
        <category>art</category>
        
        
        <category>Art</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2020一月BSO 业余Personal Review</title>
        <description>&lt;p&gt;前几个月断断续续上了一下Yale的Listening to Classical Music这个课，其中课上安排了大家去听音乐会然后会写review的作业，觉得有点意思决定尝试一下。虽然写到一半我深刻地意识到我的review肯定不合格（我的理解是音乐会review应该是针对那一场演奏的，而不是作品本身，但作为新手的我修养还无法达到可以分辨出演奏版本的不同和好坏来），就当做是一个杂记看看便罢。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2019-01-14-review&quot;&gt;2019-01-14 Review&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天听的这场是all french program，由法国指挥家Alain Altinoglu带来，演奏的全是法国作曲家曲目：Debussy的Suite from “Pelleas et Melisande”，Poulec的Concerto in G minor for Organ, String Orchestra, and Timpani和Saint-Saens的Symphony No.3 in C minor “Organ Symphony”，organist是Thierry Escaich。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debussy的”Pelleas et Melisande”从他的歌剧改编而来，指挥家亲自操刀进行改编。歌剧转变交响乐还是很有挑战的，因为歌剧中人声是最重要的部分。对于这首曲目我只能停留在感受印象派风格的层面，听的时候通感到印象派的画作：这里一点颜料（音符），那里一点颜料（音符），听到后面觉得有些许的无聊（我感觉我对德彪西的很多音乐都会觉得有些许的无聊）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poulec的organ concerto是我第一次现场听organ concerto。这一首曲子里没有woodwind部分（当然organ本身就是一个woodwind乐器），强大的organ充当了各种woodwind。这是第一次现场感受organ的音色多样性，很类似于电子琴雏形，既可以振聋发聩地咆哮也可以温和地充当弦乐团的背景。定音鼓在标题中被单独列出，notes中提到Poulenc “writes for the timpani as a fully chromatic instrument with a range of half an octave”，听下来的感觉定音鼓有点类似于“定心丸”，和organ一起更加营造出那种比较严肃的氛围。整个曲子停下来的感受是Bach+Starvinsky，既有非常Bach非常传统很harmonic的部分，也有Starvinsky的那种不和谐音，全部扑过来的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saint-Saens的Symphony 3是这场喜欢的曲目。孤陋寡闻的我是第一次听这首作品，总体上是接受度比较高的一个作品（我的欣赏水平还是没有步入现代lol），和声大多都比较expected，乐团的演出张力非常强。虽然作品名含有organ，但organ不是主角，在最后的maestoso到来之前都和弦乐团融合的比较紧密。这首symphony比较特殊的地方是只有两个乐章（不过大多数录音是分成了四个乐章）。第一乐章开头弦乐快速跑动让人想起Smetana的Ma Vlast中From Bohemian Woods and Fields的开头。这段的memorable melody特别多，应接不暇。接下来进入非常优美的慢板，让人想到了Albinoni的Adagio in G Minor。也是因为现场演奏特别好，乐章间对比很明显，经过了allegro之后的听优美的adagio更觉得melancholy。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二乐章小调的allegro黑暗系活泼，再加上定音鼓立刻从之前的melancholy情绪中拉出来这个乐章也很有意思，变化很多，中间有大调部分，还有chromatic scale的部分。管风琴振聋发聩的C major拉开了Maestoso的帷幕，几个大和弦先在弦乐团出现，底下还有钢琴的帮衬，然后管风琴和弦乐团一起“二重唱”，epic！splendid！sublime！而且这个chord progression本身也非常好听，重复时把最后一个G变成G#鸡皮疙瘩都起来了～接着的部分再次重述了之前乐章的很多主题，但有一些unstable，不过也显得coda更为华丽。第一次听完激动到跟邻座陌生老奶奶都忍不住交流表达喜爱之情～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听完这场音乐会最大的体会就是现场不可复现的特性带来的魅力，用一个有些俗的说法就是“一期一会”。之后几天我都在复习Symphony No.3，听的是BSO 93年Munch的版本，也非常好听，但是无论如何都再也无法重温当时现场的感觉。管风琴的音色在现场和录音中是非常不一样的（当然也可能是我没有好的播放设备），那种振聋发聩的音色充满整个大厅的感觉很难在录音中体会到。另外Debussy的那首由于是作曲家自己的编排，也无法再次回顾。写下这些文字也是想再抓住那转瞬即逝记忆的一次无力的尝试而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/2020-jan-bso/IMG_8019.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;BSO的管风琴&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2019-01-17-review&quot;&gt;2019-01-17 Review&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一场是由BSO的assistant conductor Yu-An Chang指挥（他好像还挺厉害的）。曲目为Chi-Sun Lee的“Formosan Triptych”（是BSO commision），莫扎特的Piano Concerto No 2. in C和Tchaikovsky的Symphony No 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一首的作曲家是一个台湾人，欣赏水平还没有进入现代音乐的我对现代音乐的理解就是一堆打击乐怼一脸，不仅是有神奇的打击乐器，就连弦乐都被当打击乐器（弓敲琴弦一类）。这首也不例外，没有什么旋律，我也没听出什么所以然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二首是Mozart的Piano Concerto，就是Mozart的非常“方”的感觉，很甜美，很好听～这次也听到了他应用chromatic scale的部分，想到了上的课老师提到的哈哈哈。这次坐的位置看钢琴家看的比较清楚，专业钢琴家的clarity和stability真的是不能比啊。不过这首感觉并没有非常强调钢琴家的virtuosity。Notes中说这一首比起之前的piano concerto，”less operatic, and more symphonic”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三首是Tchaikovsky的Symphony No 3. ，之前没有听过，notes里也说这是least frequent played的一首。感觉这首symphony蛮有趣的，印象深刻的是第三乐章和第四乐章的部分很有魔法的感觉。第三乐章的旋律感觉特别像中土世界，脑中已然浮现出那种无人机拍摄大地的画面。而第四乐章很适合哈利波特，就像哈利第一次进入霍格沃茨城堡被无处不在的新鲜事物吸引，充满了好奇心。另外第一乐章里有一个主题的节奏型很特别。第二乐章是一个华尔兹，很优雅，想起天鹅湖和胡桃夹子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许是因为上一场太好了，总体下来感觉这一场显得有一些中规中矩。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2019-01-24-bso-review&quot;&gt;2019-01-24 BSO review&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这场是Andris Nelson从维也纳回来的第一场。BSO的商店都开始卖新年音乐会专辑了，效率真高。这一场第一首是Barber的Medea’s Meditation and Dance of Vengeance，第二首是Stravinsky的Chamber Symphony in E Minor，第三首是Dvorak的Symphony No.9 in E Minor, “From the New World”（新大陆交响曲）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barber的很现代，来自于一个芭蕾舞剧，讲的故事是脱胎于一个希腊神话美狄亚（Medea），Medea爱上并嫁给了了一个叫Jason的人，并帮助他夺去了『金羊毛』，还生育了两个儿子。结果后来丈夫移情别恋，抛弃弃子，美狄亚黑化，最终杀掉了第三者和自己的两个儿子的故事。曲子的情绪变化也基本符合这个故事，开头很温暖，notes上说是展现美狄亚对自己孩子的爱，而后情绪越来越激烈（节奏也越来越快），在仇恨矛盾不甘中逐渐黑化，让人想到了Virginia Woolf的意识流。记忆比较深的是中后部分钢琴开始出现一个挺“爵士”的bassline，这之后就越加疯狂，感觉舞台上都喷出火了，席卷一切。over-inter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二首是Starvinsky的，听完之后和我妈交流，我们居然都不约而同的想到了现在的肺炎疫情。第一乐章很悲伤，感觉在哀悼；第二乐章无比愤怒；第三乐章是个很有趣的华尔兹，听起来有点讽刺，不是那种歌舞升平的施特劳斯式华尔兹。第四乐章情感比较丰富，生气，抗议，哀悼，回忆过去美好时光全部交织在一起。而第五乐章再次回归哀悼的挽歌。后来读了notes才知道了这首曲子的背景，他最开始说这首曲子是为了纪念法西斯战争里的受害者，结果多年后在通信中发现，这首曲子是他写给他自己的，其中最有趣的是把他的名字藏在其中：他的名字开头D.Sch被变成了D-Eflat-C-B,是整个曲子中最常见的主题。如果在听之前看了这个notes，怕是又会有不同的联想吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三首是熟悉的新大陆。当年第一次听BSO就是听新大陆交响曲，『故乐重听』总是让人期待。新大陆就是一首从头到尾随便抓一个地方都是好听旋律或者和声的曲子。作为一首比较熟悉的曲目，这场的BSO似乎在第二乐章的处理上比较不一样，感觉速度慢一些，但更自由一些，指挥的手各种绕绕绕绕绕的哈哈哈。在看notes之前我对新大陆的理解一直都是『远渡重洋来美国开启新生活的故事』，结果看了notes才发现理解完全不对，作曲家的助手提到这首曲子就是”Impressions and greetings from the new world”, 都不一定是指America！Notes中还提到”The title that Dvorak append to the symphony has also been heavily interpreted, probably over-interpreted, in discussions of the work’s national character”。不过notes里也提到了这首歌有很多『美国』元素，主要是黑人和原住民的元素。第二乐章里耳熟能详的旋律（后来被改成了Goin’ Home和小学音乐课本学的《念故乡》）其实脱胎于The Song of Hiawatha（一首关于美国原住民的长诗）中的葬礼部分，而第三乐章是这首长诗的婚礼部分。曲子中非常常见的五声音阶也被认为是取材于黑人和原住民的音乐(此处附上一篇1992年分析此曲的论文&lt;a href=&quot;https://www.jstor.org/stable/897884?seq=1&quot;&gt;Henry Krehbiel, Antonín Dvořák, and the Symphony “From the New World” on JSTOR&lt;/a&gt;，其中还包含了1893年的分析的reprint）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场的曲目都蛮喜欢的，以及体会到了在不同的心境和信息的情况下听曲目会带来不同的联想，这一点和欣赏绘画、雕塑等有点类似。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2019-01-30-review&quot;&gt;2019-01-30 Review&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一场本来是BSO Asia tour前最后一场，但由于疫情Asia tour被取消了。三首曲目分别是Bartok的的Concerto for Orchestra，Mozart的Piano Concerto No.24 in C minor和Ravel的Daphnis et Chloe, Suite No.2。其中Mozart那首的钢琴家是Yefim Bronfman。这次的编排很有意思。大多数时候上半场是两首较短的曲目，下半场是一首比较长的交响乐，但这次是反过来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bartok这首名字很有意思，叫Concerto for Orchestra，所以到底是谁为谁伴奏呢？我的理解应该就是各种乐器轮番登场当主角吧。这首曲子印象不是特别深刻，我和同行小伙伴中间都有点困。记住的有第二乐章最后有一段很有趣的非洲鼓节奏，还有第四乐章”Interpreted Intermezzo”，总体蛮俏皮的，中间哇音号突然出来『打断』了之前的旋律，特别逗，内心默默笑出声。第五乐章是个巨大的fugue，听到中间大脑有点爆炸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫扎特这首钢琴协奏曲算是比较熟悉。作为一首小调作品，这首曲子总体感觉是比较黑暗，stressful，demonic的（除了第二乐章开头短暂的愉悦），感觉很像Don Giovanni的Overture。开场是我最喜欢的部分，乐团先是非常黑暗的demonic的主题，然后一切安静下来，钢琴进入让人陷入沉思，而后又是demonic的主题，对比鲜明。钢琴不仅是技术上很稳很均匀很通透很轻松，这次还体会到了在concerto中带着乐团不断develop的感觉，这点在第二乐章尤为凸显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一首Ravel的Daphnis et Chloe意外的非常喜欢。这首曲子也是脱胎于一个希腊小说(Daphnis和Chloe），算是一个比较波折但最终happy ending的爱情故事。Ravel先是受邀创作一个芭蕾舞剧，后来被改编为orchestra suite。同为印象派的作品，但是我觉得他的作品比起德彪西来说和谐的部分更多一些（&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/group/topic/2238722/&quot;&gt;德彪西及其与拉威尔的比较&lt;/a&gt;），所以个人更喜欢他一些。这首曲子的情绪非常饱满，华丽，很有希腊田园的感觉。除了旋律本身很优美以外，而且运用了多种手法烘托气氛（比如弦乐快速跑动，竖琴的琶音，celesta等打击乐的运用等）。同时乐队对情绪的表达淋漓尽致，强弱处理真的特别好，比如中前部情绪逐渐推进到最高点的部分。后来回家才知道这首曲子还有含合唱版本的，加入合唱之后感觉层次更丰富了。虽然最后我也不太了解这首节选具体描述了故事的哪个部分，乐曲还是具有很强的感染力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/2020-jan-bso/0.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em class=&quot;text-muted&quot;&gt;A Storm by Pierre Auguste Cot, 取材于Daphnis and Chloe&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/bso</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/bso</guid>
        
        <category>music</category>
        
        
        <category>Music</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>到底什么能救中国</title>
        <description>&lt;p&gt;『这一学年没有完毕，我已经到了东京了，因为从那一回以后，我便觉得医学并非一件紧要事，凡是愚弱的国民，即使体格如何健全，如何茁壮，也只能做毫无意义的示众的材料和看客，病死多少是不必以为不幸的。所以我们的第一要著，是在改变他们的精神，而善于改变精神的是，我那时以为当然要推文艺，于是想提倡文艺运动了。』——鲁迅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨日半上午听闻李文亮医生病逝的消息。紧接着又看了接连了四个小时的不尊重死者的闹剧，死亡时间各种版本，一会是去世一会是抢救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不是一个很擅长写字的人。我不温柔，没有什么平静的力量。我不谙于成年人相处法则，大多数时候天真，棱角分明，想说什么就说了，想做什么就做了，说服别人什么的从来没成功过，得罪倒是得罪了不少人。我很无知，没有什么政治学，社会学的知识，传达不了什么有用的思想。我很懦弱，多年来不关注新闻，把自己封在『故纸堆』里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但到了现在，我只有一个问题，到底什么能救中国？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;医生们寒窗苦读，苦口婆心，却只换来了训诫，被砍，但被需要的时候，也得咽下不甘接着救死扶伤，自我牺牲。文艺工作者不断地说啊说啊，可只有一双又一双的手堵啊堵啊，还要被自己的同胞骂是不爱国。做科学研究的被另一帮假装在做科学研究实际上只为赚取名利的人抢成果抢风头，同时还不被很多人理解，觉得是制造恐慌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到底什么能救中国？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很多人在等待一个在上面的圣人，『深化改革』，最终挽救这一局面，还人民大众福祉。但是这真的会出现吗？也有很多人在等待一个从地里出来的圣人，带领大家挽救这一局面，但这又是一个合理的期待吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很懦弱很自私。我知道我无法成为圣人。我大多数时候只想耕自己的一亩三分地。我六年级的时候最大的理想是赶紧退休。就在一个月前，我还在跟我妈说我就想赶紧毕业找个工作，然后剩下的时间就玩自己的各种爱好。我只希望我的家人朋友可以好好的。我也很瞧不起自己的懦弱，我除了吼一吼没有任何能力和资源，连勇气也没有。我也很瞧不起自己的自私，我并不想为此找任何借口，但我知道我没法一天就变成一个不自私的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是为自己开脱，只是为了安慰自己我也许还是可以做那么一点点什么的。我觉得从今天开始我在做研究上要更加脚踏实地，勇敢的告诉老板我不喜欢的东西，我不接受的为了『故事』做出的让步，不违心的做我不想做的事；我还要不断地学习新的技术，在自己本该专业的领域真的专业起来。我要读更多的书，了解更多的历史；我要多关注社会上需要帮助的人，尽自己所能稍微提供一点点帮助；我要变得更环保一些，不买不该买的东西，减少塑料袋的使用和其他资源的浪费。我希望我以后的『小创作』不仅可以慰藉自己，也可以慰藉他人，或者警醒他人。我也要不停止创作，吼一吼和思考。就算可能会得罪很多人，我要维持我的天真，并努力培养自己的勇气，向成为一个真正的格兰芬多努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后我也没法回答这个问题，到底什么能救中国。我不觉得现在是一个可以『以耕自己一亩三分地而自豪』的年代了。除了中国以外，还有很多其他诸如环境保护一类的事也需要每一个人的跳出自己的一亩三分地。我也并不想说什么『如果每个人做一点点努力就会变得更好』这样的话，因为真的需要一些力量来改变他人，改变社会；是，这种说法和现在盛行的个人主义好像很违背，但是在一个满是疮痍的系统下，个人主义也只是一个笑话而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谨以此文铭记二零二零年初诸多逝去的生命。不说什么了，在最后做学术的日子里不辜负。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/china</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/china</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2019干啥了</title>
        <description>&lt;p&gt;本来是不打算写什么年终总结的（好像这句话去年也出现过），因为…懒。但是想到几乎从大学开始每年都会写一个，再加上上一篇博文已经是五月份的事情了，还是决定延续一下传统！but keep it short and succinct this time.（然后就打脸了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想了想这一年还是做了不少事的，最大头大概就是做了两次手术lol 充分深刻（带着爸妈一起）体验了一下美国医疗 希望可以健康下去啦～第二件大事就是暑假做了个实习，还蛮开心的，组里氛围不错，做的东西也蛮有意思，hopefully不用再刷题找工作了（不过现在还有好多不确定因素…最后一件大事就是今年终于成了phd candidate…虽然也不是什么特别重要特别难的事情但是也是one step forward！另外发了篇文章，一桩心事了结，虽然依旧not proud of my work，也是one step forward！不过被拒的次数就多多了哈…哈…哈…哈…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说完了正经的，还剩下一大堆别的（足以见得我是一个多不认真工作的人😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年暑假开始终于开始上钢琴课，找了一个很方便的琴行，虽然贵一点但是方便，可以工作日的晚上去～老师是一个德裔，年轻的时候在berkelee念书～感觉还是蛮好的，一是真的很贵所以要好好练琴lol，二是老师逼着我挑战自己，不仅是挑战难的曲目（我已经要被肖邦折磨疯了），另外挑战我认曲子里的和弦（我乐理知识从来没有被applied过）。不过他人很好，每次都鼓励我说我很认真lol 每周去上课有一种逃到世外桃源很专注的感觉，很开心！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年好像画了不少画，以至于大概从六月开始，我就再也没写过brush lettering或者blackletter😂跟着一本叫做《You Can Draw in 30 Days》的书练习了一下，去seattle的时候画了不少乱画的sketch，临摹了heidei的几幅illustration，挑战了一下inktober，十一月开始玩水彩，时常自我感觉良好（也许19年我最大的进步就是脸皮变厚了哈哈哈哈哈哈哈开玩笑）。另外创造了一组音乐theme的设计，放到了society6上，整了一堆tote bag类似的东西，我妈买了一大堆准备拿回去送人lol 看到自己的设计被印在东西上还是有点成就感的～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看书还是一如既往的…不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二月因为做手术的关系无所事事（其实大概更多是不想做事吧哈哈哈），把“那不勒斯四部曲”看完了，而且是连看四天，我爸妈说我都已经长在椅子上了😂还挺好看的，虽然很多地方还是觉得有点狗血…不过一本page-turner的产生实属不易。另外终于把《有限和无限的游戏》看完了，时隔一年～～这本小册子写的不错，世界观总结的非常赞，但读下来还是需要逼自己一把的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一月看了伍尔夫的Mrs Dalloway，一本暑假在harvard book sell上买到的书，不好读——是英语是比较classic的那种，再加上意识流特性本身，不过是第一次读意识流小说，不同意识流之间的那种“流动感”特别satisfying，但是我觉得我好像没有完全看懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月先后看完了《台北人》，《美国学生艺术史》，《Talking to Strangers》和《Invisible Women》。《台北人》是在波士顿的唯一一家中文书店买的，早有耳闻。有点《红楼梦》的感觉，令人唏嘘。《美国学生艺术史》其实也看了很久，是在kindle上看的，这种书在kindle上看就很不爽，排版首先很糟糕，而且图都是黑白的，还特别小，这也是为什么一开始没看完的原因。但这本书本身写的是非常好的，语言平实有趣，内容涵盖丰富，如果小时候就看了这本书就好了～～《Talking to Strangers》是”Bestseller制造机”Malcolm Gladwell的新书，从他的播客听来的。这本书是从图书馆借的，本来以为要很久很久以后才能看到这本，因为看到排队都排到明年了，结果家门口的地方图书馆突然就买了一本，然后我就成了第一个，借到了一本新书～～还是熟悉的风格，还算有点意思吧～～《Invisible Women》是因为现在做的project和gender bias有关，所以算是『工作阅读』（笑）。这本书通过列举数据说明gender bias的无处不在，字里行间充满了愤怒，有很多地方还蛮mind blowing的。不过和大多数畅销书一样，还是太verbose了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七月看了《辛柏林》和《Heidi》。看《辛柏林》是因为看波士顿的Shakespeare in the Park今年演这一部，所以提前了解一下故事（不然看不太明白）。也是人生中读的第一部莎士比亚戏剧！小时候买过一本，但是看了两三页没有看完，这次硬着头皮看完了，先看了中文再看了英文（英文好难懂……）。一个不算很复杂的故事，不过given history background，那时候这样的故事应该已经算是非常了不起了。《Heidi》就是《海蒂和爷爷》的原著。看这个是因为自己临摹了几幅illustration，所以想看一下故事本身。一个非常晶莹剔透的温馨故事，很喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月读完了一个大部头，侯世达的《我是一个怪圈》，是从图书馆借的英文版（&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/doubanapp/dispatch/review/10264487?dt_dapp=1&quot;&gt;书评&lt;/a&gt;）这本书据说是侯世达因为大多数人看《GEB》都会觉得有点困难，于是写了一本简易版《GEB》（笑）。由于看过一遍《GEB》，所以很多地方稍微有点熟悉了，不过读起来依旧不是easy-reading，每次打开都需要做心理建设。六月还看了一本叫《Why we sleep》的书，是一个网友推荐。我从今年年初就有早醒的问题，每天可能睡5，6个小时就醒了，当下还感觉极其清醒，但是不过一会就会很困，深受困扰。本意看这本书是想看看可不可以解决我这个问题的（事实上并没有lol），还是一本不错的书的，讲的内容非常重要。但可能因为之前通过一些杂七杂八的渠道（其实有这个作者的一个演讲）已经了解了一些，所以看的时候没有“特别惊艳”的感觉。个人比较喜欢前半部分（睡眠的构成，睡眠的作用，做梦相关等等），后面关于咖啡因酒精和安眠药的部分因为对我完全不适用就没太有兴趣…电子产品和灯的影响大概人尽皆知，但是我……就是不太做得到呀哈哈哈（笑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五月看了《what if》，第一次从libby借书看～xkcd作者试图回答搜集的各种“诡异”问题（比如一个人DNA突然消失了会怎么样）。其实没有看完，大概看到60%左右？然后借阅到期了lol 一开始看觉得蛮好玩的，看着看着会觉得有那么一点点“雷同”（问的很多问题很多就是要不炸了，要不速度很快之类的？）这书比较适合没事翻翻那种，这种借了然后赶着要看完的状况就会萌生“我为什么要费力气读这种其实没什么gain的书“的想法，会有点不健康😅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二月把《西文字体2》看了。还看了一下老板的《The Formula》，看到同事的名字此起彼伏出现还是蛮神奇的，不过这本书本身嘛，no comments哈哈哈哈哈。由于电影的缘故看了刘慈欣的几个短篇，集合在一个叫《流浪地球》的集里。最后看完了陈家映的《何为良好生活》，这本书总结一下就是“良好的生活源于良好的实践”，这么看有点循环论证，其实这本书是伦理学的书，书里讨论了很多很多问题诸如道德，欲望，快乐等等，内容还是很丰富的（以至于我现在都不太想的起来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一月看了《古董局中局》lol，印象不深了，起因是看出的电视剧，很想知道发生了什么，就把小说看完了。这种书就是，you know～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么一数好像也不少啊哈哈（再次自我感觉稍微良好），不过其实今年还有几本书没有看完，第一个是《语言哲学》，本来是参加得意忘形读书群的共读活动的，然而……真！的！好！难！读！啊！读到了66%弃了……不过还是打算逼着自己把它读完的……第二本是《艺术的故事》，本来是跟一个朋友一起看，然后……总之有点复杂，看了两三章就没看下去了lol。这本还买的实体书，超级厚，印刷是很好，以至于天天放在桌上一看到他我就有一种内疚的感觉lol，新的一年希望可以把这份内疚解除掉～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写到这个地方想起来开篇可是说要keep it succinct的（笑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说出去玩吧。今年其实没有怎么出去玩，一大部分由于身体原因。工作相关去了Burlington和Duke，都是大学城的感觉，很漂亮～～Burlington天天爬山锻炼身体，大湖真的很漂亮，而且又住了回宿舍，还怀旧哈哈哈～～Duke校园让我想起hogwarts，整个城市somehow给我一种old south money聚集地的感觉，有可能是因为安排住的地方是一个golf club吧（笑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实习期间去了两次西雅图，其实也没怎么干正事，主要就是去玩～～还挺喜欢西雅图的，感觉是加州和东岸的折中，不是加州的文化沙漠，但比东岸科技公司多～～实习结束的时候去了趟纽约，暂时逃离了一下压力蛮大的生活～～基本上就只去了博物馆，以至于看到最后我看到墙上的字都要起生理反应了（最后才知道我的身体好像不太习惯古根海姆的旋转设计，所以是真的有点晕囧）。秋天的时候报了个团去了趟白山看New England Foliage，是来这边四年第一次正经欣赏foliage。十月份去了一趟加州，主要是因为ZN过来出差，见面实属不易所以我就去了～～去了我姐家住（当年那么经常去加州也没拜访过她家lol），被他俩的学习热情震惊了（周六晚上我玩完回来他俩居然在上公开课……），周末和ZN及他同事一起去了两次旧金山，还见到了博文，也好久没见了～～。语言非常贫乏的我只能用非常开心来形容了！其他的出游大概还有周边的一些短途，New England地区不愧是文化高地，所以经常有蛮惊艳的地方～～另外今年拍了很多vlog，大多数都是和出去玩相关的，请移步：&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/221488100&quot;&gt;我的B站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的另一个变化大概就是朋（网）友变多了吧～～机缘巧合下组了个群，然后经常有网友聚会哈哈哈。今年去博物馆看展很多，不过最多的大概还是下半年的BSO，Fall Season一开始，我一场不落的去了，收获还是很多的，虽然还有更多的东西要学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本者succinct的原则（笑），虽然还有很多很多东西没有写（比如播客，手帐，人生感悟等等）但也该打住说说所谓resolution了～～今年主题应该是努力毕业(which contains a lot of mini-steps)，另外就是keep healthy。其他的其实不需要什么resolution因为都是些不需要mental effort就会做的事情lol（甚至有时候做得有点过多笑）。并没有什么雄心壮志，take everything one day at a time :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/summary2019-copy</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/summary2019-copy</guid>
        
        <category>thought-of-life</category>
        
        
        <category>Personal</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
