<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus' Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 18:00:29 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Oct 2018 18:00:29 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>『丧』的人生观</title>
        <description>&lt;p&gt;近日发现自己目前的人生观可以概括为：『丧』的人生观，谨在此记录一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很长时间以来，我有一句人生格言叫做『期望越高，失望越大』，这大约就是『丧』的人生观的口号。所谓幸福在很大程度上是期望和实际的差，这个差越小感觉越幸福，差越大感觉越痛苦。大多数人都希望自己做任何事情都可以成功，都可以顺利，都可以做到最好，然而这种期望也是痛苦的来源。如果对成功，顺利没有期望，便不会有失望，便会觉得幸福；而期望的越高，失望便会越深，便会觉得痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在『丧』的人生观的设定下，失败，痛苦，挫折是常态；成功，幸福，顺利是偶然。这样在偶然的获得了成功和顺利的时候，会珍惜这成功，会觉得受到了眷顾，会觉得很开心。虽然是『丧』的人生观，但从某种意义上是一种学会珍惜的人生观，因为只记录得到了什么，不关注失去了什么，因为所有的事情默认都是失败，痛苦和挫折，所以没有什么好失去的。而在没有什么好失去的情况下，便可以变得勇敢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;『丧』的人生不意味着不努力和不作为。在『期望越高，失望越大』这句话里，『期望』仅针对自己不可以控制的事情而言，正所谓『尽人事，知天命』。在我看来，人生中最不愿意发生的事是后悔，而不是失败。我经常说，人生里做的任何一个决定都是为了在十年后回顾过去，不要说出那句：『当时要是我XXX就好了。』由于『丧』的人生观在一定程度上可以让人变得勇敢，拥有『丧』的人生观的人是厚脸皮的，不怕丢面儿的，不怕被拒绝的。当一切可以做的事情都做了，一切可以尝试的可能性都尝试了，就算碰了一鼻子的灰，便可以骄傲的说出『我不后悔』，可以心安理得的拿着『期望越高，失望越大』这句话笑对最终的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起《三体》里智子让全世界的人移居到澳大利亚，又切断了各种供给，导致人类只能自相残杀，人性全无。我们人类在温暖的地球和自己创造的摇篮里，抛弃了兽性，建立了文明，在一个层面上这是一种进步；而在另一个层面上我们忘记了在大自然里，生存是一种争取来的东西，不是天生的，不是与生俱来的，然而在我们创造的文明中，生存是一种每个人都有权利，不容被侵害。这固然扯得有些远了，但相似的，在我们成长的环境中，可能创造出了『事情顺利是与生俱来的』之假象，使我们有时候惧怕失败，惧怕痛苦，惧怕挫折，甚至通过逃避的办法降低一切不好事情发生的可能性。而在这种惧怕和逃避中，很多人生的遗憾便诞生了。而『丧』的人生观指导我们打破人生美丽泡泡的假象，勇敢的直面现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. 胡言乱语，不要轻易相信&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/sang-life</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/sang-life</guid>
        
        
        <category>Personal; Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Matisse in the Studio</title>
        <description>&lt;p&gt;前些日子波士顿美术馆（MFA）有一个大展，Matisse in the Studio，个人有幸去观摩了两次，非常喜欢这个展览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本人来了波士顿之后才开始关注画展，之前去过的画展都主要是选取某个艺术家或同一时代的几个艺术家的作品，按照他们的时间、内容或者是风格排列。而与这些画展不同，而Matisse in the Studio的重点不在于展示画作，而是在于展示画作中对应的真实的物品，以及画家是如何使他们成为自己的灵感源泉，并融入到自己的艺术作品里的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体说这个展览之前，先简要的介绍一下Matisse这位艺术家。Matisse全名为Henri Matisse，是一位法国艺术家。我第一次知道Matisse是在心灵捕手（Good Will Hunting）这个电影里，女主的房间里挂着Matisse的 The Dance:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/good_will_hunting.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
心灵捕手（Good Will Hunting）女主宿舍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/the-dance.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(The Dance, 1910 by Henri Matisse)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时鄙人对艺术几乎一窍不通，第一眼以为是高更的某幅作品，不知为什么我联想到了MFA里的Where Do We Come From? What Are We? Where Are We Going?也许都是因为是裸体的人蹦来蹦去吧，逃（
&lt;img src=&quot;img/matisse/SC226475.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Where Do We Come From? What Are We? Where Are We Going?， 1897–98， Paul Gauguin)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来知道了女主挂的这幅画叫做Dance，是Matisse的作品。这简易的轮廓，这鲜艳的颜色，看着是不是很像小朋友的涂鸦呢？（胡言乱语中）后来去纽约MoMA的时候看到了The Dance的实物（可惜没拍照片）。当时那个展厅里还放了Matisse画中出现的碗碟之类的，觉得特别有趣。不过跟此次展览比起来，就是小巫见大巫啦~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览内容非常非常非常丰富，下面我就选择几个我个人比较喜欢的一些代表物品和相关的画儿来做个简要介绍~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-object-as-actor&quot;&gt;The Object as Actor&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“To copy the objects in a still-life is nothing; one must render the emotion they awaken in him.” - Henri Matisse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Matisse非常喜爱画静物。但是与过去传统对静物话的理解不同，Matisse觉得静物不只是一种复制，而更应该在其中创造出自己的空间。基于这种思想，Matisse不仅仅将物品们看作静态的物品，而是赋有生机的“模特”，“演员”，尽力从中挖掘出他们不同的生机。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;chocolate-pot&quot;&gt;Chocolate Pot&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/IMG_4476.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Chocolate Pot， Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个巧克力壶可谓Matisse作品中的明星了。银光闪闪的表面，精致的外表，在我看来略感诙谐的造型，是Matisse结婚时朋友送给他的礼物。Matisse为他画了非常多幅画，有时作为主角，有时作为配角。有时还是练笔的素材。比如Still life of Chocolate Pot中，chocolate pot作为当之无愧的主角，Matisse将背景色处理的比较深沉一致，突出chocolate pot的形象。物件的表面还倒映出studio其他部分的样子。第二幅chocolate pot的作品只勾勒了线条，乍一看非常像丰子恺的画风。这次Matisse给chocolate pot安排了一个伙伴，从中感受物品之间的相互作用对画面的影响。
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0184.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Still life of Chocolate Pot, 1900-02, by Henri Matisse, Photo took at MFA）
&lt;img src=&quot;img/matisse/IMG_4477.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Still life of Chocolate Pot, 1900, by Henri Matisse, Photo took at MFA）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览里还展现了Matisse是如何安排他的“actors”的。下面的Still life with Shell看起来是一幅奇怪的作品。确实，在这张画里，Matisse为各个物件做了纸板模型，将它们用钉子固定在画面上。Matisse通过这种手段来寻找画面的最佳构图。这不禁让人想到现在摄影师给模特们拍硬照的时候，不断调整他们的站位以获得最佳效果。
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0186.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Still life with shell, 1940, Henri Matisse, Photo took at MFA）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;african-art-and-the-nude&quot;&gt;African Art and the Nude&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“I will condense the meaning of this body by seeking its essential lines.” - Henri Matisse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Matisse有着非常丰富的非洲艺术收藏，小至小型雕塑，大到大型面具。下图就是他的一个小型雕塑，个人觉得非常可爱~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0187.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(African figure, Henri Mattisse)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如本章开始前的引文所述，Matisse在描绘女性身体时追求的是essential line，使用简洁必要的线条勾勒出轮廓。这和传统的欧洲描绘身体的方式自然是有着很大的不同。而非洲的这些人像雕塑大多线条硬朗，几何形的抽象无处不在，大约他们对Matisse对essential line的追求功不可没。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是Matisse的收藏雕塑Reclining Nude和与之相关的画Bronze Figure。这个裸体雕塑人物动作有些扭曲，展现了女性的曲线美和柔美。后面的画作虽然名叫Bronze Figure，但如果不是见到雕塑本尊，很容易认为是一个真人模特。Matisse采用了微观的视角，依靠『近大远小』的『视觉错觉』，使人觉得画作中是一个妖娆的模特在那里休憩。我们也可以看到，在画中，Matisse使用线条寥寥勾勒出雕像的轮廓，展现出他对『essential line』的追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0190.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(front: Reclining Nude I, Bronze, by Henri Matisse; back: Bronze Figure, 1908, Oil on Canvas, by Henri Matisse, Photo took at MFA)
&lt;img src=&quot;img/matisse/NG.M.01772a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Bronze Figure, 1908, Oil on Canvas, by Henri Matisse, Photo Credit &lt;a href=&quot;http://samling.nasjonalmuseet.no/en/object/NG.M.01772a#&quot;&gt;Henri Matisse, Bronze Figure – Nasjonalmuseet – Collection&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;studio-as-theater&quot;&gt;Studio as theater&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Rembrandt produced biblical scenes with cheap goods from a Turkish bazaar, yet they conveyed all of his emotion. Tissot painted Christ’s life based on every conceivable document. He even went to Jerusalem. And yet his work is untrue and devoid of life. - Henri Matisse&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在之前看William Merritt Chase的展览里，策展人就曾使用『Studio as Theater』这个副标题。看来不少画家都有把自己的工作室看作剧院布景的爱好呀~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1910年，Matisse在德国慕尼黑看了一个展览：Masterpieces of Mohammedan Art，并被展览中伊斯兰文化的织物，地毯，瓷器等等产生了浓厚兴趣。展览之后，他来到西班牙南部，进行伊斯兰文化的考察，参观了the Great Mosque at Cordoba 和the palace of the Alhambra in Granada等地。受此影响，他将伊斯兰元素带入他的画作。这也激发了他收藏伊斯兰物品的兴趣。而下面这件小桌子就在他的第一批收藏中。值得注意的是，Matisse从来不追求物品本身要出身富贵，或是特别值钱，正如上面引用的他所说过的话一样，他追求的是和伦勃朗一样使用”Cheap Goods”表达情感的画作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0192.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Small Table, Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0194.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Lorette with a Cup of Coffee, 1917, Oil on canvas, by Henri Matisse, Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorette是Matisse的众多模特之一，Matisse曾在一年之内画了有关于她的画五十余幅。这幅Lorette with a cup of Coffee是展出的肖像画中个人最喜欢的一幅。整个作品呈现咖啡色的色调，右下角的咖啡桌非常精致，而女主角Lorette躺在咖啡桌旁，眼神也如桌上的咖啡一般，深邃动人。画作不远处，我们便能看到画中那可爱的咖啡桌。看着这咖啡桌，仿佛就看到了当时Matisse在咖啡桌上放了一杯咖啡，再让Lorette躺在边上的场景。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mutability-of-objects-and-signs&quot;&gt;Mutability of Objects and Signs&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Cutting directly into vivid color remind me of the direct carving of sculptors.” - Henri Matisse&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;在1930中期，Matisse的画作发生了翻天覆地的变化，他将drawing而不是过去的painting作为自己作品的重中之重。 Drawing的方式使他的画风更为自由，画中的元素仿佛漂浮在一个抽象空间中。而这种变化也使他对待物品的方式发生了改变，物品不再被临摹为特定光线下的画作，而是成为一种符号，按照现在时髦的方法，可以叫做『扁平化』。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种『扁平化』在我看来有一种诙谐的笨拙感，让人不禁想起自己小时候的一些涂鸦。而这种诙谐的笨拙感的确给人一种自由的感觉，画作中的物品具有一种流动感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这期间，Matisse创作了很多线描作品，其中有非常多的主题作品。在主题作品中，他把各种元素进行各种各样的组合，展现不同的侧面。由于身体不好常年卧床，1940中期，Matisse玩起了剪纸，而剪纸也进一步影响了他的画作。他把剪纸叫做”drawing with scissors”，这不仅是对剪纸的描述，也是他对drawing的重定义：drawing不是使颜色分离的活动而是对颜色的直接使用（”not an activity separate from color but one done directly with color”）。剪纸使他在画作中开始运用cut-out effect，利用颜色或物品将画面分成几个区域。比如在下面的Interior with Egyptian Curtain中，前景是扁平化的静物，由桌面构成了边界。右半边是由他的埃及挂毯组成的另一个区域，而后面是窗户和窗户外面生机勃勃的棕榈树。这几个部分之间的关系是非常有趣的。挂毯和棕榈树是非常艳丽有生命力的，和前景淡色沉静的静物形成了对比，而挂毯和棕榈树又行程了呼应。值得注意的是，我们可以看到在这张画作中，Matisse将挂毯本身的颜色进行了改变，使颜色更为的突出，对比度更为明显。
&lt;img src=&quot;img/matisse/orient_249.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Panel with Mask, 1947, by Henri Matisse, Gouache on paper, cut and pasted, on paper, photo credit henri-matisse.net​)
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0203.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Tent curtain, Egypt, photo took at MFA)
&lt;img src=&quot;img/matisse/DSCF0204.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（Interior with Egyptian Curtain, 1948, by Henri Mattise, Photo took at MFA)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论是Matisse早期的作品还是他晚年的剪纸，当他将一个物品吸收进自己的作品时，这个物品就变成了一个不定的实体，根据他当时的心境和想法而变化。尽管他的早期绘画和晚年的剪纸看起来大相径庭，Matisse坚持说二者其实是一脉相承的：『我的早期画作和我的剪纸之间没有断裂……我保持的风格就是：物品应存在于自己的形式之中，但同时也为画面整体而存在。』(“There is no break between my old pictures and my cut-outs, …, I have kept the sign that suffices and that is necessary to make the object exist in its own form and for the ensemble in which I conceived it”)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/matisse/SC347478_4x3.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(此次展览的出版物封面)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后附上MFA关于本次展览的链接，尤其推荐其中的视频~&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;[Matisse in the Studio&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Museum of Fine Arts, Boston](http://www.mfa.org/exhibitions/matisse-in-the-studio)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/Matisse</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/Matisse</guid>
        
        
        <category>Art</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>William Merritt Chase</title>
        <description>&lt;p&gt;看了两次展览加上花了几个小时读了从博物馆买回来的画册，终于可以写一写William Merritt Chase，一个American Impressionist。
MFA(Museum of Fine Arts)从去年秋天开始举办Chase的特展，最早是在街边路灯上看到的广告。广告上的画儿是他的The Young Orphan，鲜艳又深邃的红色，一位穿黑衣服的女性半躺在沙发上，眼神仿佛穿透了我的内心。于是决定这样一个特展，一定要去看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2dcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(The Young Orphan, 1884)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;William Merritt Chase是一个生前非常著名的画家，在他去世之后被评论为过于传统而被人们所遗忘。展览主要分为几个部分：Studio as Theater,  European Education, Modern Conditions, Posing and Composing, Japonisme, Landscape 和 Life in the Studio。从这也可以看出Chase作为一个画家，并不专注于某一种特殊的题材，而是拥有广泛的主题。其中个人最喜欢的有Studio as Theater，Modern Conditions，Posing and Composing，Japonisme和Life in the Studio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;studio-as-theater&quot;&gt;Studio as Theater&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chase在纽约的画室充满了个性。在那里面有着大师的作品，意大利的家具，亚洲的布料，伊斯兰的灯，异域的铜罐，日本的阳伞等等等等，他的画室简直就是个百宝箱，有着来自世界各地的吸引着他的物品。这与他早年去欧洲多地学画，旅行是分不开的。画室不仅是工作的地方，也是他灵感的源泉。在这里，他画下了人们来参观时的情景，细心地雕琢着收藏的异域挂毯（Studio Interior, 1882）；他画下了他未来的妻子从门边探出头，问他能不能进来(May I Come In?, about 1883)；画下了他妻子坐在他的一幅画前转过头看他的景象（An Artist’s Wife, 1892,  她在欣赏的画也在此次展览里哦）；画下了刚刚在看画儿的女儿转过头来和他说话的情景（Did you Speak to Me?, about 1897）。通过他的笔触和色彩，还有描绘出人物的灵动性，不仅可以看出画家本人的喜好，也可以感受到他日常生活和创作的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2dd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Studio Interior, 1882)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/may-i-come-in.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(May I Come In?, about 1883)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/tumblr_o12et7fLl61rrnekqo1_1280.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Did You Speak to Me?, about 1897)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modern-conditions--posing-and-composing&quot;&gt;Modern Conditions &amp;amp; Posing and Composing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;伴随着南北战争的结束和第二次工业革命的到来，美国经济蓬勃发展，社会向着现代化告诉迈进（这段好像是太正式了一点）。其中最重要的一个特点就是女性解放。女性开始独立思考，开始单独外出，开始参与之前只有男性的各项活动。Modern Conditions主要描绘了社会现代化的一些景象（去外国度假之类）和女性开始广泛出现在公共场合之中；而Posing and Composing主要是Chase为各种各样的现代女性做的肖像画。个人最喜欢的是下面的两幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A City Park (about 1897)描绘的是在布鲁克林的Tompkins公园里，人们（主要是女性和孩子）在公园里享受着悠闲的时光，一位衣着时尚的女性独自坐在公园的长椅上，好像在好奇的看着画家，却又有点警惕。画家没有离她很近，仿佛害怕惊扰了她，脸部细节也不是特别清晰。整个画面给人感觉十分的祥和，也充满了现代生活的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二幅是为她的学生Dora Wheeler作的画像。Chase虽然当时非常有名，但是光靠画画还是无法养活他的一大家子，所以他还教了非常多的学生，而且以女性为主。Dora Wheeler就是其中一名学生，当时她正想在艺术这个当时几乎全是男性的领域创出一片天地。Chase选择了在Wheeler自己的画室为她画画像，背景是Wheeler自己非常喜欢的异域风情的挂毯，Wheeler穿着鲜艳的蓝色衣服，在黄色的背景下尤其显眼。她一只手托腮，一只手随意的搭在椅子的扶手上，颇像当时画报里时髦的女性的姿势。最引人注目的还是她的眼神，她好像在思考，眼神中有一种坚毅，一分自信还有一分从容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/187441_4137471.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(A City Park, about 1897)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/1921.1239_w.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Dora Wheeler, 1882-83)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;japanisme&quot;&gt;Japanisme&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说起Japanisme，最先想起来的可能是莫奈为他妻子画的一张肖像(Camille in Japanese costume, 1876)，画中他的妻子身穿红色的日本和服，拿着日本扇子摆出了一个优雅的造型。由于日本明治维新，西方世界迅速的接触到了日本的各种文化并萌发了很大的兴趣。一时间西方艺术界十分流行日本和服，日本图案的阳伞，扇子，日本的绘画，还有日式的公园。Chase当时在欧洲就接触到了日本相关的艺术，并创作了许多这样的作品。Chase对日本文化十分喜爱，还为自己其中一个女儿起了一个日本名字Koto，与他的一位日本学生同名。他为他女儿Cosy(注意不是Koto)画了一幅穿着和服，剪着日本小孩发型的画儿，虽然起名My Baby，还是有评论一位这是一位日本孩子的肖像。Chase不仅特地让自己的模特穿上日本和服，在日式布景下为他们画画，而且还将日本元素渗透到了他的生活里。在他的一副描绘他的家人在海边度假的绘画中，我们可以看到日本元素的遮阳伞。
&lt;img src=&quot;img/chase/440px-Claude_Monet-Madame_Monet_en_costume_japonais.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Camille in Japanese costume, Claude Monet, 1876)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2ddc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(My Baby Cosy, 1888)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，MFA有非常多的Japanisme的作品。除了莫奈妻子的肖像以外，去年MFA还举办了猴年特展和19世纪初伦敦和东京城市面貌对比展。猴年特展中大部分是日本的西游记绘本，还有熟悉的猴子捞月和日本著名的Three Wise Monkeys。19世纪初日本和英国城市面貌对比展主要展出19世纪初期日本的浮世绘和英国城市风貌的素描图，通过对比可以看出两个社会的不同。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;life-in-the-studio&quot;&gt;Life in the Studio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有人曾在Harper’s Magazine中这样评论Chase，work is recreation and [his] recreation is work。Chase有非常大的一部分作品是描绘他的个人生活。Chase大约是把绘画作为了一种记录自己生活的方式，就像我们现在喜欢拍照片一样。其中个人最喜欢的一幅是Mrs. Chase and Child (I’m Going to See Grandma)。画中描绘了Chase的妻子Alice和自己的小女儿准备出门拜访自己祖母的场景。小女儿穿着可爱的粉白色外套，她的妈妈细心地为她整理衣服，前景中有一只非常可爱的小山羊玩具，画的右下角还有一个躺着的日本娃娃。和煦的阳光透过窗户搭载墙上和舒适的沙发靠垫上，表现出Chase一家的生活还是十分优渥的。这些描绘自己生活场景的画都有一种灵动感，看着这些画仿佛都可以想象出画家一家的日常生活场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2de3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Mrs. Chase and Child (I’m Going to See Grandma), 1889&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;others&quot;&gt;Others&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;我爱画死鱼&quot;&gt;“我爱画死鱼”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了上述介绍的一些，Chase还有非常多的市场上的死鱼等海产品，与他的大多数作品仿佛完全不属于同一个世界，也许是受这些鱼的质感的吸引吧。
&lt;img src=&quot;img/chase/still-life-with-fish.jpg!Large.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Still Life with Fish, 1908)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我桃李遍天下&quot;&gt;”我桃李遍天下“&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前文提到了Chase通过当老师的方式贴补家用，他的学生有一些成为了美国现代艺术中的重要人物。奇特的是，他的学生几乎都没有沿袭他的印象派风格，而是发展出了自己的个人风格。大约这是与Chase本人对艺术开放的态度分不开的。MFA配套此次Chase的展览，还在整个博物馆中贴了非常多的Student of Chase的小标签。在MFA的另一个特展Making Modern中，有三位Chase的学生，分别是Edward Hopper，Charles Sheeler和Georgia O’Keeffe。下面也附上他们三位的作品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/SC216064.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Fugue, Charles Sheeler, 1940)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2de8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Drug Store, Edward Hopper, 1927)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/chase/UNADJUSTEDNONRAW_thumb_2df6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
(Deer’s Skull with Pedernal, Georgia O’Keeffe, 1936)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;按照此次特展Curator, Erica E. Hirshler的说法，此次展览给了人们一个再发现Chase的机会。时至今日，他已经没有与他同时代的Jhon Singer Sargent等画家有名，但是通过这些绘画，我们可以感觉到他是一个非常积极，有趣，充满活力的画家，也得以通过他的作品一探19世纪初美国人民和美国社会的氛围。
&lt;img src=&quot;img/chase/Chase%20Cover.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
（此次特展出版物封面）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后附上MFA对此次特展的介绍，尤其推荐其中的视频&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mfa.org/exhibitions/william-merritt-chase&quot;&gt;William Merritt Chase | Museum of Fine Arts, Boston&lt;/a&gt;
就是这个：
&lt;img src=&quot;img/chase/97917E11-9842-4F40-AC32-4E046E2CFF36.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/Chase</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/Chase</guid>
        
        
        <category>Art</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Meaning of Pensieve</title>
        <description>&lt;p&gt;我是个彻头彻尾的哈利波特迷。可以这么说，哈利波特让我喜欢上看书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最喜欢的角色是邓布利多，因为他睿智，包容，有趣，优雅~~~（当年还没有出最后一部，如果那时知道了不知道会怎么想了……）喜欢哈利波特，以至于在班里建了个“凤凰社”………………然后我就做起了“邓布利多”（虽然对于一个女生有点奇怪吧）……再后来，这个凤凰社变成了书虫书屋，那是大家互相借阅图书的地方，因此我看了很多的书。那时有七个好姐妹，我们一起看书，一起疯，一起管理着书虫书屋。我们还都有一个哈利波特人物的外号，当年大家的QQ名都是以这个命名的。不过现在大家的QQ昵称都变了，除了我~再后来，QQ都不怎么用了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邓布利多有很多很酷的东西，老魔杖，凤凰，熄灯器……但我最喜欢的是他的冥想盆。冥想盆可以存放他的思绪，他的回忆保存的非常完整，以便日后再去回味。
这就是为什么博客起这个名字。希望我可以记录下生活的点滴，留着未来去回味，去思考。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/pensieve</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/pensieve</guid>
        
        
        <category>Art</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
