<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Albus&apos; Pensieve</title>
    <description></description>
    <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/</link>
    <atom:link href="http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:58:23 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 23:58:23 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.3</generator>
    
      <item>
        <title>Chicago 之旅</title>
        <description>&lt;p&gt;劳动节假期，赶在夏天的尾巴第一次去了 Chicago，是一趟超出预期的旅行！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这回去 Chicago 的契机是 Ching 兄即将离开美国（说是即将，其实也要到年底 😂），然后 🦉☕️ 群里的小伙伴们就想着要不要趁此机会聚会一下，算是给 Ching 兄送行～最后我们一共有五个人分别从纽约，波士顿和奥斯汀飞到了芝加哥相聚～感觉这个年头，能攒上这样的聚会实属难得啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来美国八年，这是第一次踏足所谓的 mid-west～之前对芝加哥的印象只有听说挺危险的😂 总之就是没有特别好的印象吧哈哈哈～另外说实话很久没有这么多人一起旅行了，还是有点担心的……前面计划说实话就有点费劲，商量时间啊，订住的地方啊等等，然后大家对于旅行的 preference 肯定也不大一样，比如我跟 R 兄是那种逛博物馆完全可以直接不吃饭的，但跟大家一起的话总不能让大家都饿着哈哈哈哈哈～旅途过程中也有五个人坐在街边，完全无法决定晚上吃什么的搞笑景象 🤣 不过总体上大家一起玩的还是很开心的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出发前还有段小插曲。旅行前两天，我居然不争气的生病了。具体原因我也不是很清楚，反正就是浑身疼没有力气。连着睡了两天也不见全好，我一度打起了退堂鼓。周五下午出于担心测了一下是不是 covid （这是我第一次用自测盒😂），幸好不是，于是周六早上还是四点钟拖着疲惫的身躯去了机场。还好后面只有第一天还有些不舒服，之后就满血复活啦～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day-1---城里乱晃&quot;&gt;Day 1 - 城里乱晃&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大概十点左右落地芝加哥，和先前落地的 Minghan 兄夫妇一起提了租的车，开向芝加哥市区。不得不说，芝加哥是真的堵……本来只需要二十多分钟硬生生开出一个小时……我们随便在市中心逛了逛，看了看很有名的芝加哥的河，河边非常热闹，有一种想象中的威尼斯的感觉～河边还有很多非常神奇的建筑，虽然最显眼的是超级丑的 TRUMP 的大字……另外看到了俩长的跟啃完的玉米一样的楼，超神奇～之后就去了餐馆，等斯克兄来了一起吃饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃完饭之后去了一趟 Navy Pier，算是游客集散地吧，大大的摩天轮还挺酷的，湖边风景也很美～之后在 Magnificent Mile 上走了走，人超级超级超级多，虽然我也不是非常明白为什么……除了一些还蛮有意思的建筑以外（箭牌大厦，Tribune Tower 和 Water tower），说实话有些略为困惑为啥这是个景点哈哈哈哈～不过第一次来嘛，进行一些必要的打卡也挺好的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后就去了 Evanston 和 Ching 兄会和～先去了 Ching 兄的实验室，看到了一大堆熟悉的东西😂勾起了很多 PhD 的回忆😳 之后一起逛了逛校园～密歇根湖真的是太好看啦！羡慕在这里上学的学生们😭 本来 Ching 兄还想带我们去参观一下图书馆的，然而劳动节休假，遂作罢。晚上一起在 Ching 兄一周去八次的尚面吃了晚饭，很好吃！之后就回家直接瘫倒了哈哈哈～毕竟第一天我还是半个病号，而且真的走了很多路！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/1.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day-2---art-institute-of-chicago-️&quot;&gt;Day 2 - Art Institute of Chicago ❤️&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第二天去了心心念念的 Art Institute of Chicago，因为那里有我非常喜欢的 Seurat 的最有名的作品《大碗岛上的星期天》和 Edward Hopper 的 Nighthawk～另外有一个梵高展当天闭幕。而且超级开心的是那个周末持 BoA 卡的用户可以免费参观（抠门属性暴露无疑hhhh&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进门之后先去看了梵高展～说是梵高展，其实不是很准确～这个展其实是五个画家：Vincent van Gogh, Georges Seurat, Paul Signac, Emile Bernard, 和 Charles Angrand，在 1882 到 1890年左右都画了很多巴黎塞纳河畔的风景。所以展览中梵高只是其中非常小的一部分，而且是非常不为人所知的梵高的部分。对于我们来说，这可能也是这个展最棒的一点，就是没有那么多让人熟悉的梵高哈哈哈哈～相反，我才知道原来梵高受到过 Suerat 和 Signac 的影响，画过 Divisionism 的作品～这个展览中还有非常多 Seurat 大碗岛习作，也是让我大饱眼福～另外发现了 Emile Bernard 这个画家，经常有一些让人觉得很特别的作品～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午参观了博物馆的其他部分～这个博物馆可真是太大了，应接不暇～《大碗岛上的星期天》和 Nighthawk 自不必说，还看到了很多的 O’Keefe，Picasso，等等等等。在快闭馆的时候去看了它们新开的特展 Remedios Varo: Science Fictions，非常喜欢！Remedios Varo 是一位超现实主义的画家～感觉她的画都很有奇幻色彩，但细节又让它们看起来非常真实，每一幅画都可以写一个奇幻故事。不过时间有点短没有看得非常仔细。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为 Art Institute of Chicago 紧邻芝加哥著名的 Millennium Park，所以也路过了一下～看了一眼 big bean，可惜正在施工～然后去的那天正是它们 Jazz Festival 的最后一天～不过一直都没有碰上正在演出的时候，到晚上的时候又太累了遂作罢。不过看到了 Frank Gehry 设计的 Pritzker Pavilion～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/2.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day-3---frank-lloyd-wright-&quot;&gt;Day 3 - Frank Lloyd Wright 🤩&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;之前研究芝加哥有什么好玩的时候就发现那里有非常多的 Frank Lloyd Wright 的建筑～于是提前定了 Robie House 的参观门票～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上先去参观了芝加哥大学附近的 Robie House～ Robie House 是 Frank Lloyd Wright 的 Prairie Style （草原风格）建筑的集大成者，而草原风格的建筑是第一个美国独有的建筑风格，可见它的重要。整个房子设计细节丰富，每一个地方都经过设计的感觉。Frank Lloyd Wright 非常喜欢将自然的元素融入建筑之中，其中最惹眼的就是那些几何图形的彩色玻璃，它们的图案都是从自然中抽象而来的。可惜这个房子里的家具在历史变迁中基本上都散失了，很可惜！因为 Frank Lloyd Wright 的建筑设计还包括室内部分，所以如果有家具的话会更好的体现他的设计风格～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为到 Robie House 比较早，就先在芝加哥大学附近晃了晃，那可真的是太有钱了哈哈哈哈～里面的建筑就跟霍格沃茨城堡似的～虽然实际上他们并不真的是非常非常古老的建筑，而算是“仿古建筑”，但还是非常震撼～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午吃了饭，纠结了半天去哪，最后决定去参观 Oak Park 附近的 Frank Lloyd Wright Home and Studio，正式变成了 Frank Lloyd Wright 之日！这个房子是他刚当建筑师时候设计的，大概也就20多岁，比起风格已经成熟的 Robie House 更有一些“实验”氛围。已经在这个房子里看到一些 Prairie Style 的影子，但同时还有很多的 Victorian House 的遗留。最喜欢的可能是他的 Children Play Room，特别特别大！墙上有很有意思的壁画，飘窗都是按照小朋友的身高设计的，还有观看表演的座椅～另外房间里有一家三角钢琴，但是 Wright 觉得太占地儿了，就给它塞进去了，伸出去的部分就在后面的楼梯顶上😂 不知道这调音啥的得咋办啊哈哈哈～ 他的 Studio 也是非常漂亮，讲解员讲了一通技术上这是一个非常重大的革新，但是我完全没听懂哈哈哈～不过我这才意识到他其实是个团队，以前脑中总是他单枪匹马的形象😂 Studio 里还有一个八角形的房间，非常具有日本风格，从地上往天上看会看到八边形一直在变换角度，非常有趣～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oak Park 这个街区里还有非常多他的建筑，但他们基本上都是 Private Owned 的～参观完 Home and Studio 之后我们就在附近的街区走了走，开始 train 我们的大脑成为 Frank Lloyd Wright Architecture Classifier 哈哈哈哈～另外还路过了他的一个公共建筑 Unity Temple～可惜已经过了开门时间啦～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/3.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day-4---aquarium---chicago-culture-center---bhami&quot;&gt;Day 4 - Aquarium 🐟 &amp;amp; Chicago Culture Center 🙀 &amp;amp; Bhami&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第四天最终决定去 Ching 兄之前推荐的水族馆看看。不得不吐槽一下水族馆的票可真是贵啊！不过总体比起波士顿的水族馆还是要大不少～看到了白鲸（但真的感觉空间好狭小有 animal abusing 的嫌疑。。。另外貌似还有需要额外花钱的海豚表演，感觉就更不好了……），海豚，鲨鱼～鲨鱼在的 wild reef 区感觉非常符合水族馆刻板印象哈哈哈，有很多好看的彩色热带鱼，就是有些困惑这些小鱼跟鲨鱼们关在一起是什么感受……另外还有那种一个个缸子里展示各地鱼类的，有很多看着很好吃（不是😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半下午吃完饭之后去了当天在一期讲芝加哥的播客里说的 Chicago Culture Center，俗称芝加哥人民文化宫（开玩笑）。这个建筑也是极尽奢华，有巨大的让人眼花缭乱的马赛克装饰，世界上最大的 Tiffany 玻璃穹顶。之前这个地方是芝加哥公共图书馆，现在会有很多展览，艺术表演之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;送走了斯克兄之后，我和 R 同学去了 Evanston 北边的一座巴哈伊教的灵曦堂。第一次听说这个宗教，稍微了解了一下大概是世界大同那么个意思吧，起源还是亚伯拉罕那挂的～但是那个灵曦堂真的是太漂亮了，有一些伊斯兰建筑的风格，由各种纹饰装饰，进到那里就觉得非常平静。围绕建筑的花园也是非常小巧有灵气。这个教在全世界只有八座教堂，大概的感觉就是每个洲有一个那个意思，其中北美洲的就是在伊利诺伊州的 Wilmette～这个教也没有什么神职人员啥的，给人印象还挺好的😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为这个灵曦堂就在密歇根湖附近，于是去踩了踩沙滩，踏了踏水。还是这个夏天第一次玩水呢！虽然不是大海，但是广袤的密歇根湖胜似大海～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/4.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;day-5---edith-farnsworth-house-️&quot;&gt;Day 5 - Edith Farnsworth House ❤️&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅程的最后一天，我们驱车前往了位于 Plano 的 Dr. Edith Farnsworth House～这个建筑由著名的建筑师 Mies van der Rohe 设计，之前在各处都有所了解，但真的万万没想到在伊利诺伊州！去往 Farnsworth House 的路上路过了伊利诺伊州的玉米地哈哈哈，也是符合我之前对这里的刻板印象了～玉米可真的是高啊，感觉如果走进去的话就真的完全消失了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edith Farnsworth House 是 International Style （国际风格）的建筑，最亮眼的就是整个外墙都是玻璃，对于一个私人房屋是非常颠覆的了。看到实物还感觉整个建筑的线条都非常漂亮，非常简洁，轻盈～ 内部装修也是非常典型的现代风格～虽然之前觉得在这个房子里可能会有一种生活在橱窗里的感觉，但实际走进去因为周围的自然环境非常优美，一点都没有被觉得盯着看啥的，反而感觉非常自在平静～不过唯一的问题可能是如果这个房子很乱的话，在外面就会被看得一清二楚哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说一些这个房子的历史吧～这个房子的第一任主人是 Edith Farnsworth，她是当年西北大学五位女性医学生之一，后来做医生，写诗歌，翻译等等，非常厉害～她与 Mies van der Rohe 是很好的朋友，于是请他为她在之前买的一个土地上设计一个 weekend retreat～ Mies van der Rohe 觉得这块土地自然风景优美，又远离人烟，是建一个玻璃房子的绝佳位置，既没有隐私的问题，又可以全方位无死角的享受大自然～这个房子最初报的造价是 $40,000(那个时候附近地区的房子平均造价仅在 $5000左右），结果最后工期一直延长，造价也水涨船高，最后竟然到了 $73,000！Edith 当然不高兴了，最后俩人友情破裂，还上了法庭 🥲&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管这个房子有很多问题，比如取暖隔热都挺有问题，而且在 flooding 的区域所以会有渗水甚至淹水的问题，Edith 还是拥有了它大约20年。1975年，她把这个房子卖给了它的第二任主人 Peter Palumbo。Peter 是个 van der Rohe 铁粉，而且很有钱（据说他喜欢收集房子😂他还有一个 Frank Lloyd Wright 的房子），拥有了这个房子之后进行了非常多的维修和改造。他还把附近的地作为自己收藏的大型雕塑的展示场所～不过后来他决定回到英国生活，于是把这个房子卖了，现在变成了博物馆～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/5.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;吃的们&quot;&gt;吃的们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不得不说，我之前以为芝加哥没有什么好吃的，结果居然发现这边的中餐非常好吃还便宜，着实被惊艳到～尤其是旅程最后一顿，在玉米地附近居然吃到了很好吃的酱牛肉，而且还很便宜！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/6.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;about-chicago-architecture&quot;&gt;About Chicago Architecture&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后分享一些和芝加哥建筑相关的播客和视频～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;壮游者&quot;&gt;《壮游者》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这两期《壮游者》介绍了芝加哥的历史和建筑，学到了超多知识！尤其是第二期关于建筑的，算是芝加哥一个非常著名的建筑漫步 tour 的精简版本了，干货很多！如果有机会的话完全可以跟着这个完成一次建筑行～&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/壮游者人文旅行声音游记/167-芝加哥-一个城市的诞生-D5wGpLtPgUQ/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/壮游者人文旅行声音游记/168-芝加哥-黄金时代建筑寻宝之旅-euLT3kESYNJ/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;architecture-digest-chicago-architecture-walking-tour&quot;&gt;Architecture Digest Chicago Architecture Walking Tour&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后分享两个 Architecture Digest 的芝加哥建筑介绍视频～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nualB4Fl88k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/p4O27MTXivI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;芝加哥与劳动节&quot;&gt;芝加哥与劳动节&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对了，最后必须要说一下芝加哥和劳动节的故事～我们熟悉的五一劳动节其实起源就是在芝加哥，为的是纪念芝加哥工人为争取八小时工作制而被警察武装镇压的干草市场事件（发生在1886年5月4日）。除了美国以外大部分劳动节都是在五月一号，比较接近干草市场事件，但是美国最终选定了九月的第一个星期一作为劳动节～所以这回在劳动节去芝加哥，也是非常应景了🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/chicago/7.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;There will be a time when our silence will be more powerful than the voices you strangle today. ( August Spies, activist who were executed after Haymarket affair)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大家在芝加哥有没有喜欢的地方？大家这个夏天有没有去哪里出游？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/chicago</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/chicago</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>说说五月六月</title>
        <description>&lt;p&gt;2023年已经过半，weekly digest的更新频率保持得可谓相当“优秀”，动不动就是两个月没有更新哈哈哈哈～今天趁着假期最后一天随便唠一唠五月和六月吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这两个月还是一直挺辛苦的～不过有一个阶段性好消息，算是“努力得到了回报”。虽然还是有很多不确定性，而且也不知道战线要多长，就先不细说了哈哈～下面说点比较轻松愉快的～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;看鲸鱼&quot;&gt;看鲸鱼！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上一回看鲸鱼好像已经是三四年前了～五月中旬的一个周末，真不知道去干点啥，突然想到咦可以去看鲸鱼，然后就在 Groupon 上发现了半折票，于是第二天周六一大早就驱车前往 Gloucester 看鲸鱼了。我们先是遇到了一对鲸鱼母子，观察了他们很久，然后又看到了一头睡觉的鲸鱼，学到了鲸鱼睡觉叫 Logging，因为他们真的像一块木头漂在海上，然后偶尔出来呼吸一下。正以为这回鲸鱼之旅就这样结束了的时候，我们又碰到了那对母子，然后小鲸鱼可能刚吃饱之类的兴致很高，看到了它跳出水面，三次！虽然还不是成年鲸鱼，但是它的体格也已经大得惊人了～这回看鲸鱼真是梦幻般的体验！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/MayJune-1.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;加州&quot;&gt;加州&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;又蹭 R 同学出差去了趟加州。这回印象深刻两个地方，一个是恶魔岛 Alcatraz，另一个是湾区最高点 Lick Observatory～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶魔岛可能是三番著名景点之一，但是来了三番这么多回都没有去过～这回和猫头鹰小伙伴 Kiki一起去，比想象中的好玩很多！主要的监狱区有非常完备的导览，动线都安排的非常清楚。整个展览的基调是有些同情这些罪犯的，虽然他们臭名昭著，但是他们同时也是受害者。另外还有一个关于美国高监禁率的展览，也很有启发性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岛上的自然环境也是废钞，简直是鸟的天堂～海鸥们和黑脸鸬鹚都在孵蛋，很有趣～还看到了雪鹭，太漂亮了，炸毛的雪白羽毛发型特别炫酷，然后叫声意外的像青蛙哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶魔岛还有一段被 Native American 占领的历史，占领这个词听起来有点贬义的，但是这个事件是他们谋求提高自己待遇的一个运动，很厉害！虽然最后没有成功，不过他们的待遇还是有些许的提高……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lick Observatory 建于 Mountain Hamilton 之上，距离 San Jose 大约一小时车程，但这山路可能是我走过最吓人的，太高了，好多地方都感觉分分钟就要掉下去……不过风景真的很壮观～建于1880年代的它是最早的山顶天文台之一，当年这上面可是有一座城镇，现在还有学校遗址。望远镜虽然古老但是看着很壮观，而且还是可以用的（不过目前应该只是旅游用，上面还有一些现代的高科技望远镜用于科研）。给我们介绍的小哥是一直住在这里的，听他和别人聊天才知道住在这里一个月只要七十块而且水电网全包，不过的确不是很方便～从山上下来后，我们才意识到在圣何塞的高速公路上就能够看到这座天文台，只是因为以前不知道他的存在一直忽略了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/MayJune-2.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;providence&quot;&gt;Providence&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;六月中旬去了一趟 Providence，主要是发现 RISD Museum 周日免费😂本来以为作为一个设计学院的博物馆，可能现代的东西比较多，结果没想到是一个很全面的博物馆！学到了好多新知识！下午在 Brown University 走了着，很安静的校园～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/MayJune-3.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;种西葫芦&quot;&gt;种西葫芦&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然还不是很确定，但是今年的种菜体验可能要很快告一段落了。西葫芦结果啦！种菜真的很难，有非常多的知识需要学习，而且一旦一个步骤出错，就会很直接的影响下一个阶段。这回种菜踩了不少坑，从刚一开始育苗就出现了徒长问题，然后出现了只开雄花不开雌花的问题，然后出现了虫害问题，总之就是各种一波三折，目前的收获量可能是五个西葫芦哈哈哈～生菜的话目前还是小小小小苗，感觉可能今年吃不上了哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然很多挫折，但是观察植物的生长真的很有意思～看到小苗破土而出，逐渐长出子叶和真叶，看到花苞逐渐形成，看到花朵盛开，都有一种非常简单的快乐～而且学会了好多知识，比如怎么区分西葫芦的雄花和雌花，西葫芦的果是在哪里结出来的等等～虽然还有更多的知识没有学会，但还是很幸运居然可以吃到自己种的菜～如果条件允许的话，明年还会继续实验下去哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/MayJune-4.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;其他的日常还有&quot;&gt;其他的日常还有&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/MayJune-5.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书&quot;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近用上了微信读书，被这个免费策略耍的团团转～虽然看了不少书，但并不是都值得推荐。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;植物的战斗&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35716431/&quot;&gt;《植物的战斗》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;读这本书是简单纯粹的获得新知识的快乐。作者在后记中写到他写这本书的初衷是疫情中无心插柳种了丝瓜，体会到了植物的奇妙之处，正好与我种菜的实践不谋而合～书里介绍了好多好多神奇的知识，比如基因横向转移（线粒体可能是以前共生的某种细菌，而叶绿体是共生蓝细菌！），地衣怎么适应早期地球残酷的环境，各种植物如何吸引动物来受粉又保证自己的种子被完整保存（其中兰花真的令人大开眼界，蜜蜂兰会假装自己是雌性来吸引雄性昆虫授粉），食虫动物是怎么进化出来的，还有各种农作物比如辣椒，番茄，棉花等等的知识，真的是包罗万象。我们大多数人都觉得植物很低级，连动都不会动，殊不知他们其实不是不会动，而是不需要动，他们通过各种手段已经获得了生存优势，根本不需要移动这一条。多了解他们才意识到人类其实有多么渺小和愚蠢。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人生的意义牛津通识读本&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/20273773/&quot;&gt;《人生的意义（牛津通识读本）》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这本书的标题看着感觉有很多方向，其中最容易让人想到的就是 self-help类的鸡汤书，然而打开就会发现，这本书跟鸡汤一点关系都没有。这是一本哲学书，甚至我觉得可以说是哲学史书，毕竟人生意义的问题是哲学里比重很大的一个问题（不过到了维特根斯坦，他认为这个问题是超越哲学可以研究的问题，在这里就先不多说了）。书里把人生的意义这个问题拆开了揉碎了，从这玩意是不是个问题，意义又是什么意思，历史上哲学文学对这个问题怎么看，到最后作者自己尝试进行一个“解答”，很有趣～读起来虽然是比较痛苦了，因为充斥着各种让人头大的理论，所以读了非常久，也不是每一句都认真看的。这里随便列一些感觉有所启示的段落吧：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;海德格尔在《存在与时间》中说，人类与其他存在物的不同之处在于，他们具有反省自身存在的能力。&lt;strong&gt;按照他的理论，某些具体的处境可能会让一只疣猪感到有麻烦，而人类是一种特殊的动物，他们把自身的处境当做一个问题、一种困惑、一个焦虑之源、一片希望之地，或者是负担、礼物、恐惧或荒诞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：人类会质疑为什么这些处境的存在，比如“这事为什么发生在我身上？”但疣猪没有这种质疑。为什么人类会进化成这样呢？也许是这种质疑促使了人类对环境进行改变？后文的另一个解释提到了这和人类进化出语言相关：“语言不仅使得我们把握自身，也帮助我们从整体上思考自身的境况。我们依靠符号生活，而符号具有抽象把握的能力，我们可以把自己从切身处境中抽离出来，从肉体感官的禁锢中解放出来，进而反省自身的处境本身。”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;资本主义现代性看起来把一套几乎纯粹是工具性的经济制度强加给了我们。它是一种生活方式，追求权力、利润和物质生存条件，而不是培育人类共享和团结等各种价值。政治领域的内容更多的是管理和控制问题，而不是齐心协力塑造一种共同生活。理性本身被贬低为自私自利的算计。道德也越来越变成一桩私人事务，成为在卧室而不是会议室中讨论的话题。文化生活在某种意义上变得愈发重要，成长为物质生产的一个单独的行业或分支。但在另一种意义上，文化又降格为一种社会秩序的门面装饰，这种社会秩序只关心那些可以标价和测算的东西。文化现在主要变成了人们工作之余打发时间的无害手段。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：一切都明码标价。“文化现在主要变成了人们工作之余打发时间的无害手段。”这句感觉令人毛骨悚然。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;体育运动，在英国特别是足球，已经取代了许多高尚的事业——宗教信仰、国家主权、个人荣誉、道德归属；几个世纪以来，人们一直愿意为这些事业献出自己的生命。体育包含不同团体间的忠诚和敌对、象征性仪式、炫目的传奇故事、偶像般的英雄、史诗般的战斗、华丽的美感、身体上的实现、精神上的满足、壮丽的奇观和强烈的归属感。体育还创造了人群的集体感和直接的肉体参与，这是电视无法做到的。失去这些价值，许多人的生活就会变得空空荡荡。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：感觉有些明白了为什么美国体育这么受欢迎…尤其连上上一条关于资本主义现代性的批判。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生的意义，现在可是一项获利颇丰的产业。题为“商业银行家的形而上学”之类的书籍有很大的市场。不再沉迷于赚钱的男男女女们，转而向心灵真理的供应商寻求帮助，让后者靠贩卖这些东西又大捞一笔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：🤣🤣🤣🤣🤣&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生也许没有一个固有的目标，但这不能说明人生是徒劳的。虚无主义者不过是幻灭的形而上学家。对世界的忧惧不过是信仰的轻率的一面。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：“绝望之于虚妄，正与希望相同。”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;意义固然是人们所做的事情；但人们是在与一个确定的世界的对话中做事的，而这个世界的运行规则不是人类发明的，并且人们的意义要想有效，他们就必须尊重这个世界的本质和特征。要承认这一点，必须培育某种谦逊的品格，而这和在意义问题上“一切由我们做主”的“建构主义”公理是相悖的。这种表面上激进的概念实际上暗合了西方的一种意识形态，即重要的是我们出于自己的目的赋予世界和他人的意义。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：书中作者多次提到对新教宣扬的“我的人生意义是由我自己赋予”的不认同。他认为“人生的意义不是自己能够随心所欲创造的。它并不能免除你的一项责任，即在常识之下证明任何使你的人生有意义的东西的合理性。”，“人类可以自我决断——但只能建立在更深刻的对自然、现实世界的依赖以及人类相互依赖的基础之上。”而现代社会很多时候是在切断人类和自然，现实世界和其他人类的连接，宣扬自己的感受最重要之类。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;然而，如果你生活在一个肮脏又拥挤的难民营里面，并且刚刚在一次自然灾害中失去了孩子，你基本上不可能感到幸福。按照亚里士多德的幸福观，这更为显而易见。你不可能变得勇敢、高尚和宽厚，除非你作为一个自由的主体生活在培育这些美德的政治环境中。这就是亚里士多德认为伦理学和政治学具有密切关联的原因。好的生活要求有一种特定的政治状态。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：这与上文中说到的现代社会宣扬的个人化，自我化也有关系。如果说现代自由主义认为我们可以赋予自己人生的意义，他也认为“幸福是一种内在的或个人的事务”，而如果不幸福？那是你是自己导致的。然而很多问题单凭个人努力杯水车薪。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;举一个好的人生的意象，比如爵士乐队。爵士乐队的即兴演奏明显与交响乐队不同，因为很大程度上每位演奏者都可以按自己的喜好来自由表现。但是，她在这么做的时候，对其他乐手自我表达式的演奏，怀有一种接纳性的敏感。他们所形成的复合的和谐状态，并非源于演奏一段共同的乐谱，而是源于在他人自由表达的基础上，每位乐手都用音乐自由地表达。每位乐手的演奏越有表现力，其他乐手就会从中得到灵感，被激励而达到更精彩的效果。在这里，自由与“整体的善”之间没有冲突，但这个意象与极权主义截然相反。虽然每位乐手都为“整体的更大的善”作出了贡献，但她不是通过苦涩的自我牺牲，而只是通过表达自我。这当中有自我实现，但实现的方式是自我在作为整体的音乐中消失。其中有成就，但不是自吹自擂的成功。相反，成就——音乐本身——充当着乐手之间发生关联的媒介。演奏的高超技巧带来快乐，并且——因为人的力量得到了自由满足或实现——存在着自我发展意义上的幸福。由于这种自我发展是互惠互利的，我们甚至可以宽泛地、比拟地说，这是一种爱。当然，把这一场景比做人生的意义大概是最妥当的——一方面，它使得人生富有意义；另一方面（更有争议一些），我们如此这般行事，便可实现最佳的本性。
我们需要的是一种毫无目的的生活，就像爵士乐演奏那样毫无目的。它不是要服务于某个功利目的或形而上的严肃宗旨，它本身就是一种愉悦。它不需要处于自身存在之外的合法性理由。在这个意义上，人生的意义有趣地接近于无意义。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;评论：太喜欢这个比喻了！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;制造音乐&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26845499/&quot;&gt;《制造音乐》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;非常喜欢这本书～～～主体是作者回顾自己作为音乐人的音乐生涯，但其中也蕴含着他关于人类为什么喜欢音乐，音乐历史，音乐工业，音乐教育等等的思考～很认同他说的现在很多的艺术教育不是在教人怎么创作和享受创作的乐趣，而是所谓的教人欣赏音乐，从而把很多人挡在创作的门外。他宣传业余创作者的概念，觉得创作的乐趣不应该只被局限于所谓的“专业人士”～因为书中内容众多，下面列一些我个人觉得书里很有意思，引发我思考的观点：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;音乐的务实性&quot;&gt;音乐的务实性&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;作者不认可传统上对于创作的看法，认为创作发自某种内在情感，出自一股激昂的热情或感受，而是认为创作和场景密切相关，比想象中更为务实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如教堂音乐，演出场所主要是在大教堂，修道院之类，这些场所的残响时间很长，几秒前唱出的音符还回荡在空中，音符会重叠在一起～在这样的场所里，过于复杂的曲式会听起来很不和谐。于是教会音乐大多数是很长的音符，缓慢铺展，没有转调，也没有复杂和声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫扎特的作品，面向的场所是更为小巧的宫廷空间，而且一般房子里会挤满人，残响大幅减少。所以他作品里所有繁复精巧的细节都能清晰地送进听众耳朵里。而因为当时大家都是跟着音乐跳舞，或者聊天走动，所以为了压过宾客的声音，乐队的编制也逐渐扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间流逝，交响乐演奏的场地越来越大，残响效果也更大。于是作曲家开始为这些表演场所的音效创作曲子，成品逐渐强调织体，也有更多比较有震撼的桥段，如此才能顺利传到如今距离更加遥远的后排座位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1900年左右，古典音乐观众再也不能在表演时大呼小叫或饮食谈天。观众必须全神贯注、一动不动地端坐聆听。Alexander Ross 认为这是为了把闲杂人等（“庶民”）排除在新的交响乐厅或歌剧院外。而这种排挤策略也影响了音乐的创作。由于演奏时不会再有人说话、吃东西或跳舞，音乐可以有非常大的变化。作曲家知道观众听得见所有细节，因此他们可以创作一些轻柔安静的段落，而和声复杂的段落也能够清楚展现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爵士独奏与即兴创作的出现，其实是为了务实地解决演奏问题。乐手在演奏时，原本“写好”的乐谱会奏完，为了延长乐曲中比较受欢迎的段落，方便意犹未尽的舞客继续摆动身躯，乐手只得一面维持原有的律动，一面在和弦变化内即兴演奏，学会如何拉长或延展乐曲中比较讨喜的片段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而随着大家把聆听音乐的场所从音乐厅，酒吧转向自己的私人设备，音乐的创作也随之变化。极端或突兀的音量变化在个人音乐播放器上听起来会很难受（应该很多人听古典音乐会有这样的体验，一会儿听不见，一会儿有吓一跳），于是为这些迷你音乐场所写的作品音量相对平稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书里还提到鸟类的叫声也是配合环境演变的。比如研究发现，旧金山的鸟类在过去40年来叫声音频略有升高，这是为了对抗越来越嘈杂的交通噪声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照这样的想法，作者也认为不存在“音乐的进步”一回事。“一味认定有所谓的“进步”、认定现在的音乐比以前“更好”，这是现代人典型的自以为是，是一种迷思。因为创造力并不会“进步”。”个人觉得还是挺有趣的～&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;业余创作者&quot;&gt;业余创作者&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;另外一个我很喜欢的部分是作者对业余创作者的宣扬。他自己本人也算是业余创作者起家，一直也没有什么非常专业的音乐训练。他认为演奏技巧只是音乐的一方面，更重要的是大量的经验。比如古典音乐的乐手他们有着非常高超的技巧，但是因为平常对于流行或者放克接触不多，看似简单的节奏他们的演奏会缺乏某种韵味。所以他认为无论是否专业，每个人都有潜力进行创作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而他认为官方在艺术教育的目标长期以来并不是鼓励大家创作，培养大家的创造力，而是教导大众认识所谓的伟大作品。然而这种教育的目的其实是创造一种文化阶级，把创作限制在某些“天才”手里，而只鼓励普通大众消费。他认为“&lt;strong&gt;让人学会创作音乐、绘画、摄影、写作或任何形式的艺术作品，不管质量如何，都比让他们理解并欣赏毕加索、安迪·沃霍尔或莎士比亚的作品更重要，更别提当代的歌剧。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创作和自己制造音乐的消亡另一方面也深受录音技术的影响。书中提到早期的留声机有录音的功能，谁都可以录制自己的作品，而且大家互相交换唱片。然而没过多久这种录音功能被移除了。他认为&lt;strong&gt;这种反参与、不民主的作为是新成立的唱片公司促成的。那些唱片公司宣称，他们不是使坏，纯粹只是想营销“高质量”的录音，好提升顾客乃至国家的音乐品位。“&lt;/strong&gt;另外，随着录音技术和流媒体的发展，音乐也越来越容易被获取。过去很多人接触音乐的机会很少，除非自己在家里演奏。然而现在“&lt;strong&gt;人们不需要费力学习、经常练习，也不必经过学艺的漫长过程，就能在家里听到音乐”。&lt;/strong&gt;不过个人觉得近年来随着电脑的普及，创作录制自己的音乐变得容易了不少，可能是一点积极的方面吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后由书中的一个quote收尾吧：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;某些非洲部族的语言里，“艺”与“玩”用的是同一个字。即使在英语里，我们也是“玩”（play）乐器。这种看待艺术与表演的态度跟西方推崇不朽佳作与伟大作品的观念恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;音乐真的有道德性吗&quot;&gt;音乐真的有道德性吗&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;作者在书中还探讨了所谓的音乐的道德性问题。他说，“&lt;strong&gt;一般来说，我们从小被灌输的观念是，古典音乐——也许还包括某些类型的爵士乐，含有一种道德疗效；而嘻哈与舞曲——当然还有重金属音乐，则是完全欠缺正面的道德要素。”&lt;/strong&gt;正是因为这种观念，某些音乐被人认为很高级，有品位，而另一些音乐被认为不高级，不正经。作者认为这种观念本质上是一种傲慢：“&lt;strong&gt;这种假设高级艺术让生命更有价值的论点，其实是对那些不接触这种艺术形式的普罗大众的一种根深蒂固的傲慢……并且假设他们的人生不那么有价值、不那么充实。艺术这个宗教让人性更为卑劣，因为它鼓励人们去贬低那些被视为欠缺艺术涵养的人。”&lt;/strong&gt;而且他认为很多文化场所比如歌剧院，博物馆，音乐厅，芭蕾舞团虽然常年来在宣扬“大众化”，但是“&lt;strong&gt;通常是上行下效的文化：我们要你们大家都来看、都来听、都来欣赏，不过，千万别以为你自己做得出来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外他还说到，“&lt;strong&gt;歌剧院、芭蕾舞团与大型美术馆拿到的赞助款往往比通俗艺术和流行音乐场地更多，而且不完全是官方资金，主要是因为20世纪一些社会经济地位优越的人士认定这类机构更具教化功能。”&lt;/strong&gt;这种“某些音乐具有道德疗效”的观念如此根深蒂固，使得这些“高级艺术”成为了富人提高社会地位的手段。书中还提到了一个例子，让我很震惊：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2010年洛杉矶歌剧院制作瓦格纳的歌剧《指环》（Ring Cycle），耗资3100万美元。百老汇秀通常成本没那么高，除了最近的《蜘蛛侠》。U2上一次巡回演唱会的预算差不多就是这样，但那是在体育馆里举行的大型演出，观众人数可观。以《蜘蛛侠》与U2这两场表演来说，作曲者都还在人世，想必有一部分门票收入落入了他们的口袋，这也是制作费居高不下的原因之一。瓦格纳已经过世很久了，所以《指环》高额的制作费应该不是因为他的代理人狮子大开口（好吧，那是四部歌剧组成的长篇史诗）。洛杉矶歌剧院最后亏损600万美元，原因在于“高价位入场券导致需求减弱”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当然，作者也举出了鼓励音乐创作改善了某些街区的“问题少年”问题之类的例子，仿佛证明音乐还是有提高人的道德功用的。然而，与其这是反映了音乐提升了人的道德，不如说是创作让这些少年发现了生命中还是有如此好玩和有意义的事情，而让犯罪黯然失色。但是目前专业艺术世界走的“精英路线”正如前文所说是不鼓励业余创作的，书中也提到有在监狱里教犯人创作音乐的项目，而“&lt;strong&gt;那些受刑人员出狱后往往很难继续从事艺术创作，因为他们发现专业艺术世界走的是精英路线，而那些“漂亮的建筑物”更令人胆怯。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的来说我还是挺认可作者的观点的，这也引发了我对于我的古典音乐频道的思考（虽然这个频道的更新频率也是非常的“优秀”）。这个频道的内容可以多激发我自己和大家的创造性吗？目前我还没有很好的想法。但就如人生意义的问题，可能这个问题的真正答案不是“想”出来的，而是去“创作“出来的😄&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;剧综艺&quot;&gt;剧/综艺&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;锵锵行天下第三季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36053200/&quot;&gt;《锵锵行天下第三季》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前有推荐过一些单集～总体来说还是挺喜欢这一季江南游的，看到窦文涛如此激动的看石头和画儿，隔着屏幕都能感受到他的热爱，还挺感染人的～学习到了很多新知识～好想逛园林呀～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是节目真是越来越长了，以前感觉只有90分钟？现在都两个半小时………看一集感觉半天都没了……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;了不起的麦瑟尔夫人第五季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35774728/&quot;&gt;《了不起的麦瑟尔夫人第五季》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《了不起的麦瑟尔夫人》迎来了最终季。最初看这部剧是被里面的衣服和音乐吸引，但是后来挺喜欢女性成长的叙事～最终季也没有让人失望～虽然剪辑上非常“疯狂”（褒义），交代了几十年后的事情，但反而这种快节奏给人感觉非常紧凑。最感动的是最后她的父亲 Abe 表达出了他对女儿的亏欠：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;My daughter was dumped by her husband, out of nowhere. That was her saber-toothed. Instead of collaspsing from the weight, she emerged stronger. A new person, so I thought. But now I think perhaps that was who she was all along. I never really took her seriously. My son Noah I took seriously. I would take him to Columbia with me every week so he could dream of what he could be. I don’t remember if I ever did that for Miriam. I don’t think it ever occurred to me. And as unfathomable as this career choice of hers is, she’s doing it on her own, with no help from me or her mother. Where did this come from? This strength, this fearlessnes that I never had. That my poor son never had. What could she have been if I had helped her and not ignored who she really is? My daughter is a remarkable person, and I don’t think I’ve ever said that to her.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;人选之人造浪者&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://neodb.social/tv/season/21eA4iogGAja20EVHYAZjd&quot;&gt;《人选之人·造浪者》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;越看越好看！最喜欢的是它的真实，不回避各种事情的矛盾和难处，不隐瞒也不爽剧，比如党主席迫于各种压力在选举中面对性骚扰的事件也只能选择私下解决，选举中做的一些事情到底是在为人民谋福祉还是只是为了赢？各方在选举中的攻防有时候也感觉有点想笑（比如第一集里狗狗的事情，可能是我从没经历过这些大惊小怪了），另外林月真还提到了说大多数选民都不是理性的，也可以引发很多思考～另外感觉赵蓉之这个角色也太惨了，小小年纪承受了太多………感觉这价值观都要被颠覆了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个剧也刮起了台湾的 MeToo 风潮。最近还出了这个剧的一个重要男性角色的演员被爆出性侵事件……希望这个剧可以真的让人意识到这个问题的普遍性，并真的有所改变。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023MayJune</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023MayJune</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Digest (2023.4.4-2023.4.23)</title>
        <description>&lt;p&gt;春天快来啦～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入了四月，春天的气息也逐渐变浓了。窗外的两棵大树前两天还是枯枝败叶，两天后便已郁郁葱葱～这是感慨大自然生机的时节！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;newport-mansion-tours&quot;&gt;Newport Mansion Tours&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;4月初的周末去了 Newport 的 Mansion Tours～不过这回的重点不是那些豪宅的光鲜亮丽，而是他们背后的故事。参加的两个 tour 分别是 Servant Life Tour at The Elms 和 Beneath The Breakers～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servant Life Tour 主要介绍的是维持这些豪宅背后的人的生活。The Elms 的楼顶是 Servants Quarter，其实条件还不错，房间都挺大（比我之前住的公寓房间大🤣）。不过他们的生活真的非常辛苦，基本一天工作十几个小时还没有假期。讲解员还介绍了一开始主要都是由移民来做这些工作，不过后来随着 gilded age 逐渐没落，失业率增加，美国当地人也开始加入。这个 tour 最有意思的其实是在地下参观他们的基建设施哈哈哈～这个巨大的房子的地下室感觉跟小型工厂似的，很粗的管道，巨大的锅炉。那时候主要是烧煤，这家的主人很不喜欢煤炭弄得到处都是黑的，所以专门挖了一条隧道运煤！这样煤送到的时候就可以从街边的一个入口倒入煤车，然后由隧道把煤拉进来。不得不说有钱人真的是……而且这么多effort只是为了他们夏天来住几周。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说上一个 Tour 的地下室已经很让人惊讶了，那么 Beneath the Breakers 这个专攻地下室的 tour 几乎每分钟都在惊异中。The Breakers 原本的木质结构房屋在一场锅炉爆炸中完全烧毁，于是在建新的房子的时候，他们选择了把锅炉远离房子主体，建在了 caretaker’s cottage 下方。讲解员介绍了为了这座房子的 heating，工人们两班倒不眠不休的往锅炉里添煤，而且得忍受非常炎热的环境。因为距离很远，他们需要修一条很长的隧道让管线通过，同时在锅炉房工作的人也可以到房屋主体地下室进行工作和维修。在走这段长长的隧道中间，讲解员给我们介绍了建造 The Breakers 的惊人速度。这么大的豪宅只花了两年时间，只是因为女主人之前约好了 1895 年八月的一天要举办一个聚会，所以房子必须在那之前建成。为了这样的速度，整个房子的建造过程有点类似于乐高，每一块石料都是提前切好的，有些房间甚至是在别的地方搭好了基本框架再运过来组装。另一个令人瞠目结舌的 feature 是地下室顶上密密麻麻的电线。当时，电还是个新玩意，爱迪生和特斯拉还在吵是用交流电还是直流电，这个房子就有了自己的电力系统，用的是爱迪生建的发电厂提供的电。房子里还保留了当时的 electrical panel，而且直到 1990 年整套电力系统都还在使用。总之这个 tour 真的非常丰富，还介绍了比如 heating system，自来水系统，酒窖，冰箱等等，应接不暇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/weekly07-1.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;isabella-gardner-museum&quot;&gt;Isabella Gardner Museum&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上周终于看到了 Gardner Museum 的悬挂旱金莲！真的太漂亮了，和有点斑驳的墙面相映成趣。顺便还了解了一下这几乎两层楼高的旱金莲是怎么长出来的～六月份，园丁种下旱金莲种子；七月，超过100株旱金莲会被移栽到花盆里，当它们开始开花的时候，所有花不是那种深橘色的都会被淘汰掉😳，剩下的会再移栽到更大的盆里；九月和十月，旱金莲逐渐开始生长出藤蔓，园丁不断修剪选择出最有潜力的藤蔓们；入冬，园丁开始让旱金莲爬藤，为了长出超过6米的藤蔓，旱金莲会爬过一整个温室的屋顶～次年三月，这些有着长长头发的旱金莲被送到博物馆，因为他们头发太长需要好几个园丁托着送到三楼，然后再慢慢把他们放下去～感慨人类真的是一个神奇的物种，会为了好看花费这么多功夫哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/weekly07-2.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书到灯塔去&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/3402999/&quot;&gt;《到灯塔去》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;费了好大劲终于把这本书读完了～感觉读伍尔夫的书可能还是需要心特别静，因为故事情节不强，描写又是事无巨细的那种，很容易就走神了。就像听的看理想节目《女作家》里张悦然说的那样，“阅读 《到灯塔去》的困难，在于那些刚读过的句子，就像从手心流走的细沙，无法在我们的头脑中聚拢累加。”虽然直到后期才终于可以 appreciate 这种流动的情绪，但的确回顾起来还是一段不错的阅读体验～这个小说最大的特点是它的结构，第一部分篇幅很长，但是其实时间跨度只有一两天，然后第二部分篇幅很短，但是时间跨度是好多年，再到第三部分，又回到了第一部分的那种非常细节的描述，但写的事情也就只是一天的时间。个人很喜欢张悦然的比喻，第二部分就像一个细细长长的管子，把前后两个部分连接起来。前后两个部分仿佛是拿着显微镜在描写，而时间跨度最长的第二部分，却像是在飞机上俯瞰城市一样，一下就过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其相对应的是，第一部分可以概括为旧时代的欢乐，是非常日常琐碎的，在经典小说看来甚至很多东西根本不值一提。第二部分是昔日热闹的房子由于人世变迁逐渐破败，美丽的女主人也死去了，但是只是非常简短的，甚至通过暗示的方式告诉读者发生了什么，这样重要的情节如果是在经典小说中，一定是故事的重中之重，然而伍尔夫的描述中，人都退场了，我们跟着风全方位的打量这座破败的房子，感慨人生的无常。第三部分描写的是多年之后，终于又有一些人回来这所房子，打算去当年没有去成的灯塔，虽然还是日常琐碎，但是这一次又有很多无法言说的痛苦隐藏背后。今天早上回味这本小说，感觉这样“颠倒长短”，“颠倒主次”的写法也许和人的记忆有些许应和之处。有时候我们不知道为什么会记住一些非常小，感觉没有什么意义的细节，然而对于某些大事件，尤其是比较痛苦的事，记忆中很多细节都被抹去了，最后只剩下了一个整体的感觉，并讲不出什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了总体的结构以外，小说里也有很多有意思的观察，吐槽地也是很一针见血～比如拉姆齐先生喜欢向人，尤其是女性索取同情，甚至利用这种手段成为了孩子口中的“暴君”。另外他一方面非常依赖于女性对他的同情，但是一转头又觉得女性没有头脑，这种矛盾都被伍尔夫剖析得一清二楚。里面画家莉莉的形象也据说是伍尔夫自己的投射，面对男性说“女性不该创作艺术”的质疑，还有创作的痛苦，大约都来自于她自己真实的经历。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书也许你该找个人聊聊&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35481512/&quot;&gt;《也许你该找个人聊聊》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本书可能是两年前特别火，当时看到很多人推荐但都没看哈哈哈～这回是因为一位小伙伴提起，就找来看了一下～可能是因为上一本读的是《到灯塔去》，一下读到这么好读的书就很上瘾，两天就看完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书讲了作为一位心理治疗师的作者洛莉和几位来访者之间的故事，以及她自己接受另一位治疗师温德尔的治疗的故事。整本书有点随笔的那种感觉，从一件事说到另一件事，非常生活化，里面也穿插着一些心理学知识。另外，洛莉也分享了很多关于心理医生职业的故事，比如说作为心理医生自己怎么找心理医生，在外面遇到了来访者怎么办，不喜欢自己的来访者怎么办等等，从这些分享中我也对心理医生的日常生活有了更多的了解，还挺有意思的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书可谓是哭点遍布，最让人感动的是随着洛莉和各位来访者的交流愈多，我们也更多的了解了他们的人生，即使是一眼看过去很讨厌的对象，也不禁生出一点点喜爱来，看到他们一丝丝的改变觉得非常欣喜，看到他们非常有勇气的行为也会心生敬佩。我感觉这就是谈话治疗的魅力了。萨特说“他人即地狱”，但人和人建立起的关系也可能是唯一的解药～在关系的建立中，双方共享自己作为人类的诸多困境，直面现实，同时也抛下成见，迎接新的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印象最深的来访者是朱莉，一位晚期癌症患者。她年纪轻轻，刚刚拿到教职，刚刚结婚，正准备迎接新生活，结果被确诊了癌症。面对这样的不幸，几乎没有人有经验，洛莉其实也只是陪着她，希望可以在最后的日子帮助她实现她想实现的。这些谈话在死神时钟面前虽然完全无力无用，但人的心理就是这么奇妙，朱莉最后的日子里做了很多尝试，作者也在和她的相处中获得了很多启示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛莉自己看心理医生的过程也是很有趣。可能大家都觉得心理医生有那么多知识，那么多实践经历，怎么还需要看心理医生。但每个人都有自己的局限性，心理医生也不例外。洛莉看心理医生的契机是自己被男朋友分手了，本以为只是需要一个短期治疗的她最终发现她真正的恐惧是面对死亡和衰老的恐惧，而被男朋友分手后的抑郁只是隐藏这些恐惧的表象。这样血淋淋的现实使作者意识到了自己想追求意义感而不是幸福，从而写了这本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然看这本书的契机也很重要，经历了裁员之后感觉自己一直有一点提不起精神，为很多事情焦虑但是行动力很低，可能是行动力在之前的找工作期间消磨了不少吧哈哈哈～所以看这本书还是感受到了不少滋养和力量的。是不是很奇妙呢，有时候人都不需要进行面对面的对话，读书在一定程度上是在和作者进行async的对话，这种在头脑中和其他人的对话都可以起到一定的治疗效果。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书我能有什么坏心思呢&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35632117/&quot;&gt;《我能有什么坏心思呢》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本漫画书主角是各种鸟类，其中最有名的是那个去海边搞点薯条的海鸥～前面有的感觉有点无厘头，但是看到后面还有些感动～特别是下面这一幅漫画👇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/bird.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电影&quot;&gt;电影&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;铃芽之旅&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35371261/&quot;&gt;《铃芽之旅》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为之前期待很低感觉还不错～主题比较普世，经历过苦难但还在努力活着的人都一定有感触～另外觉得设定为地震是因为大虫，然后俩猫压制大虫，以及closer（不知道日文是啥）天天关门不让大虫出来的设定，好上古人类神话的感觉，还挺有趣，只是看了三次关门之后会感到略微无聊…最后去往生见小时候的自己那段，也太像哈利波特第三部了，但最后没明白为什么小的时候的铃芽还能在往生，那大的这个是分身？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人最不喜欢爱情桥段，虽然椅子很萌很搞笑但是…why？why？最后就为成全他俩的爱情，追求自由的小白猫就只能回去了？的确可以说本来白猫就在那这是他的使命，但为什么souta变成keystone就不是使命了？感觉又陷入了主角最大，别人都为他们服务的窠臼。不过种草了 roadtrip歌单，感觉都是 city pop啊哈哈哈（对了，为什么又是日本五月天主题曲（逃逃逃&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧综艺&quot;&gt;电视剧/综艺&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;十三邀许知远对话陈晓卿&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36253896/&quot;&gt;《十三邀：许知远对话陈晓卿》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一期许知远采访了陈晓卿，我个人特别喜欢陈晓卿，他总是让我联想起我高中语文老师+我爸哈哈哈～而且他讲什么都觉得好好吃哈哈哈～看到他们的工作状态也挺有意思的，还讲了很多他关于美食文化的理解～还看到了他年轻时候拍的社会象的纪录片片段，原来他以前这么精瘦哈哈哈～另外看到总是给人一种满脑子大问题的许知远也对食物和菜场产生了兴趣，莫名有点欣慰（？&lt;/p&gt;

&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=f0046lo78x4&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;八分--李如一-x-梁文道纪念坂本龙一我们如何理解他的音乐&quot;&gt;&lt;a href=&quot;&quot;&gt;《八分 —— 李如一 x 梁文道：纪念坂本龙一，我们如何理解他的音乐》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好久没听到李如一的声音了～八分居然请到了他来一起纪念坂本龙一，节目里提到了很多关于YMO，坂本龙一自己还有日本音乐的内容，很丰富～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/梁文道-八分/102-李如一梁文道纪念坂本龙一我们如何理解他的音乐-YQCy1a8gTJm/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们都害怕些什么呢？ 我们害怕受伤。我们害怕被羞辱。我们害怕失败，也害怕成功。我们害怕孤单，也害怕牵绊。我们害怕倾听内心的诉说。我们害怕不快乐，又害怕太快乐（在这些梦中，我们不可避免地会因为快乐而受到惩罚）。我们害怕得不到父母的认可，我们害怕接受自己真实的样子。我们害怕身体抱恙，也害怕天降横财。我们害怕自己心怀嫉妒，也害怕自己拥有太多。我们害怕希望变成失望。我们害怕改变，也害怕一成不变。我们害怕意外会发生在我们的孩子身上，或发生在我们的工作中。我们害怕失去控制权，又害怕拥有的权利。我们害怕生命的稍纵即逝，又害怕死后的无尽虚空。我们害怕在死后无法留下自己活过的痕迹。我们害怕对自己的生活负责。（《也许你该找个人聊聊》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 digest 就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly07</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly07</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Digest (2023.3.20-2023.4.2)</title>
        <description>&lt;p&gt;葛饰北斋，动森，《同意》和一些乱七八糟的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;mfa-hokusai&quot;&gt;MFA Hokusai&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;昨天去看了 MFA 的葛饰北斋展～我们是早上一开门就去的，一进展就冲到中后部，这样可以保证有一段人不太多的时光 😂 之后的确人越来越多，等我们逛完出去居然外面也排了巨长的队，这场面除了 free day 我以前真的没见过…… anyway 吐槽完人多，这回的展览其实还不错，挺中规中矩的，梳理梳理葛饰北斋的老师，同辈和老师，以及展示了他的作品如何影响后世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是种草了一些作品的！一个是葛饰北斋的《诸国名桥奇览》系列，画的是日本各地的一些桥，也有一些传说中的桥，有些桥现在还是存在的，感觉如果去画中的桥走一走会是很有趣的体验吧！第二个是他的《诸国瀑布揽胜》，就是日本各地的瀑布，能看到很多不同形状的水～第三个是种草了歌川广重，尤其是 R 同学哈哈～在展览里第一眼喜欢上的基本上都是他的作品～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个是奈良美智的浮世绘演绎系列，展览里展出了三幅，分别是滑雪，不要核武器和小刀划开，都太有创意了！最后是观察到一些浮世绘的画幅很特殊，有瘦瘦一条的，有窄边的，看起来怪怪的但是这种奇怪的限制反而产生了一些有趣的构图～另外才知道《富岳三十六景》其实是有 46 幅！最后10幅大概是因为前面的卖的太好了加上的哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bso&quot;&gt;BSO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上周四去了 BSO 的演奏会，是上班途中临时决定买的票哈哈～这一场是 Thomas Ades 的演出，两部作品我之前都没有听过，第一首是 Stravinsky 的 Perséphone（珀耳塞福涅），是一个希腊神话故事，当时的古希腊故事说人间之所以有春夏秋冬四季就是因为 Perséphone 春夏回到人间，秋冬时去冥界。是一首很有意思的作品，交响乐的部分很有斯特拉文斯基的特点，不过融合了合唱还有 narrative 之后感觉更易听了～第二首是 Thomas Ades 自己的作品，但丁组曲（？可能是这么翻译吧），只演了地狱和天堂两章～个人好像更喜欢地狱一点呢哈哈哈，听起来很激动人心，还有一些搞笑的地方（比如一首波尔卡来表现邪恶的鬼被蛇都吃掉了），天堂的部分比较有宇宙的感觉，我这才知道原来但丁的天堂之旅合着是星际穿越 😂 目前这首曲目只有一首单曲释出（就是那首波尔卡），可移步&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=KYZdUnix39A&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;收听～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;动物森友会&quot;&gt;动物森友会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;R 同学在图书馆借到了动森的游戏卡，于是在 3（？年）之后我终于赶上了这一波热度，开启了无人岛生活哈哈哈～还挺上瘾的，虽然好像就是摘摘果子，钓钓鱼，种种地，但不知不觉就花了很多时间呢～感觉各种设计还是很可爱的，比如做广播体操，还有对流星许愿，都好温暖哦～还有那个博物馆没想到居然这么大！不过随着游戏的进行也要开始背房贷赚钱了😂，在可爱中怎么感受到了一丝现实世界隐喻？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;drawing-lab-session&quot;&gt;Drawing Lab Session&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在在的公司好像有很多艺术收藏，然后也有一些艺术教育相关的东西～这周三参加了一个 drawing lab，和之前想象的绘画教学不一样，我感觉有点那种解放天性课那种感觉～这回的主题是通感，主要是绘画和触觉的通感和绘画和听觉的通感～触觉方面老师介绍了一些创造绘画机理的材料，比如撕胶带画画，用硬币或者尺子制造 relief 之类的，听觉方面自然就是音乐啦，老师放了一些歌然后让大家闭着眼睛随便画自己感受到的东西，虽然我也不知道自己画的是个啥玩意，但是整个过程感受到了很长时间都没有的放松和专注！唉最近也是没太有时间做一些创意性活动，感觉整个人都不太有活力呢～打算有机会就多参加这个活动，或者为自己腾出一些时间来～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/weekly04.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书同意&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/35947066/&quot;&gt;《同意》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年在各处陆续听到关于这本书的推荐，上周终于把它看了（为此还开始用微信读书了 😂）。这本书讲的是作者瓦内莎十四岁时，被一位很有名的法国作家 G 诱奸的故事。当年她觉得自己是同意这件事的，而且他们之间是爱情，但是长大后回忆才意识到自己其实是受害者，自己是被利用了。书中我最有感触的一点是这位男作家日后在自己的作品里不断用着她这段经历作为素材，完全没有考虑过当事人的感受，而且这些作品让他的名声越来越大。但是瓦内莎因为这些文字感觉被他的一面之词囚禁住了，永远停留在十四岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一段我记忆深刻的部分是瓦内莎终于决定斩断这段关系，失魂落魄的她来到了另一位有名的作家齐奥朗家里，结果对方说，“G 是艺术家，伟大的作家，……他选择了你便已经是你极大的殊荣……自我牺牲和奉献精神——这才是艺术家的妻子应该具备的品德。”这真的是充分揭露出了“缪斯”这个表面光鲜亮丽的词背后血淋淋的真相。如果一位女性成为了艺术家的“缪斯”，就成了他们手里的泥娃娃，而且居然还要求她们要感恩戴德，自我牺牲！与其说“缪斯”是艺术灵感源泉，不如说是艺术的人祭啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过令人感到些许快慰的事，多年之后，瓦内莎终于打破了沉默，用自己的笔写下自己这一面的故事，通过这本书揭露出 G 的道貌岸然，之前被动的她也终于得以让 G 也尝尝被写是什么感觉！同时，这本书也写出了“同意”这看起来简单的词背后可能会蕴含的复杂性，令人深思。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧综艺&quot;&gt;电视剧/综艺&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;锵锵行天下第三季-第三集&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36053200/&quot;&gt;《锵锵行天下第三季 第三集》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一期请到了浙江图书馆古籍部的古籍修复师汪帆，感觉看起来有点《我在故宫修文物》的感觉，佩服从事这种工作的人的耐心！实在是没想到品相那么破败的书页他们可以一点一点的推开变成平整的书页～后面还介绍了纸的制作，以前对古法造纸也完全没有了解，隔着屏幕都能感受到嘉宾对纸的热情～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;毛雪汪&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35524826/&quot;&gt;《毛雪汪》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;新的一期《毛雪汪》其实没啥营养（不过这个节目本身就不是营养挂的），但是很好笑😂（大概是我笑点低），很适合辛苦的时候放松一下自己。这期他们搞了个 AI 来给他们设计台本，很搞笑～里面他们还讨论了一小点儿担不担心 AI 取代，AI 取代了人类会咋样之类的问题，感觉跟平日里经常见到的大家都很担忧不太一样，李雪琴觉得被 AI 也不错，只要能保证咱有吃有喝，我觉得也挺有道理啊～应该借此推进全民基本收入啊！另外他们还吐槽了 AI 咋要取代的都是写文章，写歌这类的，而不是种地，做家务之类的，看来 AI 也知道啥舒服😂 还说到一个畅想是，人类回归种地，然后花钱欣赏 AI 创造的艺术，感觉是个还挺合理的想象呢 🤣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全场最佳是他们问那个 AI 《毛雪汪》是啥，AI 回答是毛阿敏，雪村和汪涵主持的一档综艺节目，笑死我了😆&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;声生不息-宝岛季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35905181/&quot;&gt;《声生不息 宝岛季》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽说这个节目的政治意味可能都无需点破，但是出于好奇还是看了一下，还是种草了不少歌的（主要是我对华语乐坛了解太少 😂）～不过觉得看看唱歌就行了……别的就……无力吐槽……另外因为政治原因有好些歌手不能提起，或者不能大肆宣传，真的是……如果没有这些个政治原因大家一起玩玩音乐多开心啊……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;一人有一个从女性视角聊中美性教育&quot;&gt;《一人有一个：从女性视角聊中美性教育》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一期《一人有一个》很喜欢！虽然是恰饭节目，但是 Frances 和 好小气非常真诚细节的分享好棒啊，一直在感叹她们怎么记性这么好（开玩笑）～后面还提到了武侠小说里关于性的一些塑造，比如什么朱砂痣啊，什么“欲练此功，必先自宫”啊，真的是感觉把性塑造成一种奇奇怪怪的黑魔法了🤣，因为个人对武侠小说没啥了解，感觉还挺新奇的～挺希望这样的分享越来越多～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/一人有一个/ep22-YAdisj3X26v/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;路书阅读成都&quot;&gt;《路书：阅读成都》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好久没听《路书》了，因为现在好多节目都变成了付费节目 😂 看到这期标题就很想打开了，毕竟是待过的地方～不过听完觉得自己真的去过成都吗？啥都不知道哈哈哈～总之是涨知识的一期～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/路书/episode-124-阅读成都-6f4Heid7xZg/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐&quot;&gt;音乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今早惊闻坂本龙一去世，我个人算不上坂本龙一的粉丝，但是是 YMO 的粉丝～唉YMO 现在只剩下年纪最大的细野晴臣了，分享一个他们的 Behind the Mask，是1983年解散演唱会电影的版本～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=982689080&amp;amp;bvid=BV1ut4y1a7nU&amp;amp;cid=751923676&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;观看完整演唱会请&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1734y1W7PP/&quot;&gt;移步这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;语言从来都是一场围猎。掌握话语就是掌握了权力。（克洛伊·德洛姆）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 digest 就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly06</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly06</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Digest (2023.3.6-2023.3.19)</title>
        <description>&lt;p&gt;重启社畜人生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/weekly03.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新工作&quot;&gt;新工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;3月6日正式开始上班了～新的公司 on-site 的 schedule 比较神奇，每一个月有规定的一周需要天天去，这一周叫做 Connect Week。幸运的是我去上班的第一周正好就碰上 Connect Week，所以可以见到 3D 的同事们～ 公司在海边，虽然楼不高但是没有太多遮挡，可以看到海港的景色还挺美的～ 另外公司居然有食堂！作为一个从抠门某麻来的，第一天我真的是被震惊到（充分暴露吃货本性）。虽然这个食堂是要钱的，但真的很便宜，菜色也挺丰富的，而且还有积分奖励，如果是健康的菜或者周一周五来办公室积分会更多，吃了一周下来积分可以打五折 😂 因为是在办公室会见同事，跟之前疫情中入职那种视频 1:1 不一样，和大家聊天都是去搞一杯咖啡（虽然我不喝咖啡），然后看着海景聊，还挺惬意的～组里的同事都很好，周五的时候大家还一起去吃了之前没吃过的印度的 dosa，同事给我们讲解了很多关于印度料理的知识还挺好玩的～组里做的东西也挺有意思的，而且对代码的管理不错，还有 tutorial 可以快速上手～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过快三个月没上班还是有点不习惯的哈哈哈，第一个是 commute，我现在住的地方处于一种公共交通略微不方便的地方，所以第一周尝试了很多 commute 的方式，从快速公交到坐火车，还思考过火车转地铁，最后还是觉得坐火车是最方便的，虽然一小时一班，但是不怕堵车 😂 坏处就是有点贵外加需要 R 同学把我送到车站。第二个是真的很长时间没有看到这么多人了，更别提和这么多人讲话了哈哈哈，作为社恐开始还是有点紧张的，另外新环境也有一些小压力，不过连着去五天也逐渐熟悉起来了～第三个是真的很久没有连着五天出门了，到第五天真的有点吃不消 😂 不过之后三周都可以在家工作可以好好休息～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hiromi-音乐会&quot;&gt;Hiromi 音乐会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3月9日去听了 Hiromi 的音乐会～场地挺有趣的，是一个不是很大的 art center，在舞台前面放了些圆桌，营造出那种 jazz club 的氛围～选曲基本上是她最新一张专辑的作品～感觉爵士的现场真的很值，因为会有很多跟专辑里不一样的地方！Hiromi 弹琴真的是非常投入，哼哼跺脚晃来晃去很可爱哈哈哈～个人好喜欢她改编的那首 Black Bird 啊～虽然比起她别的作品要传统很多，但是就很感动～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;她乡聚会&quot;&gt;她乡聚会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周五晚上参加了一个她乡聚会！起因是波士顿有一个 AAS (Association of Asian Studies) 的会议，有好几个她乡的小伙伴来参加，于是就终于第一次参与了她乡线下活动哈哈哈～因为是周五晚上，大家都有点疲惫，但是还是很开心的～ 我们一起吃了自认为波士顿最好吃最划算的 pho， Pho Basil～因为要等位，还在边上的一个 playground 玩了一会，拍了合影哈哈哈～不得不说有点羡慕 AAS 这个会议，看了小伙伴分享的 agenda，都感觉好有意思啊！感觉比自己当年参加的会好玩多了 😂&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天书聚会&quot;&gt;天书聚会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周日晚上参加了《天书广播》的听友聚会，吃了很久没吃的马来槟城～一共来了 10 个人，久违地坐那种巨大圆桌，有点回到国内的感觉。感觉大家都挺有趣的，尤其有一个读新闻系和数学的本科生，感觉好有想法，年轻真好哈哈哈～另外可能都是播客听众，虽然都不认识但感觉没有那么尴尬哈哈哈～回程还有幸载了主播卡师一段 🤣&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;焦虑&quot;&gt;焦虑&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这周一的时候因为身份问题焦虑了好一会。感觉自己水平也不行，要啥啥没有，然后公司 sponsor 还要等，现在这形势感觉变数也很多……后来想了想各种途径，规划出一个 three year plan （唉身份问题战线就是这么长啊，这还不是能完全搞定的时间线 ）😂 光焦虑还是没有用，还是要行动起来～先从把手头这篇 paper revision 搞了开始吧……&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书味道第一宗罪&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/20499702/&quot;&gt;《味道·第一宗罪》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近没咋看书（在看《到灯塔去》但是进度非常缓慢哈哈哈），这本已经是两周前读完的了～个人觉得这本小文集比讲音乐的《噪音》更好看，可能是因为饮食文化比音乐更为基本，每个人都有体验，每个人都可以说些什么，同时它又渗透在文化的方方面面。毕竟大多数人接触一个新的文化第一个问题是他们吃什么，尝尝他们的特色菜，而不是读读他们的书，听听他们的音乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本小集子包含的内容还挺多的，从食评家，到什么是饮食的正宗，到现在流行的慢食采集饮食潮流，再到中餐的国际化，都有涉及，还把这些话题和资本主义，全球化，环境污染，现代生活的各种问题，甚至宗教等联系在了一起，很多篇里都可以找到一些有意思的小知识和观点，读来也是挺轻松愉快的。据说这套《味道》还有两本，如果在图书馆看到会借来看看～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧综艺&quot;&gt;电视剧/综艺&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这段时间倒是看了很多日剧&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;逃避虽然可耻但是有用&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26816519/&quot;&gt;《逃避虽然可耻但是有用》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个剧已经是 7 年前的剧了……当时我记得还挺火的，各种关于它的文章满天飞，但我没有看 😂 最近上了 Netflix 出于好奇打开看了看～ Netflix 上的翻译居然是《月薪娇妻》………………要是一开始听说的译名是这个我肯定是不会看了lol&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体上剧情还是挺吸引人的（不然我也不会 binge watching），但是有两点不太舒服，一个是设定充满了 nerd 的 stereotype 和 nerd 的那种 yy，另一个是最后的结尾说大家都是这个家的 CEO，但咋感觉还不如之前付钱呢……个人其实挺喜欢女主的小姨的，感觉道出了很多有知识有追求的都市女性面临的困境。不过这部作品还是有讨论到一些女性主义问题的，最主要的就是家务隐形劳动的问题，还是很有意义的。尤其是 2021 年的新春特别篇，五年过去感觉思想上进步不少哈哈哈，觉得最棒的部分是男主带头抨击一位男性的厌女行为，而不是迫于社会压力加入男性小团体，很值得发扬光大！只是……后来咋又是妈妈带着孩子，回娘家人一起照顾的情况啊…虽然可以理解是有诸如疫情这样的不可抗力………不过这部剧也不是想解决男女不平等的问题，只是想让大家认识到这些问题的存在吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;重启人生&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36156235/&quot;&gt;《重启人生》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看的另一个日剧是最近很火的《重启人生》，好看！设定是主角近藤麻美一次车祸意外身亡，去投胎的时候得知自己会变成大食蚁兽，心有不甘，软磨硬泡下才知道还可以选择重过一次之前的人生，行善积德下一次说不定可以投胎成人。然后她就带着前世的记忆重新开始自己的人生，努力积阴德，尝试了很多职业，也通过不断的重启知道了自己的三人朋友团体其实本来是四人，另一位真理也是重启者。真理为了救她们的另两位朋友不断努力，第二轮小的时候错过了和她们成为好朋友的机会。最后近藤麻美也加入一起来挽救一场已知的空难，事成之后她们四人再度聚首，成为很好的朋友，回到了没有重启时的状态😭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个剧最喜欢的地方是对平凡的现实生活的描绘非常细致入微。拥有重启人生的机会本可以有很多可能，成为超级英雄啦，因为知道未来的事情成为大富翁啦，就如女主角在某一世中想拍的一部根据自己重启经历一部剧那样 drama 。 但是编剧让女主角始终过着很平凡的生活（虽然最后的确也成为英雄啦），还是上学上班，和朋友聊天吃饭唱K，即使在最后一世非常努力的成为了飞行员，也只不过是为了自己的朋友，事成之后还是选择了平凡的生活，感觉编剧应该内心是非常认可平凡生活的意义和价值的。片中近藤麻美虽然获得了“预知未来”的 buff，因此拯救了很多人，但也有诸如第二轮没和自己谈恋爱的前男友成为了年入十亿的成功人士，第三轮又跟他谈了一次恋爱就变成年入九亿了😂 还有自己做研究员好不容易做出的成果，到了下一轮没有自己参与的情况下，实验室更早的做出了成果的事情。另外剧里对人的细微心理过程的刻画虽然有时候很搞笑但又很真实～比如她观察到的在政府工作，面对来办理事务的人不知道怎样的打招呼最合适；当上制作人之后，熟悉的女演员虽然让她不要再用敬语，但是在工作场合的时候又有很多顾虑，导致话都说不出两句；还有最后她们四人一起在台北相聚，真理和麻美内心十分激动，但又因为那时候并未和另两人关系很亲近，表面上又得非常克制，直到回到旅馆房间才开心的在床上蹦等等。这些生活的细节是真正让这部剧可以让人共情的原因。不过另一方面感觉有点羡慕他们可以享受这样平凡的生活。现在还很火的另一部《黑暗荣耀》听说也是一个重新过一次人生的概念，但是主题是复仇校园霸凌的人，跟这个温馨治愈的画风完全不同。感觉现实生活中想要过上这样平凡的生活其实对很多人来说就很不易啊……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;锵锵行天下第三季-第一集&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36053200/&quot;&gt;《锵锵行天下第三季 第一集》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;锵锵行天下又出啦！这次是在江南旅行，还挺期待的～第一期就非常有意思，去了中国丝绸博物馆，馆长亲自讲解，涨了很多知识～比如为什么蚕和丝绸会这么被中国人重视，还有织布机的原理等等。馆长还提到了很多汉语中各种和丝绸，织布机相关的词语，足以见得在当时这是多么有影响力的发明～晚上还去了陈立老人家家里吃家宴～陈立老师之前做客过圆桌派，说过“用力认真生活”，当时还特感慨～这回聊的内容我个人觉得一般，但是那些个菜都是些什么神奇玩意啊！名字都没听说过，好吊人胃口啊～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;卧虎藏龙&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1301168/&quot;&gt;《卧虎藏龙》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;星期天和她乡的小伙伴在 Discord 上线上观影看了这部片子，第一次参加 Discord stream，效果还挺好的～之前《卧虎藏龙》在电影院有 4K 重置版，本来想去看看，结果前天一查已经下映了😳 很久没看武打片了，感觉还挺有意思的，情节引人入胜，人物刻画也很到位，结尾还有很多遐想，感觉不同的人可能都能看出不同的东西～就是罗小虎那个台湾口音啊，真的忍不住笑，感觉分分钟串场台湾偶像剧 😂 感觉这个电影对玉娇龙也太好了，她桀骜不驯，就只追求个“好玩”，结果要啥有啥，一通搅和个天翻地覆大家还都不忍心杀她，最后觉得不好玩了就一走了之了（我这么说有点玩笑了，其实可能是觉得尘世没啥可留恋的了，本以为有趣的江湖其实也跟自己想象的完全不一样），相反俞秀莲这么兢兢业业最后成这样……唉 😮‍💨&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;日知录---魔法电影里的电影魔法哈利波特视效制作技术解析&quot;&gt;《日知录 - 魔法电影里的电影魔法——哈利波特视效制作技术解析》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这期播客介绍了哈利波特第一部电影中各种特效都是怎么做的～那时候三维建模技术还没有现在这么成熟，为了尽力还原原著给人带来的充满魔法的感觉，从演员选择到布景都下了很大功夫。节目里说了比如猫头鹰和信是怎么飞进来的，海格是怎么拍出“巨人”的效果的，奥利凡德魔杖店里的声光电效果怎么做出来的等等，太有趣了～这个系列节目还讲过阿凡达，感兴趣的朋友也可以去听听看～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/日知录/58魔法电影里的电影魔法哈利波特视效制作技术解析-pDVWaEO5S6i/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;谢丽华我亲历的中国女性觉醒40年&quot;&gt;《谢丽华：我亲历的中国女性觉醒40年》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在妇女节的早上听了这一期节目，很佩服～嘉宾深度参与中国的女权事业，从创办全国第一家专门为农村妇女服务的月刊《农家女》，到参与针对农村妇女的扶贫、教育、自杀干预的项目，不仅是心怀理想，还有非常多的实践智慧。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/故事-fm/e710谢丽华我亲历的中国女性觉醒-40-年-cZQ3H5S6jkv/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;看理想女作家&quot;&gt;《看理想：女作家》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;趁着看理想的妇女节三天畅听活动听了《女作家》这个节目，主讲是张悦然，现在是人大文学院的教授，当年好像也是新概念作文奖的获得者。这个节目介绍了伍尔夫，莱辛，李斯佩克朵，奥康纳，阿特伍德，安吉拉卡特，费兰特和托卡尔丘克，关于她们的生平，作品，创作理念，思想等等都有涉及到，涨了很多知识～因为最近在（试图）读伍尔夫的《到灯塔去》，正好这个节目就有讲到，听了讲解之后对这本书有了更多的了解，而且也知道了我这种读了半天不知道读了什么的感受其实是很正常的哈哈哈（张悦然的形容是就像手抓沙子那种感觉）。希望自己有机会也读一读其他作家的作品，目前最感兴趣的是阿特伍德和安吉拉·卡特～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;音乐&quot;&gt;音乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看过《重启人生》的小伙伴可能会明白为啥分享这首歌哈哈～加藤桑的《粉雪》值得一个 MVP！&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=695531110&amp;amp;bvid=BV1624y1t76A&amp;amp;cid=1042490858&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;400&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Success isn’t owned, it’s leased. And the rent is due every day.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 digest 就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly05</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly05</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>NYC 之旅</title>
        <description>&lt;p&gt;好久没写旅行日记了😄 趁着正式上工前的假期，去纽约待了大概五天～挺开心的！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;博物馆们&quot;&gt;博物馆们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去纽约的一大部分是去各种博物馆，这回一共去了五个博物馆外加 New York Public Library (NYPL)，都挺不错的，就是太费脚 😂&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-met&quot;&gt;The MET&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大名鼎鼎的大都会还是要去一下的，尤其是 R 兄第一次去纽约～以前 MET 是所有人都可以 pay as you wish 的，但是现在只有纽约州居民可以享受这个待遇，其他人需要付 $30 的门票（还比疫情前涨价了），不过对于大都会这个规模还是非常值的。因为非常大所以最后我们也没有都逛完（希腊罗马那旮旯没去，还有中东伊斯兰那旮旯也没去），主要逛的是埃及，亚洲艺术和绘画。之前做了一些功课，复习了陈丹青的&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26936444/&quot;&gt;《局部第二季》&lt;/a&gt;讲大都会的，还在去的火车上读了&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26845199/&quot;&gt;《大都会艺术馆指南》&lt;/a&gt;，在逛的过程中也看到了很多被提到的东西～个人最震惊的是维米尔的《熟睡的女仆》。在《局部》里，陈丹青说那个桌布被非常精心的刻画，充满了“颜料凝结层”的魅力，看节目的时候只觉得“这说啥呢？”，但看到了真迹，真的看到了那块桌布，真的被它的细腻震撼，都能感觉到毛绒绒的肌理！太厉害了～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/0.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;new-york-public-library-nypl&quot;&gt;New York Public Library (NYPL)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然是图书馆，但我个人觉得也挺合适放在博物馆的队列中～ NYPL 是世界上最大的 research library，大概就是所有人都可以来借材料来做研究，材料只能在馆内使用，和家门口那种主要提供图书借阅服务的图书馆不太一样。原址是一个巨大的蓄水池，光是把蓄水池拆了就花了 2 年多，之后又花了 9 年的时间建造，整个建筑是  Beaux-Arts 风格，非常宏伟。因为图书馆非常大，藏品非常非常多，所以还设计建造了专门的一套存储系统，位于 main reading room 楼下，一共有七层，可以用小车车运输。我们参加了一个免费导览，讲解员是一位老奶奶，跟我们讲了很多图书馆的历史，带我们各处逛逛（好像有一些地方是普通游客不能直接进去的）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了这个导览以外，NYPL 还有两个特展，也都是免费的。第一个是 Virginia Woolf: A Modern Mind，里面有很多她的日记，手稿和首版书。才知道原来她和她丈夫有一个出版社，出版了很多和 modernism 有关的作品，除了伍尔夫的作品以外，还包括了 T.S. Eliot 的《荒原》, 弗洛伊德的《梦的解析》等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个特展叫做 Treasures，可以理解为珍宝展吧哈哈，里面各种珍宝，比如古腾堡圣经，贝多芬的头发，莫扎特贝多芬手稿，独立宣言，哥伦布书信，小熊维尼的毛绒玩具，莎士比亚的《第一对开本》，查尔斯·狄更斯的书桌等等，本来这些东西是分散在图书馆各处的，这个展览把它们都集中在了一起，组成了一桌饕餮盛宴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/1.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外推荐一个 Architecture Digest 关于 NYPL 的视频～有很多具体的介绍，还参观了仓库～&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/roi5V8ppi7Y&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;morgan-library-and-museums&quot;&gt;Morgan Library and Museums&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每周五晚上 Morgan Library 有免费活动，所以逛完 NYPL 之后我们就去了这里。Morgan Library 的创始人就是大名鼎鼎的 J. P. Morgan了，一开始他的家在这里，后来又在这里建立了他的图书馆。因为是免费的所以人有点多，但是还是很震撼的。建筑本身就很好看，还有非常多的艺术品收藏，应接不暇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/2.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;whitney-museum-of-american-art&quot;&gt;Whitney Museum of American Art&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也是因为周五晚上的 pay as you wish 活动第一次去了 Whitney Museum。之前就听说这个博物馆以收藏美国艺术见长，特别是有很多 Edward Hopper 的作品。这回恰逢他们举办了 Edward Hopper’s New York 的特展，选取了他关于纽约或者城市生活的很多作品，展览挺有意思的！（就是人有点多😂）还第一次知道了 Edward Hopper 还是个 commercial illustrator，给杂志画封面之类的，都画得很好看，虽然他自己对此类作品都很不齿😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过个人觉得 Whitney 的全场最佳是一个关于 Alexander Calder 的马戏团的作品。Calder 在 1926 年左右回到巴黎之后开始“组建”自己的马戏团，用很简单的材料设计出人物动物形象，比如大象啊，狮子啊，舞者啊等等，并把它们组建成场景，变成可以“演”的马戏团～ Whitney 不仅有所有的马戏团成员，还有一个视频是他的马戏表演，特别有趣！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/3.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tenement-museum&quot;&gt;Tenement Museum&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个博物馆是在沈辛成的《纽约无人是客》中读到，是一个讲述移民故事的博物馆。博物馆的场地是两栋廉租房，因为租金便宜被很多移民青睐。博物馆其实没有什么 artifacts，所以他们通过撕墙纸，撕地板等类似于考古的手段进行研究。虽然有还原移民们当时生活的房间，但是这个博物馆主要是以讲述故事为主，有很多主题的故事。博物馆还有一些比如原来住在这里的人回到这里看到自己儿时的公寓的视频，挺感人的，但我个人觉得这些场景对于没有在这里生活过的人来说不太容易心理上太 related。感觉故事是有趣的，但没太被说服为什么一定要来到这里听这些故事，感觉做一个线上的也不会太影响体验😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/4.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;new-york-transit-museum&quot;&gt;New York Transit Museum&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个博物馆也是在沈辛成的《纽约无人是客》中读到，是一个非常令人惊喜的博物馆！博物馆设在一个废弃地铁站内，本来以为应该不大，没料想特别大！有非常多的关于纽约地铁历史和建造的照片和展板，因为我们前几天逛得太累了都没太有力气仔细阅读。最惊喜的部分是有非常多的 vintage trains，最早的建于 1907 年。除了他们本身就很好看以外，车厢里还保留了当时的广告，特别有意思！比如可以看到当时的绿箭广告，还可以看到当年为 Licoln Center 募捐的广告，还有关于冷战的广告😂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/5.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;吃的们&quot;&gt;吃的们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;之前来纽约感觉都没太关心饮食的问题，这回稍微做了点功课，吃到了不少好吃的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/6.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天山美食&quot;&gt;天山美食&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;下火车的第一站～黄面烤肉好神奇，凉凉的面配热烤肉，很搭～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tomi-jazz&quot;&gt;Tomi Jazz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是一家爵士酒吧，离住的地方不远，位于半地下。我们六点多到的时候已经排起了长队…………等了一个小时终于进去，里面氛围不错，有很多复古装饰，还有酒精灯（虽然挺好看，但感觉有点危险😂）。我们有幸听到了两个爵士乐队的演出，都很棒～吃的也不错，孤陋寡闻的我第一次吃明太子意面，好吃～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ess-a-bagel&quot;&gt;Ess-a-Bagel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;位于住的地方门口的 Bagel 店～几年前来纽约的时候偶然路过这里就发现门口排大长队，就记住了😂 我们一共吃了三次，都不错，很适合做早餐～不过个人最喜欢 The Muriel，下次准备试试自己 build your own bagel～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;katzs-delicatessen&quot;&gt;Katz’s Delicatessen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这家店是在大碗拿铁的视频里看到，据说是纽约最好吃的熏牛肉～这个店是 24 小时开门，真的是人气很旺，买起来还挺复杂的哈哈哈哈。我们吃了加酸菜的三明治，很大很好吃，虽然是熏的牛肉但是还是很多汁～ R 同学吃完一直在念叨好吃😋&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;uluh-葫芦&quot;&gt;uluh 葫芦&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一家中式创新菜店，烤鸭和猪蹄好吃，就是不太便宜😂&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ootoya&quot;&gt;Ootoya&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;故地重游，中午去吃定食有一种日本白领午休感🤣&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;台湾武昌好味道&quot;&gt;台湾武昌好味道&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中国城里的一家饭店，好便宜好大碗又好吃～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;taqueria-ramiez&quot;&gt;Taqueria Ramiez&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在网上看到的一家挺有名的 taco 店。说是要排长队，不过我们来得挺早很快就吃上了～这家店一共就六种 taco，于是我们一样来了一个，除了有些特别辣🥵以外都还挺好吃的～还有一个是仙人掌馅儿的，但没吃出来啥特殊的味道哈哈哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;alcala&quot;&gt;Alcala&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在纽约的最后一个晚上和 Minghan 兄夫妇面基，吃了这家西班牙菜～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;harry-potter-new-york&quot;&gt;Harry Potter New York&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;下了火车的第一站就来到了这里～工作日不需要排队，商品很丰富，布置也很漂亮～还有 app 扫码解谜获得小礼物的活动（虽然小礼物本身一般😂）。一通信仰充值之后还吃了黄油啤酒和黄油啤酒冰淇淋，黄油啤酒冰淇淋不太行😂但黄油啤酒还是很好喝的～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;two-bridges&quot;&gt;Two Bridges&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;逛完 Tenement Museum 来了这个小公园，可以看到 Manhattan Bridge 和 Brooklyn Bridge，还有大秋千～在公园还碰到一个阿姨，一直拉着 R 同学让他帮忙拍 tiktok 视频噗🤣&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;greenpoint&quot;&gt;Greenpoint&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在纽约的最后一天在 Brooklyn 晃了晃，来了文具店 Yoseka 位于的 Greenpoint，有很多有意思的店，就是有点走不动了 😂&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hurricane-point&quot;&gt;Hurricane Point&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在 Greenpoint 附近的公园 Hurricane Point 是一个看曼哈顿天际线的好地方～我们去的时候正好赶上日落时分，夕阳把天空染红，对面的城市华灯初上，个人觉得曼哈顿还是在有一点距离的时候比较美～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/nyc/7.png&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No one can afford to live in New York. Yet, eight million people do. How do we do this? We don’t know! (Fran Lebowitz)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大家在纽约有没有喜欢的地方？大家最近有没有去哪里出游？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/nyc</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/nyc</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Weekly Digest (2023.2.13-2023.2.21)</title>
        <description>&lt;p&gt;幻想曲 1940.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天准备去纽约小逛一阵，是疫情后第一次去，也是 R 同学第一次去纽约！虽然好像天气会不是很好，但还是很期待的！因为不准备带电脑，所以虽然还没有收拾好行李但还是努力地码一点字hhh 正如概要所写，这一周最主要的分享是迪士尼在 1940 年上映的 &lt;em&gt;Fantasia&lt;/em&gt; (《幻想曲》 )。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知道这部片子是最新一期《文化土豆》的分享，节目里说是动画片和古典音乐的结合，而且 Disney 的合作者是大名鼎鼎的指挥家 Leopold Stokowski，听起来很吸引人。于是在周六的晚饭时间，我打开了这部片子。上来就被惊到了，第一首是 Bach 的 Toccata and Fugue in D Minor，从管弦乐队的影子开始，过渡到完全抽象的动画，漫天飞舞的小提琴弓，水波上的星星点点，不断翻越的红色条纹山脉，以前我真的没有见过迪士尼有这样的作品。而且这些抽象的几何图形不仅是配合音乐，而且通过他们还可以引导听众注意不同的声部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先暂停抒发我自己的感受，介绍介绍这部片子的历史吧。1937 年迪士尼处于挺巅峰的阶段，一次偶然的相遇促成了 Walt 和 Stokowski 的合作。一开始 Walt 是想为 Dukas 的 The Sorcerer’s Apprentice （魔法师的学徒）做一个以米老鼠为主角的动画，不过后来在这个短片上花费过多，仅以短片发行无法收回成本，于是把这个项目扩大为了一个长片，一共九首曲目（其中最后两首连在一起）。九首曲目和他们的主要内容分别是：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bach---toccata-and-fugue-in-d-minor&quot;&gt;Bach - Toccata and Fugue in D Minor&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原本是管风琴曲目，由 Stokowski 改编成管弦乐版。正如前所述，整个动画是抽象表现主义，应该是第一部这样的商业动画。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tchaikovsky---the-nutcracker-suite&quot;&gt;Tchaikovsky - The Nutcracker Suite&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个的动画抛弃了胡桃夹子本身的故事，展现的是自然界为主角的芭蕾舞。有露水精灵，花儿的舞蹈，可爱的小蘑菇，把叶子变成秋天的颜色的秋季精灵，美艳的金鱼，霜冻精灵等等，画面十分精美而且想象力丰富。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dukas---the-sorcerers-apprentice&quot;&gt;Dukas - The Sorcerer’s Apprentice&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是唯一一个遵循原本叙事的动画。故事讲的是一个学徒趁魔法师不在利用法力发动扫帚替他打水，结果最后没法让扫帚停止打水，于是水漫金山酿成大祸。书中写道 Walt 自己对这个故事情有独钟，可能是他自己如日中天，名气越来越大，所以也会担心会不会自己没法控制。故事里米老鼠的形象狡黠可爱～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;stravinsky---rite-of-spring&quot;&gt;Stravinsky - Rite of Spring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这又是一个抛弃原本叙事的动画。迪士尼用这首在当时还非常有争议性的音乐讲述了地球生命的诞生，从单细胞生命一直进化到恐龙，还具体描述了恐龙之间的斗争和恐龙最后的灭绝。迪士尼为了这个片子咨询了很多的生物学家，他们的这个项目还促进了大家对于恐龙怎么运动的理解，还被很多学校和博物馆用来展示讲解进化论。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;中场休息the-sound-track&quot;&gt;中场休息：The Sound Track&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中场休息时有一个小短片，主角是 The Sound Track，它其实只是一条线，但是也被塑造出了害羞腼腆的性格。就这样一条线展示了不同乐器的声音，有点像现在那种随着音乐变化的频谱可视化，非常有意思。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;beethoven---the-pastoral-symphony&quot;&gt;Beethoven - The Pastoral Symphony&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以非常优美质朴的贝多芬田园交响曲描绘了奥林匹亚众神的生活。最有特色的是各种神话动物，比如人马，丘比特，飞马（其实感觉是马鹅，因为他们在水里游泳的时候翅膀像天鹅一样）。还有诸如酒神的宴会，宙斯扔闪电的镜头，挺有趣的～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ponchielli---dance-of-the-hours&quot;&gt;Ponchielli - Dance of the Hours&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;动物们从早到晚的芭蕾狂欢。鸵鸟，河马，大象，鳄鱼，这些感觉跟芭蕾完全不沾边的动物全都跳起了芭蕾～最酷的是他们把这些动物的芭蕾做的非常真实，但又很搞笑。据说迪士尼专门请了舞蹈演员让大家来观摩学习。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mussorgsky---night-on-bald-mountain--schubert---ave-maria&quot;&gt;Mussorgsky - Night on Bald Mountain / Schubert - Ave Maria&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;两首感觉完全不搭界的音乐结合起来说了一个光明打败黑暗的故事。Night on Bald Mountain 讲的是黑暗之神 Chernobog 的邪恶派对，有点类似于万圣节那种感觉。这部分的画风太不像熟悉的迪士尼了，据说借鉴了东方版画的风格，挺吓人的但又很酷。黑暗之神虽然看着挺吓人，但又莫名像堕拉攻 😂（是我最近打健身环太多了哈哈哈哈）。教堂钟声响起的时候，黑暗之神害怕地用翅膀遮住自己莫名可爱～最后光明打败黑暗，黑暗之神再次变为一座山峰。舒伯特的 Ave Maria 在清晨的薄雾中响起，非常平静的修士修女们点着蜡烛穿过树林，整个画面平静如水，几乎没有什么运动，但是很美。树林又变成哥特式的教堂，最后透过教堂的窗户我们迎来了日出 🌄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看的时候最惊叹的是这部作品制作的细腻和精良。要知道那时候并没有计算机，制作动画全是靠手工，一秒钟的镜头要画 24 张画，更别提一开始还需要构思故事，设计形象，画画上色，还要设计动画，还有拍摄的繁琐了。就拿最后 Ave Maria 来说，修士修女行走的场景有 217 尺（约 66米），迪士尼摄像部的员工改造了为了拍摄他改造了很多已有设备。这段看起来平平无奇的画面足足拍了6天6夜，一共拍了三次，第一次拍完发现镜头弄错了，第二次拍到一半遇到了地震，第三次才重要拍好，胶片有惊无险地赶在电影首映前送到。另外才知道原来做这些动画的时候也是有特效的，比如说在 Rite of Spring 里的火山岩浆，就是特效师们用泥浆模拟出来的（虽然最后不知道是如何和动画结合在一起的）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walt Disney 的想法是这不是一部普通的电影，而是一种 experience，有点类似于去听一场音乐会或者是一部歌剧，大家会提前买票，会有很好的服务还有让人惊艳的体验。为此，Disney 的团队不仅在故事和动画上狠下功夫，在音乐上也下了很大功夫。他们发明了可能是世界上第一套立体声音响，Fantasound，管弦乐团不同的声部会被录制在不同的音轨上，放映这部电影的影院会装上特殊的设备，声音从各个地方传来，和故事有机的结合在一起。在 Walt Disney’s Fantasia 这本书里，有这样一段描述，从这段文字中可以想象出当时的观众有多么的被惊艳到：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The church bells whose pure sound reached the devil at the top of Bald Mountain sounded at the rear of the theater so realistically that the child turned around in his seat. All he saw was the rest of the audience turning around to stare at the theater’s rear wall. And then, his seven-year-old ears were dazzled as the sound of the Ave Maria chorus started at the rear of the theater and slowly and powerfully advanced to the screen speakers to join the solo voice. It was as if the spirits of the pilgrim choristers were in procession up the side aisles of the theater. Chills went up his spine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Walt Disney’s Fantasia 这本书里还介绍了迪士尼的工作方式，挺有趣的，叫做 story conference method。大概就是搞来一堆艺术家和音乐家来唠嗑，大家各抒己见，有什么好想法就会及时画下来然后大家再接着讨论，看能不能提出更有意思的想法。另外会议全程录音，然后会把录音转写成文字发给大家，保证所有人知道最后的 idea 是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部片子在 1940 年上映的时候收获了非常多专业人士的好评 （有趣的是最严重的批评来自音乐评论家，他们觉得不应该为古典音乐配故事，不过这就是另外一个话题了😂），但是由于 Fantasound 的设备过于昂贵，只有很少数的观众可以看到这部影片，后来又碰上了二战，很长时间都没有收回成本。后来又重新发行了好几回，但知道 1956 年的再发行才被广大观众接受并喜爱。在 83 年后的今天观看这部影片依然不觉得过时，依然能感受到那时人们的远见，但是迪士尼的魔法不只是这些绝妙的想法，还有他们背后在技术上和艺术上不断精进的态度。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;相关资源&quot;&gt;相关资源&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV17K411T7fA&quot;&gt;电影观看链接&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;播客：&lt;a href=&quot;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E6%96%87%E5%8C%96%E5%9C%9F%E8%B1%86-culture-potato/id1243945491?i=1000599160166&quot;&gt;《文化土豆 - 迪士尼的 1940 版「幻想曲 」和庵野秀明的「新世纪福音战士剧场版: Air/真心为你」#三刷》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;纪录片 &lt;em&gt;The Making of Fantasia&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=_Xns6ZDKxSQ&quot;&gt;Youtube链接&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;迪士尼的 MultiPlane Camera，通过这个技术他们实现了伪3D效果，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=YdHTlUGN1zw&quot;&gt;Youtube链接&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;书 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1765974/&quot;&gt;&lt;em&gt;Walt Disney’s Fantasia&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这周还看了很多其他的纪录片，都挺喜欢的～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;石黑一雄记忆与忘却&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35419500/&quot;&gt;《石黑一雄：记忆与忘却》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个纪录片是在疫情期间拍摄的，采访人和石黑一雄还是远程采访～回顾了石黑一雄个人的历史还有他的每一部作品，感觉他是一个很有意思的人，观察力好强～种草了他的好多书哈哈哈哈～
&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1NN4y1L7rW&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;行家本色字体设计师藤田重信&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26903875/&quot;&gt;《行家本色：字体设计师藤田重信》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;字体风格还挺潇洒的哈哈哈～果然是字体设计师，真的是很注重细节的人～俩看起来真的没啥区别的眼镜在他眼里都不一样hhh p.s.感觉做字体真的很费眼睛……… 看完这部之后发现 Setapp 里有 Glphys 这个软件（设计字体用的），R 同学开始尝试设计自己的字体了哈哈哈～
&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ns411W7Lt&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;行家本色编剧坂元裕二&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/30378752/&quot;&gt;《行家本色：编剧坂元裕二》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无知的我才知道原来他是《四重奏》的编剧😂 纪录片里说他不想写出让活力值为10的人到100的故事，想写给活力值是负分的人，能到零分，或者-5分到-3分就够了，感人啊。另外他说到自己带小孩的经历，有时候实在受不了会吼孩子，根据这个经历写出了 Mother 这个有虐待孩子的母亲的剧，虽然有很多争议但是也是一种很真实的体察呀。
&lt;a href=&quot;【【NHK】行家本色】 https://www.bilibili.com/video/BV1ax411f7jK/?p=3&quot;&gt;观看链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后分享一张这周画的水彩～画的时候觉得画得好差啊，但是放到相框里感觉格调立刻就提高了😂 决定以后尽量用自己的画作为家里的装饰！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/lemon.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sometimes magic is just someone spending more time on something than anyone else might reasonably expect. (Raymond Joseph Teller)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly04</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly04</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Weekly Digest (2023.2.6-2023.2.12)</title>
        <description>&lt;p&gt;丙烯，哈佛艺术博物馆，《地下室手记》，以及其他乱七八糟的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;丙烯&quot;&gt;丙烯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很久没有画画了 ，这回翻出了很久以前买的丙烯颜料和两个很小的 canvas～之前只画过三四回丙烯，都是在 paintbar 画的，大概20多块钱一次，场地提供颜料和画布，还有老师带着一点点地画，画完可以带回家，然后还可以买酒买小吃之类的（不过我都没买过哈哈），挺好玩的。这周找了俩教程跟着画一画，发现还是挺难的。丙烯这个媒介和我之前比较熟悉的水彩（其实现在也忘得差不多了😂）几乎是完全“相反”的，丙烯干了之后就防水了，而且颜料的覆盖性特别强，好处是如果画的不满意，完全可以重新覆盖画一幅，坏处就是留给你操作的时间比较短，比如想 blend 两个颜色达到那种过渡效果，如果上一个颜料干了那就只能全部重来一遍😂 后来我自己也开始实验直接把颜料挤到画布上来画，可以节省一点时间，防止上一个颜料干掉。另外还有一个问题就是丙烯颜料本身在调色板上干了之后也没法用了……所以如果想着回去用之前调的颜料基本上不可能，只能重新调，但重新调又没办法和之前的颜色保持完全一致………………另一个面临的问题是水量的问题：如果笔非常干会有一种颜料推不动的感觉，比较难画出连续的线条，但如果笔特别湿又很难控制笔的 precision……说了这么多感觉主要还是自己对这个媒介的了解不够，还是需要看一些比较基础的知识，做一些基础的练习～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/acrylic.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;havard-art-museusms&quot;&gt;Havard Art Museusms&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周六的时候临时决定去一趟 Havard Art Museums～周六早上这个博物馆对麻州居民免费（它们的免费项目真的很多！非常良心）。之前去过大概一两次这个博物馆，对它的藏品还是有一定了解，不过这回还是发现了很多新的东西！尤其是下午跟了一个本科学生的 guided tour，发现了两个很喜欢的作品，非常开心～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Havard Art Museums 其实是三个博物馆组成的，Fogg Museum（福格博物馆），Busch-Reisinger Museum （莱辛格博物馆）和 Arthur M. Scakler Museum （塞克勒博物馆）。不过其实三个馆现在是在一个建筑里，所以参观起来也不会感觉有什么太大的分隔。其中福格博物馆现在主要是西方的绘画雕塑为主，Busch-Reisinger Museum 主要是以德语国家艺术为主，而 Arthur M.Scakler Museum 以东亚艺术收藏，以及埃及和伊斯兰等古代文明收藏见长。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;战国山镜&quot;&gt;战国山镜&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;第一眼看到这两面镜子（一面是&lt;a href=&quot;https://harvardartmuseums.org/collections/object/204463?position=1&quot;&gt;“四山”&lt;/a&gt;，一面是&lt;a href=&quot;https://harvardartmuseums.org/collections/object/204307?position=1&quot;&gt;“五山”&lt;/a&gt;）的时候真的惊呆了，这上面的“山”字哪里像战国时期的，分明就是我们现在常见的“山”字。《路书》里提到这个四山镜可能是最大的四山镜，而且保存特别好。个人觉得五山镜更有意思，因为这些山纹还形成了一个星星的图案。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;两岁圣德太子像-prince-shōtoku-at-age-two-shōtoku-taishi-nisaizō&quot;&gt;两岁圣德太子像 Prince Shōtoku at Age Two (Shōtoku Taishi Nisaizō)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这件雕塑自己逛的时候几乎略过了，还得拜导览所赐才知道了这背后大有乾坤！圣德太子的故事本身有点魔幻，大概就是这孩子是一“佛教神童”，两岁的时候有一天他双手合十，面向东方朝佛礼拜，举止神情俨然是成人的模样，之后佛赠予他一菩提子在手中——在这座雕像的手缝里可以看到。这木雕本身就非常好看，讲解员说搬运时发现它叮铃桄榔响，调查发现他的身体里藏着一大堆经文，造像，舍利等等东西，有好几十件～而且他身体里还有置物架放这些东西，太神奇了～&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;untitled-portrait-of-michael-jenkins-by-felix-gonzalez-torres&quot;&gt;“Untitled” (Portrait of Michael Jenkins) by Felix Gonzalez-Torres&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这件作品也是在导览中发现的～我们参加的导览的主题是 portrait （肖像），这是讲解员带我们看的第一件作品。和大部分人熟悉的肖像完完全全不同，这“幅”肖像由一堆关键词组成，每个关键词后面跟着一个年份。这个作品在三楼走廊的墙面顶端围了一圈，淡蓝色的字如果不太注意完全会被忽略。这个作品的作者是 Felix Gonzalez-Torres，我个人非常喜欢他的另一个作品 &lt;a href=&quot;https://www.moma.org/collection/works/81074&quot;&gt;“Untitled” (Perfect Lovers)&lt;/a&gt;。在这个作品里，他认为一个人的肖像不是人的脸构成的，而是被他的人生经历塑造，所以他让他的主角 Michael Jenkins 选一些对自己很重要的关键词和年份，构成他的肖像。很有意思的是，如果一个机构购买这件作品时，它们可以加上和自己相关的关键词。2014年哈佛大学购买这件作品时，有九位学生参与了选择新的关键词的讨论，他们从自己的个人生活或者和学校相关的经历出发，加入了新的关键词。讲解员讲了其中一个关键词背后的故事 “Banana Bread 2013”，令人印象深刻。这个故事发生在2013年波士顿马拉松爆炸案的时候，提出这个关键词的学生的一位舍友参加了那年的马拉松，但是当晚因为各种封锁他没有回来，大家都非常担心他的状况。第二天清晨他终于回来了，还带了很多的 banana bread 给自己的舍友们分享。感觉这个故事充分的展现了这件作品的魅力，它的私人性，可以随着时间和不同的人进化的能力，都让人感叹是一个非常令人佩服的现代艺术的案例。
&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/Harvard Art Museums.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;浮云社公演&quot;&gt;浮云社公演&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周六晚上仰仗吉力兄去看了浮云社公演～浮云社是波士顿地区一个历史悠久的相声社，之前久仰大名但是没有听过。其实这是我第一回听现场的相声表演，很精彩～～～除了有经典的片段以外（其实我也没有很懂），还有一些政治梗和美国生活梗，比如有一个吐槽租房的，还有把 legal seafood 翻译成“法海大酒店”😆😆😆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/fuyunshe.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;拖延症&quot;&gt;拖延症&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉这周除了这些丰富的活动以外一大主题是在对抗拖延症😂自从 PhD 的最后一篇文章的 review 返回来开始我就开始拖延，真的很讨厌搞 revision 啊……特别这回有五个reviewer，他们的comments都快比我们的文章长了，而且其中有一个还特别烦人…… 想到之前找工作的时候还在想回学术界待会儿也不错，现在感觉还是算了😂目前试图克服拖延的策略就是和合作的博后每周开个会，稍微鞭策我一下（不过好像目前作用也不大）。希望自己早日拿出勇气直面现实，拥抱现实，make effort to move forward～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书地下室手记&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/34990839/&quot;&gt;《地下室手记》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今年继续发扬了冬天读点俄罗斯文学的传统～去年读的是陀陀的《罪与罚》，今年选了一本比较短的《地下室手记》，据说是他其他小说的前传，包含了以后小说的精髓。后记里巴赫金的一句评论感觉很好地概括了我目前读陀爷小说的感受：“谈到《地下室手记》的主人公，我们简直无话可说，他自己什么都清楚。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过还是尝试写一些东西吧。首先要声明读这本书的时候其实很困惑他想表达什么，主人公是一个非常纠结的人，想法又多又乱，而且很多很矛盾的地方，有时候甚至觉得有点喜剧性😂直到看了译后记才觉得明白了在说啥哈哈哈～原来主题是身份焦虑和身份认同（当然我觉得对这本书的理解可能会有不同的维度，不过个人还挺认同这个概括的）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本小说的题材是主人公独白式的，有一些像鲁迅的《狂人日记》。这本《地下室手记》的主人公也没有姓名，是一个中年退休的八品文官，按照他自己的说法就是“意识太过丰富”，天天分析自己的内心世界。他退休后在一个地下室整整生活了二十年，几乎与世隔绝。他从小便命运坎坷，父母双方，寄居在亲戚家里，后来被送到寄宿学校，又被自己势利的同学欺负，所以一直没有找到一个有认同感的集体，感到孤独。他既憎恨这些对他冷嘲热讽的同学，而且觉得他们势利又愚蠢，另一方面又希望获得他们的认同但是不得，于是离群索居，表面一副高傲的样子。进入社会后一切则变得更糟。书中通过他的三件事进一步描写了他内心的身份焦虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一件事是和一位军官的较量。在一家酒馆，因为他挡住了这位军官的路，军官抓住他的双肩把他挪走了。他因此受到了极大的侮辱并打算复仇。因为他并不敢去真的决斗啥的，他复仇的想法是在涅瓦大街上撞一下这个军官，以此确认自己和军官是平等的😂 为了显得身份和军官平等，他不惜花费重金买好衣服。结果他每次和军官相遇都不敢撞上去，反倒赶快闪开让路。终于他决定放弃，结果这时却意外地撞了一下军官，不过因为军官块头更大，他自己被撞的更重😂但是他深感维护了自己的尊严。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二件事是参加一位同学的送别宴会。虽然主人公对自己的同学身怀怨恨，也看不上他们，但是有一回去了他的同学西莫诺夫家里，正逢他们在讨论送别另一位同学的事，他拼了命的想要参加。结果第二天，他的同学们故意改了时间，本想着可以让他离开，但是他坚决等到了开始，结果饭桌上的人都对他态度很差，满怀轻蔑。他非常想证明自己比他们更高尚，然后说了一大堆乱七八糟的话，导致同学全都不理他，他只好自己一个人在房间的另一边喝酒。餐后他的同学们要去妓院，也没邀请他，但是他不惜借钱也要去，结果到了发现同学早已转移。即使他非常生气，觉得自己受到很大侮辱，结果第二天想到的第一件事写信向同学道歉，挽回自己的声誉。主人公的矛盾真的是显现的淋漓尽致，一方面他的同学们对他很不好，他很气愤，但是另一方面他又无比渴望得到他们的认同，成为他们的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三件事是他和妓女丽莎的社交。他到了妓院之后，同学们都走了，不过碰到了妓女丽莎。在这种身份悬殊下，他发现自己终于“高人一等”，于是开始了长篇大论的说教，劝丽莎从良。之后他还把自己的地址给了丽莎，邀请她来。过了几天丽莎来了，结果正好撞到他在跟仆人阿波罗为了工钱的事情争吵（这个争吵也展现出他对自己身份的焦虑），颜面尽失。前几天他还是丽莎面前的“英雄”，此时变成穷困潦倒的可怜虫，他觉得被看到这种尴尬的局面受到了奇耻大辱，即使丽莎充满爱意的举动都无法让他平静下来。译后记里说到这是因为他长久与世隔绝，缺乏身份认同，不知道自己如何处理这些事情，只好最后为了自己的安宁，独自一人躲在地下室里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然主人公可能是有点极端了，但可以在他身上发现很多现实的影子～比如说他非常在乎自己同学怎么看自己的部分，就很容易联系到各种同学会的故事（虽然我自己没有太多的体验😂）。再比如他和丽莎的故事，让人想到很多爱情里的“较量”（比如一些《再见爱人》里的一些桥段😂）。看完这本书之后想更进一步了解身份焦虑和身份认同方面的理论。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;纪录片综艺&quot;&gt;纪录片/综艺&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;重看局部第二季&quot;&gt;重看&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26936444/&quot;&gt;《局部第二季》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;下下周打算去一趟纽约逛逛，于是重温了第二季的《局部》，是以大都会美术馆作为主题的。感觉自己几乎是在看一个新节目，大多数内容已经完全没有印象了😂（印象最深的是陈丹青说“委拉斯凯兹”的声调哈哈哈哈哈），不过还是种草了很多作品，希望到时去大都会的时候可以看到！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;重看与中国皇帝的大运河一日游或曰表面即错觉而深度亦然&quot;&gt;重看&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/25847330/&quot;&gt;《与中国皇帝的大运河一日游，或曰表面即错觉而深度亦然》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外重看了大卫·霍克尼的这一部讲中国长卷画的纪录片～两年前看过这部，而且推荐给了老妈，我们都觉得讲得特别好。作为一个对中国长卷画一窍不通的人，这部纪录片绝对是提起了我的兴趣。很喜欢他说的西方绘画像从一扇窗户里往外看，但是中国卷轴画可以移步换景，没有框定的边界，观者可以自己选择边界。他对中西透视不同的分析也是非常清楚易懂，中国画的透视“千奇百怪”但一点不觉得违和，而且还扩展了观者的视阈，我们可以看到很多在西方透视下只能“藏在后面的东西”。另外说透视居然还扯到了神学，说到西方的上帝 vanishing point 在无穷远处，和观者永远无法在一起，但是中国画的 vanishing point 到处都是，也就会和观者在一起，god is within us 的感觉😂😂😂后面还说到了 vanishing point 的发现（发明？）有效提高了大炮的精准性，后来轰开了中国的大门……两辈后的乾隆南巡图就有了西方绘画的影子，虽然透视更“科学”了，人物仿佛也有了一点解剖学的影响，却显得僵硬死板了很多。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;再见爱人第二季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35656910/&quot;&gt;《再见爱人第二季》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后这周还看完了两个综艺节目。一个是《再见爱人》的第二季。感觉第二季变得 drama 了很多，一度看到头疼😂 总体上还是不错的吧，虽然我觉得主要还是满足了人类的八卦心理😂 感觉这一季主要是引导人们关注心理问题（诸如原生家庭问题啊，自尊自卑问题啊等等），但感觉节目里对于如何改善这些问题缺乏深入的探讨，可能只有李松蔚来的那期有一些方法论上的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;令人心动的-offer-第四季&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35936779/&quot;&gt;《令人心动的 Offer 第四季》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一季的令人心动的 offer 是建筑师，个人对这个职业还是挺感兴趣的～感觉小朋友们都很厉害，有很多很新奇的点子，而且很努力很用功，还很有热情，就感觉这就是青春呀～最后他们还真的落地了两个建筑感觉好酷～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;hidden-brain---happiness-20-the-path-to-contentment&quot;&gt;&lt;em&gt;Hidden Brain - Happiness 2.0: The Path to Contentment&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;久违的听了 Hidden Brain，这期还挺有意思，提出的观点是如果我们很刻意地，努力地想去追求快乐，往往可能会失望而不会快乐。节目里面说的快乐主要是比较短期的那种，比如嘉宾举了个例子说自己精心准备孩子的生日派对，本来想的是孩子会超级开心，结果最后因为天气很差她就觉得很失败，即使她的孩子其实还是玩得挺开心的，但因为没有达到她之前的想象图景就觉得很不开心。我感觉这种观察还应该挺多人都有过，大概就是“期望越大，失望越大”吧。另外我自己还挺惊讶的一个点是，嘉宾提到说如果你在一个开心的 experience 中问自己开不开心，问这个行为就会让人觉得没有那么开心😂 感觉和 self-judgement 也有一定联系（比如在打网球的时候一直在评价自己打得好不好往往会影响发挥）。&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/hidden-brain/happiness-20-the-path-to-cwQtBzopOIU/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;blow-your-mind---人们试图发现讲故事的公式但都找错了地方&quot;&gt;《Blow Your Mind - 人们试图发现讲故事的公式，但都找错了地方》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Blow Your Mind 好久没有更新了～这一期其实内容上不是说有多惊艳，发散性也比较强，但是听到熟悉的声音还是很开心～这一期介绍了一个很难看的电影 The Lightyear 😄 主要讨论了为什么这一部有好故事公式的电影这么难看哈哈哈哈。峰哥提到故事构造中有一个冲突的鄙视链，最简单的事人与自然的冲突，继而是人与他人的冲突，最高级的是人与自己的冲突，而这部电影全部包含了。虽然这些公式大家都知道，但是如何执行他们可能是更为关键的问题，而这是目前还没有公式的问题。从这里他们又扯到了因为遗忘了过去的历史，现代人很难认识到一个电影，或一个发现在当时是有多么惊世骇俗，有多么影响深远，而且也感受不到做出这样的作品和发现有多么难，感觉这一点有一点类似“知识的诅咒”。对于这个问题简里里提到了弗洛伊德，虽然现在对他的批判有很多，但是不能否认他提出的观点对于当时对于精神疾病的理解是一个飞跃。峰哥提到他最近非常惊叹微积分是怎么发明出来的，还有电磁场是怎么被发现的，还提到一个人（没说是谁）会试图把自己放在当时的历史背景，思考如果是自己怎么一步步地得到这些发现。感觉他们的这个观察很有道理，做人还是要谦虚一些哈哈哈哈～～～最后峰哥还推荐了一个动画片叫 Futurama，有点种草～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/blow-your-mind-bym/294-人们试图发现讲故事的公式但都找错了地方-电影-UnQO-cmIq6p/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;路书---金相玉质哈佛艺术博物馆&quot;&gt;《路书 - 金相玉质：哈佛艺术博物馆》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;去 Harvard Art Museums 之前我们还复习了一下《路书》的这一期播客～节目里主要介绍的是它的历史，相关的人物包括福格，兰登·华尔纳和温索普，虽然没有说太多里面的藏品，但也非常有趣～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/路书/episode-77-金相玉质哈佛艺术博物馆-qLKDxzFcCB4/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As the night gets dark, let your worries fade. Sleep peacefully knowing you’ve done all you can do for today. (Roald Dahl)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly03</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly03</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Weekly Digest (2023.1.30-2023.2.5)</title>
        <description>&lt;p&gt;大家元宵节快乐～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活-switch&quot;&gt;生活: Switch!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周从她乡姐妹那儿买的二手 Switch 终于寄到，真的是开启了新世界的大门～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姐妹随 Switch 还附送了三款游戏，其中一个便是大名鼎鼎的《塞尔达传说：荒野之息》，我上来就先体验了一下。作为一个没咋玩过游戏的人，上手了才真正明白了什么叫做 open world （开放世界）游戏～啥都能摆弄的设定太有意思了～而且比较手残友好，虽然我打不了怪，甚至连树都经常爬不上去😂不过到处乱逛逛也很开心～另外因为太喜欢 overcooked 所以也买了一套 （这里还得感谢 H 同学，之前都是她来我家或者去她家玩！）吃完晚饭和 R 同学来上一两局，很解压😌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了《塞尔达》之外，还体验了几款体感游戏，感觉都不错！首先是 R 同学从图书馆借到了《太鼓达人》，很简单的快乐哈哈哈哈～第二个是我自己激情下单的 Just Dance（正好打折lol），虽然完完全全没有舞蹈细胞，但是随着音乐蹦来蹦去很开心，而且可以起到有氧运动的效果😂 休息的时候来上一两首，不比耍手机好？第三个就是从椒老师那里买到的二手健身环啦！玩了一小会就觉得，我的运动习惯有救了！里面的健身内容非常丰富，而且都是游戏化的，一边玩一边就锻炼了～主体的大冒险也很有趣，虽然情节有点中二，游戏内容也不复杂，主要就是跑步和通过运动来打怪😂但是有氧和力量训练都能兼顾到，稍微玩一会就已经跑了一公里了，对于我这种很少运动的人来说简直是不可思议～另外整个设备也好高级啊，可以检测动作，运动完还可以测心跳，而且还有个性化功能，可以根据自己的水平选择不同的运动强度～感觉用这个锻炼心理负担会少很多，而且会主动地想去玩，真的是太适合我这种希望培养运动习惯的用户了哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/weekly02.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书噪音&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26773393/&quot;&gt;《噪音》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在图书馆借到这一本道长的文集～还挺有意思的，主要是音乐，电影和娱乐圈相关的文章～音乐的部分有一些还挺有意思的，电影的部分基本都不太了解，不过种草了几个片子，娱乐圈的部分感觉不太 related～感觉这种小文章的集合挺容易感觉都浅浅的，不过本来人家就这形式嘛～（主要我这人也没有什么 strong opinion 哈哈哈）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有两篇文章个人觉得挺有意思：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;强奸未遂的贝多芬&quot;&gt;《强奸未遂的贝多芬》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这篇文章介绍了苏珊·麦克拉里（Susan McClary）针对贝多芬的一个观点，认为贝多芬第九交响曲在第四乐章呈现出一个强暴犯屡屡意图“闯关”，但又次次被拒绝否定之后，骤而愤怒爆发的暴力。认为欢乐颂是西方古典音乐里男性特质的终极代表。梁文道认为虽然有争议性，但是这个观点有助于说明为什么大部分的交响乐程式都是越来越激烈，感觉是男性性高潮模式的音乐版本😂 这个观点可能是有一点弗洛伊德了，但是可能音乐创作中会包含着一些人性本能的东西无意识的流入吧。文章末尾说到“历史上数得出名字的作曲家尽是男性，少数女作曲家在雄性主导的乐坛里也只好跟随这个模式”，关于艺术有没有性别这个话题，个人感觉是一个蛮复杂又蛮有趣的问题，挺值得进一步探讨的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;瓦格纳的诱惑权力阴影下的艺术与政治&quot;&gt;《瓦格纳的诱惑：权力阴影下的艺术与政治》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这一篇内容非常丰富，从瓦格纳自身的思想，到他创作音乐的理念，再到这一切是如何和当时的历史，社会背景联系起来的，很有收获。文中写道瓦格纳是很浪漫主义的，在艺术上的追求是想创造出像希腊悲剧那样的艺术，他是一种全民运动，全民在圆形广场上，一起被舞台感动，参加节庆，甚至跟着唱起来。而去聆听所谓的歌剧，都要穿礼服，正襟危坐，他觉得这样太虚伪了，人们都被各种社会的法律、制度、阶级区隔了。因此他希望他的艺术可以刺激人们产生真正的联系，产生社群的共同感，产生爱。然而这种追求发展着发展着，后来就和法西斯联系了起来。法西斯的集会也和瓦格纳追求的一样全民一起被“感动”，大家都“爱”着领袖。可能这也是为什么希特勒如此欣赏瓦格纳的原因之一吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我自己不是瓦格纳的粉丝（主要也是因为自己欣赏能力不够），不过看到文中说以色列禁止演奏瓦格纳（忘记说了，瓦格纳是很反犹的），还有犹太音乐家因为演奏瓦格纳被一些以色列人认为是国家公敌，还是有一些不敢苟同的。虽然我认为不太存在完全独立于人的思想以外的音乐，但是艺术的有趣之处就在于它并没有绝对的是非对错，个人认为知道一些背景信息是可以丰富聆听体验。文中最后也说到了，艺术一大特点是作品可以被由作曲家以外的人阐释，再阐释，甚至是完全相反的阐释，所以与其完全禁止这些作品，“&lt;strong&gt;怎样在欣赏这些艺术作品的时候，分离出里面种种的元素，是需要我们好好判断的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧&quot;&gt;电视剧&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;三体&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35727023/&quot;&gt;《三体》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近这个电视剧在各处都挺有争议的，不过出于好奇还是看了一下～个人觉得最大的问题是节奏慢，以及演员说话特别慢，有一种故弄玄虚的感觉……然后还有很多无意义和重复的镜头，另外对所谓的“科学家”的形象塑造也太 stereotype 了，有点无语😂 不过有些镜头还是不错的，游戏里面还有些有趣的部分，最后一个古筝行动也还不错，就是画面太血腥了……全程眯眼看……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gilmore-girls-season-2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/3231634/&quot;&gt;Gilmore Girls Season 2&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外这周看完了第二季的 Gilmore Girls～ 简单介绍一下背景吧，Gilmore Girls讲的是一对单身母女在一个小镇生活的故事。虽然来自富裕家庭，但是叛逆的 Lorelai 16岁选择独自生下女儿 Rory，从此母女相依为命。Rory 成绩优异，被私立学校录取，但是家里没有钱出学费，于是 Lorelai 只得去求助自己有钱的父母。整个剧还是比较鸡毛蒜皮的，大概就是母女关系，青春期的学业、爱情，平静的小镇生活等等，不过角色间的对话都还蛮有趣的，有很多流行文化梗（语速也非常非常非常快，跟三体形成鲜明对比😂）～另外整个剧的氛围非常 cozy，感觉很适合秋冬～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;八分王笛梁文道什么是碌碌有为的一生&quot;&gt;《八分：王笛×梁文道：什么是“碌碌有为”的一生？》&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这期挺有意思～王笛教授认为普通人的每天起床上班，负担家庭责任都是在为社会和国家做巨大贡献，都是成功，他呼吁改变历史观，把历史关注的对象从帝王将相转到平民百姓，认为这种帝王将相史观导致了对权力的过分崇拜，对自己的看不起，觉得自己就得逆来顺受。另外他这四川普通话有点亲切哈哈哈😆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://shop.vistopia.com.cn/article?article_id=634316&amp;amp;source=article&quot;&gt;看理想收听链接&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://m.ximalaya.com/sound/608086467&quot;&gt;喜马拉雅收听链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天方乐谈邓丽君70特辑teresa-by-teng&quot;&gt;《天方乐谈：邓丽君70特辑「Teresa by Teng」》&lt;/h3&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/天方乐谈/104-邓丽君70特辑teresa-by-teng-k5Nj10IpJOc/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;如果邓丽君活到今天的话，她会是70岁。在这一期的天方乐谈里，我了解了更多邓丽君的职业生涯和个人生活，从最初在台湾被发现，到香港，再到日本，再到美国，她的歌声可谓是风靡整个东亚，直到现在也是歌坛上很难超越的对象～而且在节目里也种草了很多她的歌～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;两种身份两种看法，说不上是局外人看得清楚，还是局内人体会得真切。用人类学家的工作方式打个比方，研究一个陌生的社会，最好是搬进去住，成为他们的一分子，吃他们吃的食物，说他们说的语言。但如果他真的完全归化为这个社会的一分子，那就再也没有距离可言了；没有距离，他又怎能相对客观地说出这个社会的特质呢？一个社会的本地人，是很难说得出自己生活习惯背后的独特结构的，就像鱼不知水的存在一样。所以人类学家要进入他的研究对象，但又不能不保持一点陌生感，其间的分寸掌握至为重要。——梁文道《噪音》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 weekly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly02</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly02</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Albus 的 Monthly Digest (2023.1)</title>
        <description>&lt;p&gt;终于在这个周日的下午打算再启 Weekly Digest 的计划了～不过第一个月都快过去了，所以第一篇就暂且是个 Monthly Digest吧～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;感觉从十一月以来就一直在过节～跨年虽然没什么活动，不过年三十的时候和 H 同学在家里吃了一顿年午饭，然后下午打了一下午 Overcooked！虽然我们水平很菜（其实主要是我和 R 同学拖后腿lol），但是好开心，屡屡爆发出爽朗的笑声（以至于晚上感觉嗓子都笑哑了😂）。上周通过她乡的 Discord，从威威和椒老师那里买了二手的 switch 和健身环，感觉即将打开新世界的大门～挺期待的～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这周签了工作的 offer，签的时候大概有俩可选，觉得都挺好的，纠结了很久，最后决定去一个钱稍微少了点的传统行业看看，主要是有点好奇在那样的公司工作是什么体验（希望不要好奇心害死猫😂）～听说那里的 work life balance 会好一些，希望会有更多的时间学习新东西以及发展自己的爱好吧～现在就希望各种手续还有签证什么的可以顺利办好 🤞🤞🤞 签完 offer 之后心理轻松了不少，得以写了去年的总结，做了一些去年的手帐，做了一些手工，整理整理房间等等，感觉是自裁员之后难得的悠闲时光～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/albuspensieve.github.io/img/weekly2023/weekly01.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;书在德黑兰读洛丽塔&quot;&gt;书：&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/30354451/&quot;&gt;《在德黑兰读洛丽塔》&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;放飞自我地熬夜读完了这本书，很感慨。这本书算是有一点个人传记色彩，讲述的是作者阿扎尔·纳菲西从美国回到伊朗后，遭遇伊斯兰革命的故事。在那段黑暗疯狂的岁月里，她在大学教着和“革命”格格不入的西方文学课，后来因为政治立场她辞去了教职，不过挑选了七名女学生，在自己家的客厅每周举办读书会，读纳博科夫，菲茨杰拉德，亨利·詹姆斯，还有奥斯汀。这本书里既有关于革命的记述，关于在一个专制宗教国家生活的细节，也有个人应对的努力和非常深刻又复杂又矛盾的思考，还有那些关于经典作家如奥斯汀，纳博科夫，菲茨杰拉德等的讨论，而且对他们的讨论和理解又是结合了在伊朗生活的经验，所以角度非常有特色。虽然这样的生活真的太艰难太可怕了，但拥有这样经验的人的生命厚度真的不一样，平常的话语里都蕴含着很大的力量。下面说说印象比较深刻的几个点吧～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个点是在课堂上他们为《了不起的盖茨比》打官司。辩论双方一方认为这本书非常不道德，里面竟是些资本主义帝国主义荼毒，另一方认为这完全是胡说，是对这本小说完全不理解造成的误读。我个人当然是站在支持小说的立场，学生们的辩论真的是非常精彩。不过我觉得最有意思的观察是作者发现很多学生是支持小说的，但是他们并没有说出来，因为他们觉得自己没有办法像反对小说的那些人一样说的“头头是道”，而且他们说不上来为什么喜欢这本小说——反正就是喜欢。个人觉得这个观察非常敏锐，日常我们看到一些新闻也是会有类似的事情，很多人的立场可能都是明确的，但是没有表达出来，最后我们看到的表达都是立场更为极端一些的，但是他们声量大，而且充满自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个点是关于小说的意义上。这本书里反复提到小说可以培养人的想象力和同理心。好的小说并不是黑白分明的，并不是简单的”他是对的他是错的“，而是充分展现出人的复杂面，每个角色即使是坏人也有机会发出自己的声音，即使我们不认同甚至讨厌他们，但也会有一块小小的地方理解他们的做法。而且作者认为现代小说里最大的反派恰恰就是缺乏这种想象力和同理心的人，而不是经典的那种英雄叙事，比如《洛丽塔》里的亨伯特，他就是独裁者，“&lt;strong&gt;他欠缺对别人和别人生命的好奇心，即使至爱洛丽塔也引不起他的好奇。亨伯特和大多独裁者一样，唯有他自己对别人的观感才是他关心所在。”&lt;/strong&gt;而英雄也从那种传奇里的英雄概念转换为了不计代价捍卫自我尊严的人。另外很有趣的是书里也提到，“审查”其实做的就是很类似的事情，他们把自己对作品的想法强加在所有人之上，试图控制所有人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个点是关于女性的主题。在伊朗的生活很压抑，而在伊朗生活的女性更为压抑，不仅是面纱的问题，还有教育的问题，还有所谓的“家庭”本分的问题。作者邀请的这些女学生里有各种各样背景的女性，有教徒，有内心很反叛的人，有进过监狱的人，书里也讲到了很多她们个人生活的故事，都非常艰难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四个点是一个我以前从未想到过的点，是关于本来信仰伊斯兰教的信徒们的感受。在书的最后，女学生玛荷西说她感受到自己在丧失自己的信仰，动辄质疑自己的信仰。过去她作为少数族群需要不顾一切捍卫自己的信仰，人们一直告诉她在正义的伊斯兰通知下一切都会改观，结果这个“梦想”真的实现了之后发现完全不是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五个点是作者描述的关于家的感受。她写的太好了，这里直接引用“&lt;strong&gt;那天我觉得自己即将失去某种东西，不由得哀悼起尚未发生的死亡，仿佛我私人的一切都被粉碎了，就像小野花必须让路给更华丽的花卉，让一切井然有序。我在美国念书时，不曾有过这种失落感，在那些年头，即使思乡情切，我仍十分有把握家是我的，只要愿意随时都可以回去。直到重返故乡，我才领会到流亡的真谛。当我走过那些我所深爱、怀念的街道时，我觉得仿佛正在踩碎躺在脚下的回忆。“&lt;/strong&gt;作者最后选择了离开伊朗，虽然也挣扎了很久，还伴有很多自责，但最后还是选择了离开。作者在最后的后记里说到自己最终无法陪自己的母亲走过最后一段路，&lt;strong&gt;这份哀伤将始终与我们两人对极权体制共同的憎恨相伴相随，纳博科夫谴责极权体制是以绑架感情的方式绑架了人民。&lt;/strong&gt;虽然表面上中国和伊朗有很大的区别，但个人觉得在这一点上还真是达成了一种“共识”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;电视剧&quot;&gt;电视剧&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;舞伎家的料理人&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35727023/&quot;&gt;《舞伎家的料理人》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;装宜家一晚上binge看完😂讲的是俩女孩想来祇园做舞伎，一个天赋异禀，但另一个在做吃的上天赋异禀最后成为料理人，天天投喂大家（尤其投喂自己的朋友）。画面温暖，吃的看着不错，季代人好得有点不真实，就是很甘愿付出那种，也不会因为自己比不上别人就不开心，而且那个笑容真的太有感染力了。有人说这部剧美化了舞伎真正的生活，我才疏学浅不是特别了解，里面针对这个有提到一些希望做的改变比如为啥结婚就不能再做舞伎，为什么要陪酒，虽然是想作为艺术传承，但是很多男性还是把她们作为一种消费品看待的现实。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四重奏-quartet&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/26895171/&quot;&gt;《四重奏 Quartet》&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看之前还以为这部是像《交响情人梦》那样的中二片，结果居然是残酷世界互相取暖片，果然是日剧经典～这部剧讲的是四个与音乐相关的青中年人看似偶然般地邂逅了，他们分别是第一小提琴手卷真纪、大提琴手世吹雀、中提琴手家森谕高以及第二提琴手别府司，他们组成了一个叫做“甜甜圈洞”的四重奏乐团，主要在一个高端饭店演奏。随着故事的展开，他们四个人的秘密也逐渐暴露，每个人都有着不愿提起的往事，而且都又一些“不可告人的”接近纪的“目的”。不过虽然有着猜疑，有着复杂的过去，他们在一起演奏音乐中获得了很多慰藉，也获得了难得的友谊～虽然他们的水平无法登上大雅之堂，但是谁又能否认在这其中获得的快乐和幸福呢～&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;演出&quot;&gt;演出&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前脚看完日剧《四重奏》，后脚就去看了两场真的弦乐四重奏表演，都非常喜欢！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;emerson-string-quartet&quot;&gt;Emerson String Quartet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一场是大名鼎鼎的 Emerson String Quartet～这是他们的告别季演出，他们将于今年秋天正式解散。这一场他们演了四首曲目，分别是 Bartok 的 String Quartet No.2，George Walker 的 Lyric for Strings， Schostakovich 的 String Quartet No.12，和 Beethoven 的 String Quartet Opus 59, No.2~感觉技巧性都很强～不过 Bartok 和 Schostakovich 的两首都把我听得有点蒙圈，所以个人还是最喜欢 Beethoven 的那首～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;danish-string-quartet&quot;&gt;Danish String Quartet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Danish String Quartet 算是一个比较年轻的弦乐四重奏乐团～他们除了演奏古典曲目以外还关注 folk music～我第一次听他们也是在他们的 folk music 专辑 wood work 里。这些 folk music 非常 accessible，旋律好听，节奏易把握，而且时长也短很多哈哈哈～这一场他们先演奏了三首古典作品，分别是 Haydn 的 String Quartet, Op. 20, no. 3，Schostakovich 的 String Quartet No. 7 和 Britten 的 Three Divertimenti，三首都属于那种有些“俏皮”，有些“摇滚”的那种，个人非常喜欢 Britten 的 Three Divertimenti～感觉 Britten 的音乐在现代和传统间游走，易听性比较强，但又有现代之处，感觉很有趣～ Danish String Quartet 的演出氛围比起 Emerson String Quartet 要轻松很多，更具表演性质，比如他们会跺脚，也许是方便同步（？不过感觉好像不是传统的做法），不过也感觉他们非常享受这些音乐～第四“首”算是个民歌串烧，具体那些都叫啥名字我都不知道，但都是比较易听好听的～个人还是挺喜欢各种folk music 的，感觉非常的质朴，没有过多的修饰也没有复杂的技巧，但是就很有感染力～在这套民歌串烧里，还看到了很多以前没见过的弦乐的演奏方式，创造出了很多很神奇的声音，甚至有点像电子音乐里会出现的声音，还挺神奇的～可惜不知道这些技巧的名字哈哈～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bso&quot;&gt;BSO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个月还去了两次 BSO，第二次的印象不深了，就说说第一次吧～主要是去看小提琴家 Midori 的表演，结果被她后面那首现代作品 Eternal Stranger 种草hhh 这个曲子是有演员表演的，讲的是假如贝多芬是一个来自中东，去欧洲的移民，他一路上的心路历程。后面无缝衔接了贝多芬的 Symphony No.3 的葬礼进行曲和他的 Leonore Overture.虽然基本上没听懂演员的台词，但个人感觉是第一次体会到了什么叫做好的表演。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;播客&quot;&gt;播客&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;迟早过年&quot;&gt;《迟早过年》&lt;/h3&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/迟早更新/episode-198迟早过年-恰恰小报鸠-qSHCcQ-Gdml/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;《迟早更新》的《迟早过年》系列节目已经迎来第七年了（我的天呐！）。今年的形式很有意思，每天是一种鸟，然后再讲一本书～两位主播都在过去一年开始了比较专业的观鸟活动，讲每一种鸟的时候不仅会说到他们的样貌，习性，叫声，还会说到一些这些鸟在文化中的形象等等很有意思！反而是书的部分大多数都记不清了😂记得有一集说到了一本书，讲的是在5、60年代偷渡去香港的一批人的故事，还挺有趣的～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;不明白萧瀚中国古代的女改革家&quot;&gt;《不明白——萧瀚：中国古代的女改革家》&lt;/h3&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/不明白播客/萧瀚中国古代的女改革家-T4FE-cxhdAZ/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;这期还挺有意思的，讲到了中国历史上的女性政治家（其实也就那么屈指可数的几位）。嘉宾认为好的改革是更有利于人民的安居乐业，更少地折腾老百姓。诸如汉武帝这种开疆拓土的，其实就不是好的改革家，因为损害了民生，差点把帝国都整垮了。另外提到了很多历史上对女性从政的污名化问题，整个传统社会的男权思想使得对这些女性政治家的评价都非常偏颇，她们做的好的事情就淡化，或者说是靠大臣，她们犯的错误就是全是她们的错，别人一点责任没有，和对男性皇帝的宽容形成了很大的对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期博客还有很大一部分在为慈禧正名，这位嘉宾认为她是中国历史上最杰出的改革家，首先她的辛酉政变终结了八大臣的胡搞，在她交还政权给光绪之前，屈辱的外债都已经还完了，老百姓过了30年平安的日子。而且她还是洋务运动的积极推动者，另外还进行了三次改革运动，尤其是清末新政。虽然清末新政有点像她造成的庚子拳乱、辛丑大祸之后的赎罪，但是她在这期间尝试了立宪，倡导女学，还想解决缠足问题和太监问题等等，都是很现代化的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉这期播客算是打开了我的视野，引发我更大的兴趣去了解这方面的知识了～播客中也推荐了几本书，准备去看看～&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;happiness-lab-stop-looking-for-the-perfect-job---a-good-enough-job-is-just-fine&quot;&gt;&lt;em&gt;Happiness Lab: Stop Looking for the Perfect Job - a “Good Enough Job” is Just Fine&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一期在的主题在最近几年也可以算是老生常谈了～感觉这几年大家对工作的意义有了更深的思考，很多人也会提到自己在工作中的 burn out，厌班，还有诸如躺平，quiet quitting 之类的潮流，去年 Bullshit Job 这本书的翻译版也在国内很火。这一期播客倡导大家不要把自己的身份完全绑在工作上，要让自己的身份多样化。另外提到了要自己定义和工作的关系，不然你的关系就只会被雇主定义（大多情况下就是工作是你的一切😂）。另外还提到一个我个人觉得很有用的点，就是要避免把自己的爱好“工作化“，比如本来只是喜欢跑步，但是觉得一定要跑个马拉松才行。要学会享受做这些爱好，他们就是ends，而不是为了另一个”成功“的 means～&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.listennotes.com/podcasts/the-happiness-lab/stop-looking-for-the-perfect-lJ4nUIKBTox/embed/&quot; height=&quot;180px&quot; width=&quot;100%&quot; style=&quot;width: 1px; min-width: 100%;&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人生には、三つ坂があるんですって、上り坂、下り坂、まさか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生有三个坡：上坡、下坡、意外坡。（《四重奏》）&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这周的 monthly digest就到这里啦～大家这周都看了/听了/学了什么好玩的东西呢？在评论里留言一起交流吧～&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly01</link>
        <guid isPermaLink="true">http://albuspensieve.github.io/albuspensieve.github.io/2023weekly01</guid>
        
        <category>weeklyDigest2023</category>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
